[{"info":{"additional_info":[],"date":"2019-09-12","description":"","rank":3,"tempora":"Quinta-feira da 13\u00aa semana depois de Pentecostes","title":"Sant\u00edssimo Nome de Maria"},"proper_latin":[{"body":"*Ps 44:13; 44:15-16*\nVultum tuum deprecab\u00fantur omnes d\u00edvites plebis: adduc\u00e9ntur Regi V\u00edrgines post eam: pr\u00f3xim\u00e6 ejus adduc\u00e9ntur tibi in l\u00e6t\u00edtia et exsultati\u00f3ne.\n*Ps 44:2*\nEruct\u00e1vit cor meum verbum bonum: dico ego \u00f3pera mea Regi.\nGl\u00f3ria Patri.\nVultum tuum deprecab\u00fantur omnes d\u00edvites plebis: adduc\u00e9ntur Regi V\u00edrgines post eam: pr\u00f3xim\u00e6 ejus adduc\u00e9ntur tibi in l\u00e6t\u00edtia et exsultati\u00f3ne.","id":"Introitus","label":"Introitus"},{"body":"Conc\u00e9de, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut fid\u00e9les tui, qui sub sanct\u00edssim\u00e6 V\u00edrginis Mar\u00ed\u00e6 N\u00f3mine et protecti\u00f3ne l\u00e6t\u00e1ntur; ejus pia intercessi\u00f3ne a cunctis malis liber\u00e9ntur in terris, et ad g\u00e1udia \u00e6t\u00e9rna perven\u00edre mere\u00e1ntur in coelis.\nPer Dominum.","id":"Oratio","label":"Oratio"},{"body":"L\u00e9ctio libri Sapi\u00e9nti\u00e6.\n*Eccli 24:23-31*\nEgo quasi vitis fructific\u00e1vi suavit\u00e1tem od\u00f3ris: et flores mei fructus hon\u00f3ris et honest\u00e1tis. Ego mater pulchr\u00e6 dilecti\u00f3nis et tim\u00f3ris et agniti\u00f3nis et sanct\u00e6 spei. In me gr\u00e1tia omnis vi\u00e6 et verit\u00e1tis: in me omnis spes vit\u00e6 et virt\u00fatis. Trans\u00edte ad me, omnes qui concup\u00edscitis me, et a generati\u00f3nibus meis impl\u00e9mini. Sp\u00edritus enim meus super mel dulcis, et her\u00e9ditas mea super mel et favum. Mem\u00f3ria mea in generati\u00f3nes s\u00e6cul\u00f3rum. Qui edunt me, adhuc es\u00farient: et qui bibunt me, adhuc s\u00edtient. Qui audit me, non confund\u00e9tur: et qui oper\u00e1ntur in me, non pecc\u00e1bunt. Qui el\u00facidant me, vitam \u00e6t\u00e9rnam hab\u00e9bunt.","id":"Lectio","label":"Lectio"},{"body":"Bened\u00edcta et vener\u00e1bilis es, Virgo Mar\u00eda: qu\u00e6 sine tactu pud\u00f3ris inv\u00e9nta es Mater Salvat\u00f3ris.\nV. Virgo, Dei G\u00e9netrix, quem totus non capit orbis, in tua se clausit v\u00edscera factus homo. Allel\u00faja, allel\u00faja.\nV. Post partum, Virgo, inviol\u00e1ta permans\u00edsti: Dei G\u00e9netrix, interc\u00e9de pro nobis. Allel\u00faja.","id":"Graduale","label":"Graduale"},{"body":"Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam.\n*Luc 1:26-38*\nIn illo t\u00e9mpore: Missus est Angelus G\u00e1briel a Deo in civit\u00e1tem Galil\u00e6\u00e6, cui nomen N\u00e1zareth, ad V\u00edrginem despons\u00e1tam viro, cui nomen erat Joseph, de domo David, et nomen V\u00edrginis Mar\u00eda. Et ingr\u00e9ssus Angelus ad eam, dixit: Ave, gr\u00e1tia plena; D\u00f3minus tecum: bened\u00edcta tu in muli\u00e9ribus. Qu\u00e6 cum aud\u00edsset, turb\u00e1ta est in serm\u00f3ne ejus: et cogit\u00e1bat, qualis esset ista salut\u00e1tio. Et ait Angelus ei: Ne t\u00edmeas, Mar\u00eda, inven\u00edsti enim gr\u00e1tiam apud Deum: ecce, conc\u00edpies in \u00fatero et p\u00e1ries f\u00edlium, et voc\u00e1bis nomen ejus Jesum. Hic erit magnus, et F\u00edlius Alt\u00edssimi voc\u00e1bitur, et dabit illi D\u00f3minus Deus sedem David, patris ejus: et regn\u00e1bit in domo Jacob in \u00e6t\u00e9rnum, et regni ejus non erit finis. Dixit autem Mar\u00eda ad Angelum: Qu\u00f3modo fiet istud, qu\u00f3niam virum non cogn\u00f3sco? Et resp\u00f3ndens Angelus, dixit ei: Sp\u00edritus Sanctus superv\u00e9niet in te, et virtus Alt\u00edssimi obumbr\u00e1bit tibi. Ide\u00f3que et quod nasc\u00e9tur ex te Sanctum, voc\u00e1bitur F\u00edlius Dei. Et ecce, Elisabeth, cogn\u00e1ta tua, et ipsa conc\u00e9pit f\u00edlium in senect\u00fate sua: et hic mensis sextus est illi, qu\u00e6 voc\u00e1tur st\u00e9rilis: quia non erit imposs\u00edbile apud Deum omne verbum. Dixit autem Mar\u00eda: Ecce anc\u00edlla D\u00f3mini, fiat mihi sec\u00fandum verbum tuum.","id":"Evangelium","label":"Evangelium"},{"body":"*Luc 1:28; 1:42*\nAve, Mar\u00eda, gr\u00e1tia plena; D\u00f3minus tecum: bened\u00edcta tu in muli\u00e9ribus, et bened\u00edctus fructus ventris tui.","id":"Offertorium","label":"Offertorium"},{"body":"Tua, D\u00f3mine, propitiati\u00f3ne, et be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 semper V\u00edrginis intercessi\u00f3ne, ad perp\u00e9tuam atque pr\u00e6s\u00e9ntem h\u00e6c obl\u00e1tio nobis prof\u00edciat prosperit\u00e1tem et pacem.\nPer Dominum.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*de Beata Maria Virgine*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ubique gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Et te in *Festivit\u00e1te* be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 semper V\u00edrginis collaud\u00e1re, bened\u00edcere et pr\u00e6dic\u00e1re. Qu\u00e6 et Unig\u00e9nitum tuum Sancti Sp\u00edritus obumbrati\u00f3ne conc\u00e9pit: et, virginit\u00e1tis gl\u00f3ria perman\u00e9nte, lumen \u00e6t\u00e9rnum mundo eff\u00fadit, Jesum Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessi\u00f3ne dic\u00e9ntes:","id":"Prefatio","label":"Prefatio"},{"body":"Be\u00e1ta v\u00edscera Mar\u00ed\u00e6 V\u00edrginis, qu\u00e6 portav\u00e9runt \u00e6t\u00e9rni Patris F\u00edlium.","id":"Communio","label":"Communio"},{"body":"Sumptis, D\u00f3mine, sal\u00fatis nostr\u00e6 subs\u00eddiis: da, qu\u01fdsumus, be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 semper V\u00edrginis patroc\u00edniis nos \u00fabique protegi; in cujus venerati\u00f3ne h\u00e6c tu\u00e6 obt\u00falimus majest\u00e1ti.\nPer Dominum.","id":"Postcommunio","label":"Postcommunio"}],"proper_vernacular":[{"body":"*Ps 44:13; 44:15-16*\nTodos os poderosos da terra implorar\u00e3o os vossos olhares: ap\u00f3s ela, ser\u00e3o apresentadas virgens ao Rei: as suas companheiras ser\u00e3o apresentadas ao Rei com grande alegria e j\u00fabilo.\n*Ps 44:2*\nMeu cora\u00e7\u00e3o proferiu uma excelente palavra: \u00abConsagro ao Rei as minhas obras\u00bb.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nTodos os poderosos da terra implorar\u00e3o os vossos olhares: ap\u00f3s ela, ser\u00e3o apresentadas virgens ao Rei: as suas companheiras ser\u00e3o apresentadas ao Rei com grande alegria e j\u00fabilo.","id":"Introitus","label":"Intr\u00f3ito"},{"body":"\u00d3 Deus omnipotente, Vos rogamos, concedei, por sua intercess\u00e3o, aos vossos fi\u00e9is, que se alegram com o nome e a protec\u00e7\u00e3o da SS. Virgem Maria, a gra\u00e7a de serem livres de todos os males terrenos e de merecerem a posse das celestiais alegrias eternas.\nPor nosso Senhor.","id":"Oratio","label":"Ora\u00e7\u00e3o"},{"body":"Li\u00e7\u00e3o do Livro da Sabedoria.\n*Ecl 24:23-31*\nEu produzi, como a vinha, flores de suave odor, e as minhas flores s\u00e3o frutos de honra e de honestidade. Eu sou a m\u00e3e do amor puro, do temor, da ci\u00eancia e da esperan\u00e7a santa. Em mim existe toda a gra\u00e7a do caminho e da verdade; em mim existe toda a esperan\u00e7a da vida e da virtude. Vinde a mim, \u00f3 v\u00f3s, que me desejais com ardor, e saciai-vos com meus frutos; pois o meu esp\u00edrito \u00e9 mais doce do que o mel e a minha heran\u00e7a excede em do\u00e7ura o pr\u00f3prio favo de mel! Minha mem\u00f3ria permanecer\u00e1 nas gera\u00e7\u00f5es de todos os s\u00e9culos. Aqueles que me comerem ter\u00e3o ainda fome; e aqueles que me beberem ter\u00e3o ainda sede. Aqueles que me escutam n\u00e3o ser\u00e3o confundidos; aqueles que se orientarem em mim n\u00e3o pecar\u00e3o; e aqueles que me tornarem conhecida alcan\u00e7ar\u00e3o a vida eterna.","id":"Lectio","label":"Epistola"},{"body":"Bendita e vener\u00e1vel sois v\u00f3s, \u00f3 Virgem Maria, que fostes M\u00e3e do Salvador, sem que a vossa pureza sofresse a mais leve ofensa.\nV. \u00d3 Virgem M\u00e3e de Deus, Aquele que nem todo o universo \u00e9 capaz de conter, esteve encerrado, quando se fez homem, no vosso seio. Aleluia, aleluia.\nV. Depois de haverdes dado \u00e0 luz, permanecestes Virgem Imaculada: Intercedei por n\u00f3s, \u00f3 M\u00e3e de Deus. Aleluia.","id":"Graduale","label":"Gradual"},{"body":"Continuation \u2629 of the Holy Gospel according to Luke\n*Luke 1:26-38*\nAt that time, the angel Gabriel was sent from God to a town of Galilee called Nazareth, to a virgin betrothed to a man named Joseph, of the house of David, and the virgin\u2019s name was Mary. And when the angel had come to her, he said, Hail, full of grace, the Lord is with you. Blessed are you among women. When she had heard him she was troubled at his word, and kept pondering what manner of greeting this might be. And the angel said to her, Do not be afraid, Mary, for you have found grace with God. Behold, you shall conceive in your womb and shall bring forth a son; and you shall call His name Jesus. He shall be great, and shall be called the Son of the most High; and the Lord God will give Him the throne of David His father, and He shall be king over the house of Jacob forever; and of His kingdom there shall be no end. But Mary said to the angel, How shall this happen, since I do not know man? And the angel answered and said to her, The Holy Spirit shall come upon you, and the power of the Most High shall overshadow you, and therefore the Holy One to be born shall be called the Son of God. And, behold, Elizabeth your kinswoman also has conceived a son in her old age, and she who was called barren is now in her sixth month; for nothing shall be impossible with God. But Mary said: Behold the handmaid of the Lord; be it done to me according to your word.","id":"Evangelium","label":"Evangelho"},{"body":"*Lk 1:28; 1:42*\nHail, Mary, full of grace, the Lord is with you. Blessed are you among women and blessed is the fruit of your womb.","id":"Offertorium","label":"Ofert\u00f3rio"},{"body":"Pela vossa miseric\u00f3rdia, Senhor, e pela intercess\u00e3o da B. Maria, sempre Virgem, fazei que esta obla\u00e7\u00e3o nos assegure a prosperidade e a paz, agora e sempre.\nPor nosso Senhor.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Pref\u00e1cio da B. Virgem Maria*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, e de sempre Vos louvar, bendizer e anunciar da Bem-aventurada Maria, sempre Virgem. Foi ela quem concebeu o vosso Filho Unig\u00e9nito por obra do Esp\u00edrito Santo, e, sem a mais leve perda de gl\u00f3ria da virgindade, deu ao mundo a Luz eterna, Jesus Cristo, nosso Senhor, por quem os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram, as Potestades a reverenciam, os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a festejam em transportes de alegria. E, Vos imploramos, permiti que unamos as nossas vozes \u00e0s de todos estes, dizendo em suplicante confiss\u00e3o:","id":"Prefatio","label":"Pref\u00e1cio"},{"body":"Bem-aventuradas as entranhas da Virgem Maria, que trouxeram encerrado o Filho do Pai Eterno.","id":"Communio","label":"Com\u00fanio"},{"body":"Havendo n\u00f3s alcan\u00e7ado o poderoso aux\u00edlio da vossa salva\u00e7\u00e3o, Senhor, fazei, Vos imploramos, que sejamos protegidos com o patroc\u00ednio da B. Maria, sempre Virgem, em cuja honra oferecemos este sacrif\u00edcio \u00e0 vossa majestade.\nPor nosso Senhor.","id":"Postcommunio","label":"Postcom\u00fanio"}]}]
