[{"info":{"additional_info":["Szaty bia\u0142e"],"date":"2019-10-21","description":"\u015awi\u0119ty Hilarion urodzi\u0142 si\u0119 W Palestynie oko\u0142o roku 290. Po studiach W Aleksandrii przyj\u0105\u0142 chrzest i zapozna\u0142 si\u0119 ze \u015bw. Antonim pustelnikiem. Przej\u0119ty od niego spos\u00f3b \u017cycia przeszczepi\u0142 do Palestyny, gdzie znalaz\u0142 wielu uczni\u00f3w. Gdy wybuch\u0142o prze\u015bladowanie Juliana Apostaty, \u015bw. Hilarion uszed\u0142 do Egiptu, a potem na Cypr, gdzie zmar\u0142 w 371 r.\n\nR\u00f3wnie\u017c wspomnienie \u015bw. Urszuli i jej Towarzyszek, M\u0119czennic. Wed\u0142ug podania \u015bwi\u0119ta Urszula by\u0142a c\u00f3rk\u0105 kr\u00f3la Bryt\u00f3w i z grup\u0105 towarzyszek odby\u0142a pielgrzymk\u0119 do Rzymu. W drodze powrotnej p\u0105tniczki zosta\u0142y wymordowane przez Hun\u00f3w oblegaj\u0105cych Kolom\u0119. \u015aw. Urszula jest patronk\u0105 zakonu Urszulanek.\n","rank":3,"tempora":"Segunda-feira da 19\u00aa semana depois de Pentecostes","title":"\u015aw. Hilariona, Opata"},"proper_latin":[{"body":"*Ps 36:30-31*\nOs justi medit\u00e1bitur sapi\u00e9ntiam, et lingua ejus loqu\u00e9tur jud\u00edcium: lex Dei ejus in corde ips\u00edus.\n*Ps 36:1*\nNoli \u00e6mul\u00e1ri in malign\u00e1ntibus: neque zel\u00e1veris faci\u00e9ntes iniquit\u00e1tem.\nGl\u00f3ria Patri.\nOs justi medit\u00e1bitur sapi\u00e9ntiam, et lingua ejus loqu\u00e9tur jud\u00edcium: lex Dei ejus in corde ips\u00edus.","id":"Introitus","label":"Introitus"},{"body":"Interc\u00e9ssio nos, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, be\u00e1ti N. Abb\u00e1tis comm\u00e9ndet: ut, quod nostris m\u00e9ritis non val\u00e9mus, ejus patroc\u00ednio assequ\u00e1mur.\nPer Dominum.","id":"Oratio","label":"Oratio"},{"body":"*Pro Ss. Ursula et Sociabus mm*\nDa nobis, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, Deus noster, sanct\u00e1rum V\u00edrginum et M\u00e1rtyrum tu\u00e1rum Ursul\u00e6 et Soci\u00e1rum ejus palmas incess\u00e1bili devoti\u00f3ne vener\u00e1ri: ut, quas digna mente non p\u00f3ssumus celebr\u00e1re, hum\u00edlibus saltem frequent\u00e9mus obs\u00e9quiis.\nPer Dominum.","id":"Commemoratio Oratio","label":"Commemoratio Oratio"},{"body":"Lectio libri Sapienti\u00e6\n*Eccli 45:1-6*\nDil\u00e9ctus Deo et hom\u00ednibus, cujus mem\u00f3ria in benedicti\u00f3ne est. S\u00edmilem illum fecit in gl\u00f3ria sanct\u00f3rum, et magnific\u00e1vit eum in tim\u00f3re inimic\u00f3rum, et in verbis suis monstra plac\u00e1vit. Glorific\u00e1vit illum in consp\u00e9ctu regum, et jussit illi coram p\u00f3pulo suo, et ost\u00e9ndit illi gl\u00f3riam suam. In fide et lenit\u00e1te ips\u00edus sanctum fecit illum, et el\u00e9git eum; ex omni carne. Aud\u00edvit enim eum et vocem ips\u00edus, et ind\u00faxit illum in nubem. Et dedit illi coram pr\u00e6c\u00e9pta, et legem vit\u00e6 et discipl\u00edn\u00e6.","id":"Lectio","label":"Lectio"},{"body":"*Ps 20:4-5*\nD\u00f3mine, pr\u00e6ven\u00edsti eum in benedicti\u00f3nibus dulc\u00e9dinis: posu\u00edsti in c\u00e1pite ejus cor\u00f3nam de l\u00e1pide preti\u00f3so.\nV. Vitam p\u00e9tiit a te, et tribu\u00edsti ei longit\u00fadinem di\u00e9rum in s\u01fdculum s\u01fdculi. Allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 91:13*\nJustus ut palma flor\u00e9bit: sicut cedrus L\u00edbani multiplic\u00e1bitur. Allel\u00faja.","id":"Graduale","label":"Graduale"},{"body":"Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum\n*Matt 19:27-29*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Petrus ad Jesum: Ecce, nos rel\u00edquimus \u00f3mnia, et sec\u00fati sumus te: quid ergo erit nobis? Jesus autem dixit illis: Amen, dico vobis, quod vos, qui secuti estis me, in regenerati\u00f3ne, cum s\u00e9derit F\u00edlius h\u00f3minis in sede majest\u00e1tis su\u00e6, sed\u00e9bitis et vos super sedes du\u00f3decim, judic\u00e1ntes du\u00f3decim tribus Isra\u00ebl. Et omnis, qui rel\u00edquerit domum, vel fratres, aut sor\u00f3res, aut patrem, aut matrem, aut ux\u00f3rem, aut f\u00edlios, aut agros, propter nomen meum, c\u00e9ntuplum acc\u00edpiet, et vitam \u00e6t\u00e9rnam possid\u00e9bit.","id":"Evangelium","label":"Evangelium"},{"body":"*Ps 20:3; 20:4*\nDesid\u00e9rium \u00e1nim\u00e6 ejus tribu\u00edsti ei, D\u00f3mine, et volunt\u00e1te labi\u00f3rum ejus non fraud\u00e1sti eum: posu\u00edsti in c\u00e1pite ejus cor\u00f3nam de l\u00e1pide preti\u00f3so.","id":"Offertorium","label":"Offertorium"},{"body":"Sacris alt\u00e1ribus, D\u00f3mine, h\u00f3stias superp\u00f3sitas sanctus N. Abbas, qu\u01fdsumus, in sal\u00fatem nobis proven\u00edre dep\u00f3scat.\nPer Dominum.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Pro Ss. Ursula et Sociabus mm*\nInt\u00e9nde, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, m\u00fanera alt\u00e1ribus tuis pro sanct\u00e1rum Virginum et M\u00e1rtyrum tu\u00e1rum Ursul\u00e6 et Soci\u00e1rum ejus festivit\u00e1te prop\u00f3sita: ut, sicut per h\u00e6c be\u00e1ta myst\u00e9ria illis gl\u00f3riam contul\u00edsti; ita nobis indulg\u00e9ntiam largi\u00e1ris.\nPer Dominum.","id":"Commemoratio Secreta","label":"Commemoratio Secreta"},{"body":"*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:","id":"Prefatio","label":"Prefatio"},{"body":"*Luc 12:42*\nFid\u00e9lis servus et prudens, quem const\u00edtuit d\u00f3minus super fam\u00edliam suam: ut det illis in t\u00e9mpore tr\u00edtici mens\u00faram.","id":"Communio","label":"Communio"},{"body":"Pr\u00f3tegat nos, D\u00f3mine, cum tui percepti\u00f3ne sacram\u00e9nti be\u00e1tus N. Abbas, pro nobis interced\u00e9ndo: ut et conversati\u00f3nis ejus experi\u00e1mur ins\u00edgnia, et intercessi\u00f3nis percipi\u00e1mus suffr\u00e1gia.\nPer Dominum.","id":"Postcommunio","label":"Postcommunio"},{"body":"*Pro Ss. Ursula et Sociabus mm*\nPr\u00e6sta nobis, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine: interced\u00e9ntibus sanctis Virg\u00ednibus et Mart\u00fdribus tuis Ursula et Soci\u00e1bus ejus: ut, quod ore cont\u00edngimus, pura mente capi\u00e1mus.\nPer Dominum.","id":"Commemoratio Postcommunio","label":"Commemoratio Postcommunio"}],"proper_vernacular":[{"body":"*Ps 36:30-31*\nA boca do justo fala com sabedoria: e a sua l\u00edngua proclama a justi\u00e7a. A lei do seu Deus estar\u00e1 no seu cora\u00e7\u00e3o.\n*Ps 36:1*\nN\u00e3o vos irriteis contra os maus, nem tenhais inveja daqueles que cometem iniquidades.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nA boca do justo fala com sabedoria: e a sua l\u00edngua proclama a justi\u00e7a. A lei do seu Deus estar\u00e1 no seu cora\u00e7\u00e3o.","id":"Introitus","label":"Intr\u00f3ito"},{"body":"Que a intercess\u00e3o do B. Abade N. nos favore\u00e7a junto de V\u00f3s, Senhor, Vos suplicamos, a fim de que aquilo que n\u00e3o podemos conseguir com os nossos m\u00e9ritos o alcancemos com seu patroc\u00ednio.\nPor nosso Senhor.","id":"Oratio","label":"Ora\u00e7\u00e3o"},{"body":"*Wspomnienie \u015b\u015b. Urszuli i jej Towarzyszek*\nDaj nam, prosimy Ci\u0119 Panie Bo\u017ce nasz, czci\u0107 zawsze z nabo\u017ce\u0144stwem triumf \u015bwi\u0119tych Twoich Dziewic i M\u0119czennic Urszuli i jej Towarzyszek, aby\u015bmy nie mog\u0105c ich uczci\u0107 godnym sercem, przynajmniej wzi\u0119li udzia\u0142 w tym pokornym ho\u0142dzie. Przez Pana.\nPor nosso Senhor.","id":"Commemoratio Oratio","label":"Ora\u00e7\u00e3o Comemora\u00e7\u00e3o"},{"body":"Li\u00e7\u00e3o do Livro da Sabedoria.\n*Syr 45:1-6*\nFoi amado de Deus e dos homens; a sua mem\u00f3ria \u00e9 uma b\u00ean\u00e7\u00e3o. O Senhor deu-lhe uma gl\u00f3ria, semelhante \u00e0 dos Santos; tornou-o temeroso e invenc\u00edvel perante seus inimigos; e com suas palavras aplacou os monstros. O Senhor honrou-o diante dos reis; deu-lhe as suas ordens diante do seu povo; e mostrou-lhe a sua gl\u00f3ria. O Senhor santificou-o pela sua f\u00e9 e mansid\u00e3o; e escolheu-o entre todos os homens. Deus escutou-o; ouviu a sua voz; e f\u00ea-lo entrar na nuvem. Ent\u00e3o, deu-lhe face a face os seus preceitos e a lei da vida e da doutrina.","id":"Lectio","label":"Epistola"},{"body":"*Ps 20:4-5*\nSenhor, concedestes-lhe b\u00ean\u00e7\u00e3os escolhidas as mais suaves; e impusestes na sua cabe\u00e7a uma coroa de pedras preciosas.\nV. Concedestes-lhe a vida, que Vos suplicara, e prolongastes-lhe a dura\u00e7\u00e3o dos seus dias pelos s\u00e9culos dos s\u00e9culos. Aleluia, aleluia.\n*Ps 91:13*\nO justo florescer\u00e1, como a palmeira, e crescer\u00e1, como o cedro do L\u00edbano. Aleluia.","id":"Graduale","label":"Gradual"},{"body":"Continua\u00e7\u00e3o do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 19:27-29*\nNaquele tempo, disse Pedro a Jesus: \u00abEis que deix\u00e1mos tudo e Vos seguimos. Que recompensa teremos por isso?\u00bb. Jesus disse-lhes: \u00abEm verdade vos digo: v\u00f3s, que me seguistes, quando, no tempo da regenera\u00e7\u00e3o, o Filho do homem se sentar no trono da sua gl\u00f3ria, tamb\u00e9m vos sentareis sobre doze tronos para julgar as doze tribos de Israel. Todo aquele que deixar a sua casa, ou os seus irm\u00e3os, ou os seus campos, ou o seu pai, ou a sua m\u00e3e, ou a sua mulher por causa do meu nome receber\u00e1 o c\u00eantuplo e possuir\u00e1 a vida eterna\u00bb.","id":"Evangelium","label":"Evangelho"},{"body":"*Ps 20:3; 20:4*\nConcedestes-lhe o desejo da sua alma e n\u00e3o desprezastes a prece dos seus l\u00e1bios. Impusestes na sua cabe\u00e7a uma coroa de pedras preciosas.","id":"Offertorium","label":"Ofert\u00f3rio"},{"body":"Vos imploramos, Senhor, que o vosso santo Abade N. nos alcance que a h\u00f3stia, oferecida no vosso altar, nos proporcione a salva\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Wspomnienie \u015b\u015b. Urszuli i jej Towarzyszek*\nWejrzyj, prosimy Ci\u0119, Panie, na dary z\u0142o\u017cone na Twoim o\u0142tarzu w uroczysto\u015b\u0107 \u015bwi\u0119tych Twoich Dziewic i M\u0119czennic Urszuli i jej Towarzyszek, i jak im przez te \u015bwi\u0119te tajemnice udzieli\u0142e\u015b chwa\u0142y, tak nam szczodrze udziel przebaczenia.\nPor nosso Senhor.","id":"Commemoratio Secreta","label":"Secreta Comemora\u00e7\u00e3o"},{"body":"*Pref\u00e1cio Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:","id":"Prefatio","label":"Pref\u00e1cio"},{"body":"*\u0141k 12:42*\nO servo fiel e prudente \u00e9 destinado pelo Senhor para distribuir, oportunamente, na sua fam\u00edlia a sua medida de trigo.","id":"Communio","label":"Com\u00fanio"},{"body":"Senhor, unida \u00e0s preces do B. N. Abade, nos sirva de protec\u00e7\u00e3o, a fim de que, imitando os insignes exemplos da sua vida, sintamos os efeitos da sua intercess\u00e3o.\nPor nosso Senhor.","id":"Postcommunio","label":"Postcom\u00fanio"},{"body":"*Wspomnienie \u015b\u015b. Urszuli i jej Towarzyszek*\nDaj nam, prosimy Ci\u0119, Panie, za wstawiennictwem \u015bwi\u0119tych Twoich Dziewic i M\u0119czennic Urszuli i jej Towarzyszek czyst\u0105 dusz\u0105 przyj\u0105\u0107 to, co spo\u017cyli\u015bmy ustami.\nPor nosso Senhor.","id":"Commemoratio Postcommunio","label":"Postcom\u00fanio Comemora\u00e7\u00e3o"}]}]
