[{"info":{"additional_info":["Szaty bia\u0142e"],"date":"2019-08-27","description":"\u015aw. J\u00f3zef urodzi\u0142 si\u0119 w Aragonii w 1556 roku. Ju\u017c w m\u0142odo\u015bci gromadzi\u0142 r\u00f3wie\u015bnik\u00f3w, odprawia\u0142 z nimi modlitwy i uczy\u0142 prawd wiary. Zostawszy kap\u0142anem za\u0142o\u017cy\u0142 zakon Pijar\u00f3w, kt\u00f3rego celem jest prowadzenie szk\u00f3\u0142. Nowy zakon bardzo szybko rozszerzy\u0142 si\u0119 w ca\u0142ej Europie. \u015aw. J\u00f3zef kierowa\u0142 nim w\u015br\u00f3d niezmiennych przeciwno\u015bci przez 52 lata. Zmar\u0142 25 sierpnia 1648 roku.\n","rank":3,"tempora":"Ter\u00e7a-feira da 11\u00aa semana depois de Pentecostes","title":"\u015aw. J\u00f3zefa Kalasantego, Wyznawcy"},"proper_latin":[{"body":"*Ps 33:12*\nVen\u00edte, f\u00edlii, aud\u00edte me: timorem D\u00f3mini doc\u00e9bo vos.\n*Ps 33:2*\nBened\u00edcam D\u00f3minum in omni t\u00e9mpore: semper laus ejus in ore meo.\nGl\u00f3ria Patri.\nVen\u00edte, f\u00edlii, aud\u00edte me: timorem D\u00f3mini doc\u00e9bo vos.","id":"Introitus","label":"Introitus"},{"body":"Deus, qui per sanctum Jos\u00e9phum Confess\u00f3rem tuum, ad erudi\u00e9ndam sp\u00edritu intelleg\u00e9nti\u00e6 ac piet\u00e1tis juvent\u00fatem, novum Eccl\u00e9si\u00e6 tu\u00e6 subs\u00eddium provid\u00e9re dign\u00e1tus es: pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus; nos, ejus ex\u00e9mplo et intercessi\u00f3ne, ita f\u00e1cere et doc\u00e9re, ut pr\u00e6mia consequ\u00e1mur \u00e6t\u00e9rna.\nPer Dominum.","id":"Oratio","label":"Oratio"},{"body":"L\u00e9ctio libri Sapi\u00e9nti\u00e6\n*Sap 10:10-14*\nJustum ded\u00faxit D\u00f3minus per vias rectas, et ostendit illi regnum Dei, et dedit illi sci\u00e9ntiam sanct\u00f3rum: honest\u00e1vit illum in lab\u00f3ribus, et compl\u00e9vit labores ill\u00edus. In fraude circumveni\u00e9ntium illum \u00e1ffuit illi, et hon\u00e9stum fecit illum. Custod\u00edvit illum ab inim\u00edcis, et a seduct\u00f3ribus tut\u00e1vit illum, et cert\u00e1men forte dedit illi, ut v\u00ednceret et sciret, qu\u00f3niam \u00f3mnium pot\u00e9ntior est sapi\u00e9ntia. H\u00e6c v\u00e9nditum jus\u00edum non derel\u00edquit, sed a peccat\u00f3ribus liber\u00e1vit eum: descend\u00edtque cum illo in f\u00f3veam, et in v\u00ednculis non derel\u00edquit illum, donec aff\u00e9rret illi sceptrum regni, et pot\u00e9ntiam adv\u00e9rsus eos, qui eum deprim\u00e9bant: et mend\u00e1ces ost\u00e9ndit, qui maculav\u00e9runt illum, et dedit illi clarit\u00e1tem \u00e6t\u00e9rnam, D\u00f3minus, Deus noster.","id":"Lectio","label":"Lectio"},{"body":"*Ps 36:30-31*\nOs justi medit\u00e1bitur sapi\u00e9ntiam, et lingua ejus loqu\u00e9tur jud\u00edcium.\nV. Lex Dei ejus in corde ips\u00edus: et non supplantab\u00fantur gressus ejus. Allel\u00faja, allel\u00faja\n*Jac 1:12.*\nBe\u00e1tus vir, qui suffert tentati\u00f3nem: qu\u00f3niam, cum prob\u00e1tus f\u00faerit, acc\u00edpiet cor\u00f3nam vit\u00e6. Allel\u00faja.","id":"Graduale","label":"Graduale"},{"body":"Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum.\n*Matt 18:1-5*\nIn illo t\u00e9mpore: Access\u00e9runt disc\u00edpuli ad Jesum, dic\u00e9ntes: Quis, putas, major est in regno coelorum? Et \u00e1dvocans Jesus parvulum, st\u00e1tuit eum in m\u00e9dio e\u00f3rum et dixit: Amen, dico vobis, nisi conv\u00e9rsi fu\u00e9ritis et effici\u00e1mini sicut p\u00e1rvuli, non intrabitis in regnum coel\u00f3rum. Quic\u00famque ergo humili\u00e1verit se sicut p\u00e1rvulus iste, hic est major in regno coelorum. Et qui susc\u00e9perit unum p\u00e1rvulum talem in n\u00f3mine meo, me s\u00fascipit.","id":"Evangelium","label":"Evangelium"},{"body":"*Ps 9:17*\nDesid\u00e9rium p\u00e1uperum exaud\u00edvit D\u00f3minus: pr\u00e6parati\u00f3nem cordis e\u00f3rum aud\u00edvit auris tua.","id":"Offertorium","label":"Offertorium"},{"body":"At\u00e1re tuum, D\u00f3mine, mun\u00e9ribus cumulamus oblatis: ut ejus nobis fiant supplicatione propitia, cujus nos donasti patroc\u00ednio adjuv\u00e1ri.\nPer Dominum.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:","id":"Prefatio","label":"Prefatio"},{"body":"*Marc 10:14*\nS\u00ednite p\u00e1rvulos ven\u00edre ad me, et ne prohibu\u00e9ritis eos: t\u00e1lium est enim regnum Dei.","id":"Communio","label":"Communio"},{"body":"Sanctific\u00e1ti, D\u00f3mine, salut\u00e1ri myst\u00e9rio: qu\u01fdsumus; ut, interced\u00e9nte sancto Jos\u00e9pho Confess\u00f3re tuo, ad majus semper profici\u00e1mus piet\u00e1tis increm\u00e9ntum.\nPer Dominum.","id":"Postcommunio","label":"Postcommunio"}],"proper_vernacular":[{"body":"*Ps 33:12*\nP\u00f3jd\u017acie, synowie, s\u0142uchajcie mnie: naucz\u0119 was Pa\u0144skiej boja\u017ani.\n*Ps 33:2*\nW ka\u017cdym czasie b\u0119d\u0119 b\u0142ogos\u0142awi\u0142 Panu; na ustach moich zawsze Jego chwa\u0142a.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nP\u00f3jd\u017acie, synowie, s\u0142uchajcie mnie: naucz\u0119 was Pa\u0144skiej boja\u017ani.","id":"Introitus","label":"Intr\u00f3ito"},{"body":"Bo\u017ce, kt\u00f3ry przez \u015bwi\u0119tego J\u00f3zefa, Twego Wyznawc\u0119, raczy\u0142e\u015b zes\u0142a\u0107 Ko\u015bcio\u0142owi swemu now\u0105 pomoc do kszta\u0142cenia m\u0142odzie\u017cy w duchu m\u0105dro\u015bci i pobo\u017cno\u015bci: prosimy Ci\u0119, aby\u015bmy za jego przyk\u0142adem i wstawiennictwem tak post\u0119powali i nauczali, a\u017ceby osi\u0105gn\u0105\u0107 nagrod\u0119 wieczn\u0105.\nPor nosso Senhor.","id":"Oratio","label":"Ora\u00e7\u00e3o"},{"body":"Li\u00e7\u00e3o do Livro da Sabedoria.\n*Mdr 10: 10-14*\nO Senhor conduziu o justo por caminhos direitos; mostrou-lhe o reino de Deus; transmitiu-lhe a ci\u00eancia das cousas santas; enriqueceu-o nos seus trabalhos; e fez frutificar esses seus labores. O Senhor auxiliou-o contra os que queriam engan\u00e1-lo com suas fraudes e f\u00ea-lo adquirir riquezas. Protegeu-o contra os seus inimigos; defendeu-o de seus sedutores; e alcan\u00e7ou a vit\u00f3ria em um rude combate em seu favor, para lhe ensinar que a sabedoria \u00e9 a mais poderosa de todas as cousas. O Senhor n\u00e3o abandonou o justo quando este foi vendido, mas at\u00e9 o preservou das m\u00e3os dos pecadores; desceu com ele \u00e1 pris\u00e3o; e o n\u00e3o abandonou nas cadeias, enquanto lhe n\u00e3o entregou o ceptro do imp\u00e9rio e o poder sobre os seus opressores. O Senhor, nosso Deus, provou que eram mentirosos aqueles que o desacreditaram e tornou-o ilustre para sempre.","id":"Lectio","label":"Epistola"},{"body":"*Ps 36:30-31*\nUsta sprawiedliwego g\u0142osz\u0105 m\u0105dro\u015b\u0107 i j\u0119zyk jego m\u00f3wi to, co s\u0142uszne.\nV. Prawo jego Boga mieszka w jego sercu, a kroki si\u0119 jego nie chwiej\u0105. Aleluia, aleluia.\n*Jk 1:12*\nB\u0142ogos\u0142awiony cz\u0142owiek, kt\u00f3ry wytrzymuje pokus\u0119, bo wypr\u00f3bowany ni\u0105, otrzyma wieniec \u017cywota. Aleluia.","id":"Graduale","label":"Gradual"},{"body":"Ci\u0105g dalszy \u2629 Ewangelii \u015bwi\u0119tej wed\u0142ug Mateusza.\n*Mt 18:1-5*\nOnego czasu: Przyst\u0105pili uczniowie do Jezusa m\u00f3wi\u0105c: \u00abKt\u00f3\u017c, mniemasz, jest wi\u0119kszy w Kr\u00f3lestwie Niebieskim?\u00bb A Jezus przywo\u0142awszy dzieci\u0119 postawi\u0142 je w po\u015brodku nich, i rzek\u0142: \u00abZaprawd\u0119 m\u00f3wi\u0119 wam, je\u015bli si\u0119 nie nawr\u00f3cicie i nie staniecie jako dzieci, nie wnijdziecie do Kr\u00f3lestwa Niebieskiego. Ktokolwiek si\u0119 przeto uni\u017cy jako to dzieci\u0119, ten jest wi\u0119kszym w Kr\u00f3lestwie Niebieskim. A ktobykolwiek przyj\u0105\u0142 jedno takie dzieci\u0119 w imi\u0119 moje, mnie przyjmuje\u00bb.","id":"Evangelium","label":"Evangelho"},{"body":"*Ps 9:17*\nPragnie\u0144 nieszcz\u0119\u015bliwych wys\u0142ucha\u0142e\u015b, Panie, wo\u0142anie ich serca us\u0142ysza\u0142o ucho Twoje.","id":"Offertorium","label":"Ofert\u00f3rio"},{"body":"Na o\u0142tarzu Twoim, Panie, gromadzimy dary, aby nam wyjedna\u0142y mi\u0142osierdzie dzi\u0119ki modlitwom tego, kt\u00f3remu odda\u0142e\u015b nas pod opiek\u0119.\nPor nosso Senhor.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Pref\u00e1cio Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:","id":"Prefatio","label":"Pref\u00e1cio"},{"body":"*Mk 10:14*\nDopu\u015b\u0107cie dzieciom przychodzi\u0107 do mnie i nie wzbraniajcie im, albowiem takich jest Kr\u00f3lestwo Bo\u017ce.","id":"Communio","label":"Com\u00fanio"},{"body":"U\u015bwi\u0119ceni zbawiennym misterium, prosimy Ci\u0119, Panie, aby\u015bmy za wstawiennictwem \u015bw. J\u00f3zefa, Twego Wyznawcy, coraz bardziej wzrastali w synowskim oddaniu.\nPor nosso Senhor.","id":"Postcommunio","label":"Postcom\u00fanio"}]}]
