[{"info":{"additional_info":[],"date":"2019-03-15","description":"","rank":2,"tempora":null,"title":"Sexta-feira 1\u00aa semana da Quaresma, T\u00eamporas da Primavera"},"proper_latin":[{"body":"*Ps 24:17; 24:18*\nDe necessit\u00e1tibus meis \u00e9ripe me, D\u00f3mine: vide humilit\u00e1tem meam et lab\u00f3rem meum, et dim\u00edtte \u00f3mnia pecc\u00e1ta mea.\n*Ps 24:1-2*\nAd te, D\u00f3mine, lev\u00e1vi \u00e1nimam meam: Deus meus, in te conf\u00eddo, non erub\u00e9scam.\nGl\u00f3ria Patri.\nDe necessit\u00e1tibus meis \u00e9ripe me, D\u00f3mine: vide humilit\u00e1tem meam et lab\u00f3rem meum, et dim\u00edtte \u00f3mnia pecc\u00e1ta mea.","id":"Introitus","label":"Introitus"},{"body":"Esto, D\u00f3mine, prop\u00edtius plebi tu\u00e6: et, quam tibi facis esse dev\u00f3tam, ben\u00edgno r\u00e9fove miser\u00e1tus aux\u00edlio.\nPer Dominum.","id":"Oratio","label":"Oratio"},{"body":"L\u00e9ctio Ezechi\u00e9lis Proph\u00e9t\u00e6\n*Ezech 18:20-28*\nH\u00e6c dicit D\u00f3minus Deus: Anima, qu\u00e6 pecc\u00e1verit, ipsa mori\u00e9tur: f\u00edlius non port\u00e1bit iniquit\u00e1tem patris, et pater non port\u00e1bit iniquit\u00e1tem f\u00edlii: just\u00edtia justi super eum erit, et imp\u00edetas \u00edmpii erit super eum. Si autem \u00edmpius \u00e9gerit p\u00e6nit\u00e9ntiam ab \u00f3mnibus pecc\u00e1tis suis, qu\u00e6 oper\u00e1tus est, et custod\u00ederit \u00f3mnia pr\u00e6c\u00e9pta mea, et f\u00e9cerit jud\u00edcium et just\u00edtiam: vita vivet, et non mori\u00e9tur. Omnium iniquit\u00e1tum ejus, quas oper\u00e1tus est, non record\u00e1bor: in just\u00edtia sua, quam oper\u00e1tus est, vivet. Numquid volunt\u00e1tis me\u00e6 est mors \u00edmpii, dicit D\u00f3minus Deus, et non ut convert\u00e1tur a viis suis, et vivat? Si autem av\u00e9rtent se justus a just\u00edtia sua, et f\u00e9cerit iniquit\u00e1tem sec\u00fandum omnes abominati\u00f3nes, quas oper\u00e1ri solet \u00edmpius, numquid vivet? omnes just\u00edti\u00e6 ejus, quas f\u00e9cerat, non recordab\u00fantur: in pr\u00e6varicati\u00f3ne, qua pr\u00e6varic\u00e1tus est, et in pecc\u00e1to suo, quod pecc\u00e1vit, in ipsis mori\u00e9tur. Et dix\u00edstis: Non est \u00e6qua via D\u00f3mini. Aud\u00edte ergo, domus Isra\u00ebl: Numquid via mea non est \u00e6qua, et non magis vi\u00e6 vestr\u00e6 prav\u00e6 sunt? Cum enim av\u00e9rtent se justus a just\u00edtia sua, et fecerit iniquit\u00e1tem, mori\u00e9tur in eis: in injust\u00edtia, quam oper\u00e1tus est, mori\u00e9tur. Et cum av\u00e9rtent se \u00edmpius ab impiet\u00e1te sua, quam oper\u00e1tus est, et f\u00e9cerit jud\u00edcium et just\u00edtiam: ipse \u00e1nimam suam vivific\u00e1bit. Cons\u00edderans enim, et av\u00e9rtens se ab \u00f3mnibus iniquit\u00e1tibus suis, quas oper\u00e1tus est, vita vivet, et non mori\u00e9tur, ait D\u00f3minus omn\u00edpotens.","id":"Lectio","label":"Lectio"},{"body":"*Ps 85:2; 85:6*\nSalvum fac servum tuum. Deus meus, sper\u00e1ntem in te.\nV. Auribus p\u00e9rcipe, D\u00f3mine, orati\u00f3nem meam.\n\n*Tractus*\n*Ps 102:10*\nD\u00f3mine, non sec\u00fandum pecc\u00e1ta nostra, qu\u00e6 f\u00e9cimus nos: neque sec\u00fandum iniquit\u00e1tes nostras retr\u00edbuas nobis\n*Ps 78:8-9*\nD\u00f3mine, ne mem\u00edneris iniquit\u00e1tum nostr\u00e1rum antiqu\u00e1rum: cito ant\u00edcipent nos miseric\u00f3rdi\u00e6 tu\u00e6, quia p\u00e1uperes facti sumus nimis. (Hic genuflectitur)\nV. Adjuva nos, Deus, salut\u00e1ris noster: et propter gl\u00f3riam n\u00f3minis tui, D\u00f3mine, l\u00edbera nos: et prop\u00edtius esto pecc\u00e1tis nostris, propter nomen tuum.","id":"Graduale","label":"Graduale"},{"body":"Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Jo\u00e1nnem.\n*Joann 5:1-15*\nIn illo t\u00e9mpore: Erat dies festus Jud\u00e6\u00f3rum, et asc\u00e9ndit Jesus Jeros\u00f3lymam. Est autem Jeros\u00f3lymis Prob\u00e1tica pisc\u00edna, qu\u00e6 cognomin\u00e1tur hebr\u00e1ice Beths\u00e1ida, quinque p\u00f3rticus habens. In his jac\u00e9bat multit\u00fado magna langu\u00e9ntium, c\u00e6c\u00f3rum, claud\u00f3rum, arid\u00f3rum exspect\u00e1ntium aqu\u00e6 motum. Angelus autem D\u00f3mini descend\u00e9bat sec\u00fandum tempus in pisc\u00ednam, et moveb\u00e1tur aqua. Et, qui prior descend\u00edsset in pisc\u00ednam post moti\u00f3nem aqu\u00e6, sanus fi\u00e9bat, a quac\u00famque detineb\u00e1tur infirmit\u00e1te. Erat autem quidam homo ibi, trig\u00ednta et octo annos habens in infirmit\u00e1te sua. Hunc cum vid\u00edsset Jesus jac\u00e9ntem, et cognovisset, quia jam multum tempus hab\u00e9ret, dicit ei: Vis sanus f\u00ederi? Resp\u00f3ndit ei l\u00e1nguidus: D\u00f3mine, h\u00f3minem non h\u00e1beo, ut, cum turb\u00e1ta f\u00faerit aqua, mittat me in pisc\u00ednam: dum v\u00e9nio enim ego, \u00e1lius ante me desc\u00e9ndit. Dicit ei Jesus: Surge, tolle grab\u00e1tum tuum, et \u00e1mbula. Et statim sanus factus est homo ille: et s\u00fastulit grab\u00e1tum suum, et ambul\u00e1bat. Erat autem s\u00e1bbatum in die illo. Dic\u00e9bant ergo Jud\u01fdi illi, qui san\u00e1tus f\u00faerat: S\u00e1bbatum est, non licet tibi t\u00f3llere grab\u00e1tum tuum. Resp\u00f3ndit eis: Qui me sanum fecit, ille mihi dixit: Tolle grab\u00e1tum tuum, et \u00e1mbula. Interrogav\u00e9runt ergo eum: Quis est ille homo, qui dixit tibi: Tolle grab\u00e1tum tuum et \u00e1mbula? Is autem, qui sanus f\u00faerat eff\u00e9ctus, nesci\u00e9bat, quis esset. Jesus enim declin\u00e1vit a turba constit\u00fata in loco. P\u00f3stea inv\u00e9nit eum Jesus in templo, et dixit illi: Ecce, sanus factus es: jam noli pecc\u00e1re, ne det\u00e9rius tibi \u00e1liquid cont\u00edngat. Abiit ille homo, et nunti\u00e1vit Jud\u01fdis, quia Jesus esset, qui fecit eum sanum.","id":"Evangelium","label":"Evangelium"},{"body":"*Ps 102:2; 102:5*\nB\u00e9nedic, anima mea, D\u00f3mino, et noli obliv\u00edsci omnes retributi\u00f3nes ejus: et renov\u00e1bitur, sicut \u00e1quil\u00e6, juv\u00e9ntus tua.","id":"Offertorium","label":"Offertorium"},{"body":"S\u00fascipe, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, m\u00fanera nostris obl\u00e1ta serv\u00edtiis: et tua prop\u00edtius dona sanct\u00edfica.\nPer Dominum.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:","id":"Prefatio","label":"Prefatio"},{"body":"*Ps 6:11*\nErub\u00e9scant et conturb\u00e9ntur omnes inim\u00edci mei: avert\u00e1ntur retr\u00f3rsum, et erub\u00e9scant valde vel\u00f3citer.","id":"Communio","label":"Communio"},{"body":"Per hujus, D\u00f3mine, operati\u00f3nem myst\u00e9rii, et v\u00edtia nostra purg\u00e9ntur, et justa desid\u00e9ria comple\u00e1ntur.\nPer Dominum.","id":"Postcommunio","label":"Postcommunio"},{"body":"*Oratio super populum*\nOr\u00e9mus.\nHumili\u00e1te c\u00e1pita vestra Deo.\nEx\u00e1udi nos, mis\u00e9ricors Deus: et m\u00e9ntibus nostris gr\u00e1ti\u00e6 tu\u00e6 lumen ost\u00e9nde.\nPer Dominum.","id":"Super populum","label":"Super populum"}],"proper_vernacular":[{"body":"*Ps 24:17-18*\nBring me out of distress, O Lord; put an end to my affliction and my suffering, and take away all my sins.\n*Ps 24:1-2*\nTo You, O Lord, I lift up my soul. In You, O my God, I trust; let me not be put to shame.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nBring me out of distress, O Lord; put an end to my affliction and my suffering, and take away all my sins.","id":"Introitus","label":"Intr\u00f3ito"},{"body":"Be merciful to Your people, O Lord, and as You give them the grace to serve You, make them new by Your loving help.\nPor nosso Senhor.","id":"Oratio","label":"Ora\u00e7\u00e3o"},{"body":"Lesson from the Prophecy of Ezechiel\n*Ezech 18:20-28*\nThus says the Lord God: Only the one who sins shall die. The son shall not be charged with the guilt of his father, nor shall the father be charged with the guilt of his son. The virtuous man\u2019s virtue shall be his own, as the wicked man\u2019s wickedness shall be his. But if the wicked man turns away from all the sins he committed, if he keeps all My statutes and does what is right and just, he shall surely live, he shall not die. None of the crimes he committed shall be remembered against him; he shall live because of the virtue he has practiced. Do I indeed derive any pleasure from the death of the wicked? says the Lord God. Do I not rather rejoice when he turns from his evil way that he may live? And if the virtuous man turns from the path of virtue to do evil, the same kind of abominable things that the wicked man does, can he do this and still live? None of his virtuous deeds shall be remembered, because he has broken faith and committed sin; because of this, he shall die. You say, \u2018The Lord\u2019s way is not fair!\u2019 Hear now, house of Israel: Is it my way that is unfair, or rather, are not your ways unfair? When a virtuous man turns away from virtue to commit iniquity, and dies, it is because of the iniquity he committed that he must die. But if a wicked man, turning from the wickedness he has committed, does what is right and just, he shall preserve his life; since he has turned away from all the sins which he committed, he shall surely live, he shall not die, says the Lord almighty.","id":"Lectio","label":"Epistola"},{"body":"*Ps 85:2, 6.*\nSave Your servant, O my God, who trusts in You.\nV. Hearken, O Lord, to my prayer.\n\n*Tractus*\n*Ps 102:10*\nO Lord, deal with us not according to our sins, nor requite us according to our crimes. Ps 78:8-9\nV. O Lord, remember not against us the iniquities of the past; may Your compassion quickly come to us, for we are brought very low. (kneel)\nV. Help us, O God, our Saviour, because of the glory of Your Name, O Lord; deliver us and pardon our sins for Your Name\u2019s sake.","id":"Graduale","label":"Gradual"},{"body":"Continuation of the Holy Gospel according to John\n*John 5:1-15*\nAt that time, there was a feast of the Jews, and Jesus went up to Jerusalem. Now there is at Jerusalem, by the Sheepgate, a pool called in Hebrew Bethsaida, having five porticoes. In these were lying a great multitude of the sick, blind, lame, and those with shriveled limbs, waiting for the moving of the water. For an angel of the Lord used to come down at certain times into the pool, and the water was troubled. And the first to go down into the pool after the troubling of the water was cured of whatever infirmity he had. Now a certain man was there who had been thirty-eight years under his infirmity. When Jesus saw him lying there, and knew that he had been in this state a long time, He said to him, Do you want to get well? The sick man answered Him, Sir, I have no one to put me into the pool when the water is stirred; for while I am coming, another steps down before me. Jesus said to him, Rise, take up your pallet and walk. And at once the man was cured. And he took up his pallet and began to walk. Now that day was a Sabbath. The Jews therefore said to him who had been healed, It is the Sabbath; you are not allowed to take up your pallet. He answered them, He who made me well said to me, \u2018Take up your pallet and walk.\u2019 They asked him then, Who is the man who said to you, \u2018Take up your pallet and walk\u2019? But the man who had been healed did not know who it was, for Jesus had quietly gone away, since there was a crowd in the place. Afterwards Jesus found him in the temple, and said to him, Behold, you are cured. Sin no more, lest something worse befall you. The man went away and told the Jews that it was Jesus Who had healed him.","id":"Evangelium","label":"Evangelho"},{"body":"*Ps 102:2, 5.*\nBless the Lord, O my soul, and forget not all His benefits; and your youth shall be renewed like the eagle\u2019s.","id":"Offertorium","label":"Ofert\u00f3rio"},{"body":"Accept, we beseech You, O Lord, the offerings which we, Your servants, bring You, and graciously hallow the gifts which are Your.\nPor nosso Senhor.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Pref\u00e1cio Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:","id":"Prefatio","label":"Pref\u00e1cio"},{"body":"*Ps 6:11*\nAll my enemies shall be put to shame in utter terror; they shall fall back in sudden shame.","id":"Communio","label":"Com\u00fanio"},{"body":"By the working of this sacrament, O Lord, may our sins be erased, and our just desires fulfilled.\nPor nosso Senhor.","id":"Postcommunio","label":"Postcom\u00fanio"},{"body":"*Prayer over the people*\nLet us pray.\nBow your heads to God.\nGraciously hear us, merciful God, and reveal to our minds the light of Your grace.\nPor nosso Senhor.","id":"Super populum","label":"Ora\u00e7\u00e3o sobre o povo"}]}]
