[{"info":{"additional_info":["Szaty bia\u0142e"],"date":"2019-06-04","description":"\u015aw. Franciszek urodzi\u0142 si\u0119 we W\u0142oskich Abruzzach w roku 1563. List przez pomy\u0142k\u0119 Skierowany do niego spowodowa\u0142, \u017ce sta\u0142 si\u0119 wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cycielem zakonu Kleryk\u00f3w Regularnych Mniejszych. Oddawa\u0142 si\u0119 gorliwie modlitwie, pokucie (kolekta) i pracy duszpasterskiej. \u017bycie jego i kazania by\u0142y g\u0142\u0119boko przenikni\u0119te mi\u0142o\u015bci\u0105 Bo\u017c\u0105 (antyfona na wej\u015bcie, gradua\u0142). Nazywano go aposto\u0142em mi\u0142o\u015bci Bo\u017cej. Umar\u0142 w Rzymie 4 czerwca 1608 roku.\n","rank":3,"tempora":"Ter\u00e7a-feira da semana depois da Ascens\u00e3o","title":"\u015aw. Franciszka Caracciolo, Wyznawcy"},"proper_latin":[{"body":"*Ps 68:10.*\nFactum est cor meum tamquam cera liqu\u00e9scens in m\u00e9dio ventris mei: qu\u00f3niam zelus domus tu\u00e6 com\u00e9dit me. (Allel\u00faja, allel\u00faja)\n*Ps 72:1*\nQuam bonus Isra\u00ebl Deus: his, qui recto sunt corde!\nGl\u00f3ria Patri.\nFactum est cor meum tamquam cera liqu\u00e9scens in m\u00e9dio ventris mei: qu\u00f3niam zelus domus tu\u00e6 com\u00e9dit me. (Allel\u00faja, allel\u00faja)","id":"Introitus","label":"Introitus"},{"body":"Deus, qui be\u00e1tum Franc\u00edscum, novi \u00f3rdinis institut\u00f3rem, or\u00e1ndi st\u00fadio et poenit\u00e9nti\u00e6 am\u00f3re decor\u00e1sti: da f\u00e1mulis tuis in ejus imitati\u00f3ne ita prof\u00edcere; ut, semper or\u00e1ntes et corpus in servit\u00fatem redig\u00e9ntes, ad coel\u00e9stem gl\u00f3riam perven\u00edre mere\u00e1ntur.\nPer Dominum.","id":"Oratio","label":"Oratio"},{"body":"L\u00e9ctio libri Sapi\u00e9nti\u00e6.\n*Sap 4:7-14*\nJustus, si morte pr\u00e6occup\u00e1tus f\u00faerit, in refrig\u00e9rio erit. Sen\u00e9ctus enim vener\u00e1bilis est non diut\u00farna, neque ann\u00f3rum n\u00famero comput\u00e1ta: cani autem sunt sensus h\u00f3minis, et \u00e6tas senect\u00fatis vita immacul\u00e1ta. Placens Deo Jactus est dil\u00e9ctus, et vivens inter peccat\u00f3res transl\u00e1tus est. Raptus est, ne mal\u00edtia mut\u00e1ret intell\u00e9ctum ejus, aut ne f\u00edctio dec\u00edperet \u00e1nimam ill\u00edus. Fascin\u00e1tio enim nugacit\u00e1tis obsc\u00farat bona, et inconst\u00e1ntia concupisc\u00e9ntia? transv\u00e9rtit sensum sine mal\u00edtia. Consumm\u00e1tus in brevi expl\u00e9vit t\u00e9mpora multa, pl\u00e1cita enim erat Deo \u00e1nima ill\u00edus: propter hoc proper\u00e1vit ed\u00facere illum de m\u00e9dio iniquit\u00e1tum.","id":"Lectio","label":"Lectio"},{"body":"Allel\u00faja, allel\u00faja\n*Ps 64:5*\nBe\u00e1tus, quem eleg\u00edsti et assumps\u00edsti: inhabit\u00e1bit in \u00e1triis tuis. Allel\u00faja\n*Ps 111:9*\nDisp\u00e9rsit, dedit paup\u00e9ribus: just\u00edtia ejus manet in s\u01fdculum s\u01fdculi. Allel\u00faja.","id":"GradualeP","label":"Graduale"},{"body":"Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam.\n*Luc 12: 35-40*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Sint lumbi vestri pr\u00e6c\u00edncti, et luc\u00e9rn\u00e6 ard\u00e9ntes in m\u00e1nibus vestris, et vos s\u00edmiles hom\u00ednibus exspect\u00e1ntibus d\u00f3minum suum, quando revert\u00e1tur a n\u00faptiis: ut, cum v\u00e9nerit et puls\u00e1verit, conf\u00e9stim ap\u00e9riant ei. Be\u00e1ti servi illi, quos, cum v\u00e9nerit d\u00f3minus, inv\u00e9nerit vigil\u00e1ntes: amen, dico vobis, quod pr\u00e6c\u00ednget se, et f\u00e1ciet illos disc\u00fambere, et tr\u00e1nsiens ministr\u00e1bit illis. Et si v\u00e9nerit in sec\u00fanda vig\u00edlia, et si in t\u00e9rtia vig\u00edlia v\u00e9nerit, et ita inv\u00e9nerit, be\u00e1ti sunt servi illi. Hoc autem scit\u00f3te, qu\u00f3niam, si sciret paterfam\u00edlias, qua hora fur ven\u00edret, vigil\u00e1ret \u00fatique, et non s\u00edneret p\u00e9rfodi domum suam. Et vos est\u00f3te parati: quia, qua hora non put\u00e1tis, F\u00edlius h\u00f3minis v\u00e9niet.","id":"Evangelium","label":"Evangelium"},{"body":"*Ps 91:13*\nJustus ut palma flor\u00e9bit: sicut cedrus L\u00edbani multiplic\u00e1bitur. (Allel\u00faja.)","id":"Offertorium","label":"Offertorium"},{"body":"Da nobis, clement\u00edssime Jesu: ut pr\u00e6cl\u00e1ra be\u00e1ti Franc\u00edsci m\u00e9rita recol\u00e9ntes, e\u00f3dem nos, ac ille, carit\u00e1tis igne succ\u00e9nsi, digne in circ\u00faitu sacr\u00e6 hujus mens\u00e6 tu\u00e6 esse vale\u00e1mus:\nQui vivis.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Paschalis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re: Te quidem, D\u00f3mine, omni t\u00e9mpore, sed in hoc pot\u00edssimum (sed tempore Passionis)\nhac pot\u00edssimum nocte (sed octava Pasch\u00e6)\nhac pot\u00edssimum die glori\u00f3sius pr\u00e6dic\u00e1re, cum Pascha nostrum immol\u00e1tus est Christus. Ipse enim verus est Agnus, qui \u00e1bstulit pecc\u00e1ta mundi. Qui mortem nostram mori\u00e9ndo destr\u00faxit et vitam resurg\u00e9ndo repar\u00e1vit. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:","id":"Prefatio","label":"Prefatio"},{"body":"*Ps 30:20*\nQuam magna multit\u00fado dulc\u00e9dinis tu\u00e6, D\u00f3mine, quam abscond\u00edsti tim\u00e9ntibus te!  (Allel\u00faja.)","id":"Communio","label":"Communio"},{"body":"Sacros\u00e1ncta sacrif\u00edcii, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, quod h\u00f3die in sollemnit\u00e1te be\u00e1ti Franc\u00edsci tu\u00e6 obt\u00falimus majest\u00e1ti, grata semper in m\u00e9ntibus nostris mem\u00f3ria persev\u00e9ret et fructus.\nPer Dominum.","id":"Postcommunio","label":"Postcommunio"}],"proper_vernacular":[{"body":"*Ps 68:10*\nJak wosk sta\u0142o si\u0119 me serce: topnieje w moich wn\u0119trzno\u015bciach, bo gorliwo\u015b\u0107 o dom Tw\u00f3j po\u017cera mnie (T. P. Aleluia, aleluia.)\n*Ps 72:1*\nJak dobry jest B\u00f3g Izraela dla tych, co s\u0105 prawego serca!\nGl\u00f3ria ao Pai.\nJak wosk sta\u0142o si\u0119 me serce: topnieje w moich wn\u0119trzno\u015bciach, bo gorliwo\u015b\u0107 o dom Tw\u00f3j po\u017cera mnie (T. P. Aleluia, aleluia.)","id":"Introitus","label":"Intr\u00f3ito"},{"body":"Bo\u017ce, kt\u00f3ry \u015bw. Franciszka, za\u0142o\u017cyciela nowego zakonu, ozdobi\u0142e\u015b \u017carliwo\u015bci\u0105 w modlitwie i umi\u0142owaniem pokuty, daj s\u0142ugom Twoim czyni\u0107 takie post\u0119py w jego na\u015bladowaniu, by zawsze modl\u0105c si\u0119 i podbijaj\u0105c cia\u0142o w niewol\u0119, mogli doj\u015b\u0107 do chwa\u0142y niebieskiej.\nPor nosso Senhor.","id":"Oratio","label":"Ora\u00e7\u00e3o"},{"body":"Czytanie z Ksi\u0119gi M\u0105dro\u015bci.\n*Mdr 4:7-14*\nSprawiedliwy, je\u015bli umrze przedwcze\u015bnie, dozna och\u0142ody. Czcigodna bowiem staro\u015b\u0107 nie jest ta, kt\u00f3ra trwa d\u0142ugo lub odmierzana jest liczb\u0105 lat. Za siwizn\u0119 uchodzi rozum cz\u0142owieka, a za wiek s\u0119dziwy \u2013 \u017cycie nieskalane. Umi\u0142owany Bogu si\u0119 spodoba\u0142, a \u017cyj\u0105c po\u015br\u00f3d grzesznik\u00f3w, zosta\u0142 zabrany. Wyrwany zosta\u0142, by z\u0142o\u015b\u0107 nie odmieni\u0142a jego umys\u0142u albo u\u0142uda nie oszuka\u0142a jego duszy. Urok bowiem marno\u015bci zaciemnia dobro, a niesta\u0142o\u015b\u0107 po\u017c\u0105dania powoduje upadek duszy niewinnej. Stawszy si\u0119 w kr\u00f3tkim czasie doskona\u0142ym, wype\u0142ni\u0142 czas\u00f3w wiele. Podoba\u0142a si\u0119 bowiem Bogu dusza jego; dlatego po\u015bpieszy\u0142, by wyprowadzi\u0107 go z po\u015brodka nieprawo\u015bci.","id":"Lectio","label":"Epistola"},{"body":"Aleluia, aleluia.\n*Ps 64:5*\nSzcz\u0119\u015bliwy, kogo\u015b wybra\u0142 i przygarn\u0105\u0142: mieszka on w Twoich pa\u0142acach. Aleluia.\n*Ps 111:9*\nRozdziela, daje ubogim: hojno\u015b\u0107 jego b\u0119dzie trwa\u0142a zawsze. Aleluia.","id":"GradualeP","label":"Gradual"},{"body":"Continua\u00e7\u00e3o do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*\u0141k 12:35-40*\nNaquele tempo, disse Jesus aos seus disc\u00edpulos: \u00abEstejam cingidos os vossos rins; tende nas vossas m\u00e3os l\u00e2mpadas acesas; sede semelhantes a homens que esperam o seu senhor quando volta das bodas, para que, quando chegar e bater \u00e0 porta, logo lha abram. Bem-aventurados aqueles servos que seu senhor, quando chegar, os achar vigilantes. Em verdade vos digo que se cingir\u00e1, e, mandando-os sentar \u00e0 mesa, passar\u00e1 por entre eles e os servir\u00e1. E, se chegar na segunda ou terceira vig\u00edlia e assim os achar, bem-aventurados s\u00e3o esses servos. Ora, sabei que, se o pai de fam\u00edlia conhecesse a hora em que viria o ladr\u00e3o, vigiava, sem d\u00favida, para que sua casa n\u00e3o fosse assaltada. V\u00f3s, pois, estai preparados, porque o Filho do homem vir\u00e1 \u00e0 hora em que menos cuidais\u00bb.","id":"Evangelium","label":"Evangelho"},{"body":"*Ps 91:13*\nSprawiedliwy zakwitnie jak palma, rozro\u015bnie si\u0119 jak cedr na Libanie. (T. P. Aleluia.)","id":"Offertorium","label":"Ofert\u00f3rio"},{"body":"Spraw, naj\u0142askawszy Jezu, aby\u015bmy rozpaleni tym samym ogniem mi\u0142o\u015bci co \u015bw. Franciszek, kt\u00f3rego chwalebne zas\u0142ugi wspominamy, mogli godnie stan\u0105\u0107 doko\u0142a Twojego \u015bwi\u0119tego sto\u0142u:\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Pref\u00e1cio da P\u00e1scoa*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar, que Vos louvemos sempre, mas principalmente... em que Jesus Cristo foi imolado, como nova P\u00e1scoa. Pois Ele \u00e9 o verdadeiro Cordeiro que tirou os pecados do mundo e que pela sua Ressurrei\u00e7\u00e3o nos restituiu a vida. Por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:","id":"Prefatio","label":"Pref\u00e1cio"},{"body":"*Ps 30:20*\nJak\u017ce jest wielka Twoja dobro\u0107, Panie, Ty\u015b j\u0105 zachowa\u0142 dla tych, co si\u0119 boj\u0105 Ciebie. (T. P. Aleluia.)","id":"Communio","label":"Com\u00fanio"},{"body":"Prosimy Ci\u0119, Panie, aby w sercach naszych na zawsze pozosta\u0142a wdzi\u0119czna pami\u0119\u0107 i owoce Naj\u015bwi\u0119tszej Ofiary, kt\u00f3r\u0105\u015bmy dzisiaj z\u0142o\u017cyli majestatowi Twojemu w uroczysto\u015b\u0107 \u015bwi\u0119tego Franciszka.\nPor nosso Senhor.","id":"Postcommunio","label":"Postcom\u00fanio"}]}]
