[{"info":{"additional_info":["Szaty bia\u0142e"],"date":"2019-12-04","description":"Niepospolity dar wymowy zjedna\u0142 \u015bw. Piotrowi przydomek \u00abChryzologa\u00bb, czyli \u00abZ\u0142otoustego\u00bb. Widzenie papie\u017ca Sykstusa III przyczyni\u0142o si\u0119 do wyniesienia \u015bw. Piotra na stolic\u0119 biskupi\u0105 w Rawennie w r. 433. Wsp\u00f3lnie z papie\u017cem Leonem I broni\u0142 dogmatu o dwu naturach w Chrystusie przeciw monofizytom. Umar\u0142 w roku 450.\n\nWspomnienie \u015bw. Barbary, Dziewicy i M\u0119czennicy. \u015aw. Barbara ponios\u0142a m\u0119cze\u0144stwo w Nikomedii na prze\u0142omie III i IV wieku. Jest patronk\u0105 g\u00f3rnik\u00f3w i artylerzyst\u00f3w oraz patronk\u0105 dobrej \u015bmierci.\n","rank":3,"tempora":"Quarta-feira da 1\u00aa semana do Advento","title":"\u015aw. Piotra Chryzologa, Biskupa, Wyznawcy i Doktora Ko\u015bcio\u0142a"},"proper_latin":[{"body":"*Eccli 15:5*\nIn m\u00e9dio Eccl\u00e9si\u00e6 ap\u00e9ruit os ejus: et impl\u00e9vit eum D\u00f3minus sp\u00edritu sapi\u00e9nti\u00e6 et intell\u00e9ctus: stolam gl\u00f3ri\u00e6 \u00ednduit eum\n*Ps 91:2.*\nBonum est confit\u00e9ri D\u00f3mino: et ps\u00e1llere n\u00f3mini tuo, Alt\u00edssime.\nGl\u00f3ria Patri.\nIn m\u00e9dio Eccl\u00e9si\u00e6 ap\u00e9ruit os ejus: et impl\u00e9vit eum D\u00f3minus sp\u00edritu sapi\u00e9nti\u00e6 et intell\u00e9ctus: stolam gl\u00f3ri\u00e6 \u00ednduit eum","id":"Introitus","label":"Introitus"},{"body":"Deus, qui be\u00e1tum Petrum Chrys\u00f3logum Doctorem egr\u00e9gium, div\u00ednitus pr\u00e6monstr\u00e1tum, ad reg\u00e9ndam et instru\u00e9ndam Eccl\u00e9siam tuam \u00e9ligi volu\u00edsti: pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus; ut, quem Doct\u00f3rem vit\u00e6 hab\u00faimus in terris, intercess\u00f3rem hab\u00e9re mere\u00e1mur in coelis.\nPer Dominum.","id":"Oratio","label":"Oratio"},{"body":"*Commemoratio S. Barbar\u00e6 Virginis et Martyris*\nDeus, qui inter c\u00e9tera pot\u00e9nti\u00e6 tu\u00e6 mir\u00e1cula \u00e9tiam in sexu fr\u00e1gili vict\u00f3riam mart\u00fdrii contul\u00edsti: conc\u00e9de prop\u00edtius; ut, qui be\u00e1t\u00e6 B\u00e1rbar\u00e6 V\u00edrginis et Martyris tu\u00e6 natal\u00edcia c\u00f3limus, per ejus ad te ex\u00e9mpla gradi\u00e1mur.\nPer Dominum.","id":"Commemoratio Oratio","label":"Commemoratio Oratio"},{"body":"L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Tim\u00f3theum\n*2 Tim 4:1-8*\nCar\u00edssime: Test\u00edficor coram Deo, et Jesu Christo, qui judicat\u00farus est vivos et m\u00f3rtuos, per adv\u00e9ntum ips\u00edus et regnum ejus: pr\u00e6dica verbum, insta opport\u00fane, import\u00fane: \u00e1rgue, \u00f3bsecra, \u00edncrepa in omni pati\u00e9ntia, et doctr\u00edna. Erit enim tempus, cum sanam doctr\u00ednam non sustin\u00e9bunt, sed ad sua desid\u00e9ria coacerv\u00e1bunt sibi mag\u00edstros, pruri\u00e9ntes \u00e1uribus, et a verit\u00e1te quidem aud\u00edtum av\u00e9rtent, ad t\u00e1bulas autem convert\u00e9ntur. Tu vero v\u00edgila, in \u00f3mnibus lab\u00f3ra, opus fac Evangel\u00edst\u00e6, minist\u00e9rium tuum \u00edmpie. S\u00f3brius esto. Ego enim jam del\u00edbor, et tempus resoluti\u00f3nis me\u00e6 instat. Bonum cert\u00e1men cert\u00e1vi, cursum consumm\u00e1vi, fidem serv\u00e1vi. In r\u00e9liquo rep\u00f3sita est mihi cor\u00f3na just\u00edti\u00e6, quam reddet mihi D\u00f3minus in illa die, justus judex: non solum autem mihi, sed et iis, qui d\u00edligunt adv\u00e9ntum ejus.","id":"Lectio","label":"Lectio"},{"body":"*Eccli 44:16*\nEcce sac\u00e9rdos magnus, qui in di\u00e9bus suis pl\u00e1cuit Deo.\n*Ps 44:20*\nNon est inv\u00e9ntus s\u00edmilis illi, qui conservaret legem Exc\u00e9lsi. Allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 109:4*\nTu es sac\u00e9rdos in \u00e6t\u00e9rnum, sec\u00fandum \u00f3rdinem Melch\u00edsedech. Allel\u00faja.","id":"Graduale","label":"Graduale"},{"body":"Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum\n*Matt 5:13-19*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Vos estis sal terr\u00e6. Quod si sal evan\u00faerit, in quo sali\u00e9tur? Ad n\u00edhilum valet ultra, nisi ut mitt\u00e1tur foras, et conculc\u00e9tur ab hom\u00ednibus. Vos estis lux mundi. Non potest c\u00edvitas absc\u00f3ndi supra montem p\u00f3sita. Neque acc\u00e9ndunt luc\u00e9rnam, et ponunt eam sub m\u00f3dio, sed super candel\u00e1brum, ut l\u00faceat \u00f3mnibus qui in domo sunt. Sic l\u00faceat lux vestra coram hom\u00ednibus, ut v\u00eddeant \u00f3pera vestra bona, et glor\u00edficent Patrem vestrum, qui in coelis est. Nol\u00edte put\u00e1re, qu\u00f3niam veni s\u00f3lvere legem aut proph\u00e9tas: non veni s\u00f3lvere, sed adimpl\u00e9re. Amen, quippe dico vobis, donec tr\u00e1nseat coelum et terra, jota unum aut unus apex non pr\u00e6ter\u00edbit a lege, donec \u00f3mnia fiant. Qui ergo solvent unum de mand\u00e1tis istis m\u00ednimis, et doc\u00faerit sic h\u00f3mines, m\u00ednimus voc\u00e1bitur in regno coel\u00f3rum: qui autem f\u00e9cerit et doc\u00faerit, hic magnus voc\u00e1bitur in regno coel\u00f3rum.","id":"Evangelium","label":"Evangelium"},{"body":"*Ps 91:13*\nJustus ut palma flor\u00e9bit: sicut cedrus, qu\u00e6 in L\u00edbano est, multiplic\u00e1bitur.","id":"Offertorium","label":"Offertorium"},{"body":"Sancti Petri Chrys\u00f3logi Pont\u00edficis tui atque Doct\u00f3ris nobis, D\u00f3mine, pia non desit or\u00e1tio: qu\u00e6 et m\u00fanera nostra conc\u00edliet; et tuam nobis indulg\u00e9ntiam semper obt\u00edneat.\nPer Dominum.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Commemoratio S. Barbar\u00e6 Virginis et Martyris*\nS\u00fascipe, D\u00f3mine, munera, qu\u00e6 in be\u00e1t\u00e6 B\u00e1rbar\u00e6 V\u00edrginis et M\u00e1rtyris tu\u00e6 sollemnit\u00e1te def\u00e9rimus: cujus nos conf\u00eddimus patroc\u00ednio liber\u00e1ri.\nPer Dominum.","id":"Commemoratio Secreta","label":"Commemoratio Secreta"},{"body":"*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:","id":"Prefatio","label":"Prefatio"},{"body":"*Matt 25:20; 25:21*\nD\u00f3mine, quinque tal\u00e9nta tradid\u00edsti mihi: ecce, \u00e1lia quinque superlucr\u00e1tus sum. Euge, serve bone et fid\u00e9lis, quia in pauca fu\u00edsti fid\u00e9lis, supra multa te const\u00edtuam, intra in g\u00e1udium D\u00f3mini tui.","id":"Communio","label":"Communio"},{"body":"Ut nobis, D\u00f3mine, tua sacrif\u00edcia dent sal\u00fatem: be\u00e1tus Petrus Chrys\u00f3logus P\u00f3ntifex tuus et Doctor egr\u00e9gius, qu\u01fdsumus, prec\u00e1tor acc\u00e9dat.\nPer Dominum.","id":"Postcommunio","label":"Postcommunio"},{"body":"*Commemoratio S. Barbar\u00e6 Virginis et Martyris*\nAuxili\u00e9ntur nobis, D\u00f3mine, sumpta myst\u00e9ria: et, interced\u00e9nte be\u00e1ta B\u00e1rbara V\u00edrgine et M\u00e1rtyre tua, sempit\u00e9rna f\u00e1ciant protecti\u00f3ne gaud\u00e9re.\nPer Dominum.","id":"Commemoratio Postcommunio","label":"Commemoratio Postcommunio"}],"proper_vernacular":[{"body":"*Syr 15:5*\nAbriu-lhe o Senhor a boca no meio da Igreja, encheu-o com o esp\u00edrito da sabedoria e da intelig\u00eancia e revestiu-o com a t\u00fanica da gl\u00f3ria.\n*Ps 91:2*\n\u00c9 bom louvar o Senhor: e cantar hinos em honra do vosso nome, \u00f3 Alt\u00edssimo!\nGl\u00f3ria ao Pai.\nAbriu-lhe o Senhor a boca no meio da Igreja, encheu-o com o esp\u00edrito da sabedoria e da intelig\u00eancia e revestiu-o com a t\u00fanica da gl\u00f3ria.","id":"Introitus","label":"Intr\u00f3ito"},{"body":"Bo\u017ce, Ty\u015b cudownie objawi\u0142 Swoj\u0105 wol\u0105, by na rz\u0105dc\u0119 i nauczyciela Twego Ko\u015bcio\u0142a wybrano \u015bw. Piotra Chryzologa, spraw, prosimy, aby\u015bmy mogli mie\u0107\u00a0or\u0119downikiem w niebie tego, kt\u00f3ry na ziemi by\u0142 dla nas mistrzem \u017cycia.\nPor nosso Senhor.","id":"Oratio","label":"Ora\u00e7\u00e3o"},{"body":"*Wspomnienie \u015bw. Barbary*\nPanie, niech nas broni od wszelkich przeciwno\u015bci wstawiennictwo \u015bw. Barbary, Dziewicy i M\u0119czennicy Twojej. Oby\u015bmy za jej chwalebnym or\u0119downictwem zas\u0142u\u017cyli sobie przez prawdziw\u0105 pokut\u0119 i szczer\u0105 spowied\u017a na przyj\u0119cie w godzin\u0119 \u015bmierci Naj\u015bwi\u0119tszego Sakramentu Cia\u0142a i Krwi Pana naszego Jezusa Chrystusa:\nPor nosso Senhor.","id":"Commemoratio Oratio","label":"Ora\u00e7\u00e3o Comemora\u00e7\u00e3o"},{"body":"Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo a Tim\u00f3teo.\n*2 Tm 4:1-8*\nCar\u00edssimo: Conjuro-te diante de Deus e de Jesus Cristo, que h\u00e1-de julgar vivos e mortos na sua vinda e no seu reino, a que pregues a palavra; instes oportuna e inoportunamente; repreendas; supliques; e ameaces com toda a paci\u00eancia e doutrina; pois vir\u00e1 tempo em que n\u00e3o suportar\u00e3o a s\u00e3 doutrina, mas, indo ao sabor dos seus desejos, procurar\u00e3o para si muitos mestres, que lhes preguem o que os ouvidos gostam de escutar, e fechem os ouvidos \u00e0 verdade, para os abrirem \u00e0s f\u00e1bulas. Tu, por\u00e9m, vigia, trabalha em tudo, cumpre o minist\u00e9rio de evangelista e desempenha o teu minist\u00e9rio. S\u00ea s\u00f3brio. Pois quanto a mim sou como uma v\u00edtima j\u00e1 aspergida para o sacrif\u00edcio. O tempo da minha morte j\u00e1 se aproxima. Pelejei o bom combate; acabei a vida; permaneci na f\u00e9. N\u00e3o me falta mais do que esperar a coroa da justi\u00e7a, que me est\u00e1 reservada, a qual o Senhor, como justo juiz, me dar\u00e1 no grande dia: e n\u00e3o somente a mim, mas tamb\u00e9m \u00e0queles que amam a sua vinda.","id":"Lectio","label":"Epistola"},{"body":"*Syr 44:16*\nOto wielki kap\u0142an, kt\u00f3ry za dni swoich podoba\u0142 si\u0119 Bogu.\n*Ps 44:20*\nNie znalaz\u0142 si\u0119\u00a0jemu podobny, kt\u00f3ry by zachowa\u0142 prawo Najwy\u017cszego. Aleluia, aleluia.\n*Ps 109:4*\nTy\u015b kap\u0142anem na wieki na wz\u00f3r Melchizedeka. Aleluia.","id":"Graduale","label":"Gradual"},{"body":"Continua\u00e7\u00e3o do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 5:13-19*\nNaquele tempo, disse Jesus a seus disc\u00edpulos: \u00abSois o sal da terra. Se o sal perde a for\u00e7a, com que salgar\u00e1? Para nada mais presta, sen\u00e3o para se lan\u00e7ar fora e ser pisado pelos homens. Sois a luz do mundo. Uma cidade situada no cimo de um monte n\u00e3o pode ficar escondida. Nem se acende uma luz para a meter debaixo do alqueire, mas para a colocar no candeeiro, a fim de alumiar todos os que est\u00e3o em casa. Assim resplande\u00e7a a vossa luz diante dos homens, para que vejam as vossas boas obras e glorifiquem vosso Pai, que est\u00e1 nos c\u00e9us. N\u00e3o penseis que vim abrogar a Lei ou os Profetas: n\u00e3o vim abrogar, mas aperfei\u00e7oar; porque em verdade vos digo: at\u00e9 que passe o c\u00e9u e a terra, nem um iota, nem um til se omitir\u00e1 na Lei. Quem quer, pois, que transgrida, ainda um dos mais pequenos mandamentos, ou ensine os homens a viol\u00e1-los, ser\u00e1 chamado o menor no reino dos c\u00e9us. Por\u00e9m, quem os cumprir e ensinar ser\u00e1 chamado grande no reino dos c\u00e9us.","id":"Evangelium","label":"Evangelho"},{"body":"*Ps 91:13*\nO justo florescer\u00e1, como a palmeira, e crescer\u00e1, como o cedro do L\u00edbano.","id":"Offertorium","label":"Ofert\u00f3rio"},{"body":"Panie, niech nam nie zabraknie serdecznej modlitwy \u015bwi\u0119tego Piotra Chryzologa, Twego Biskupa i Doktora, kt\u00f3ra zaleci Tobie nasz\u0105 ofiar\u0119 i wyjedna nam Twoje przebaczenie.\nPor nosso Senhor.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Wspomnienie \u015bw. Barbary*\nPrzyjmij, Panie, dary, kt\u00f3re Ci sk\u0142adamy w uroczysto\u015b\u0107 \u015bwi\u0119tej Barbary, Dziewicy i M\u0119czennicy Twojej: ufamy, \u017ce jej wstawiennictwo przyczyni si\u0119 do naszego wyzwolenia.\nPor nosso Senhor.","id":"Commemoratio Secreta","label":"Secreta Comemora\u00e7\u00e3o"},{"body":"*Pref\u00e1cio Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:","id":"Prefatio","label":"Pref\u00e1cio"},{"body":"*Mt 25:20; 25:21*\nPanie, da\u0142e\u015b mi pi\u0119\u0107 talent\u00f3w, otom drugie pi\u0119\u0107 zyska\u0142. Dobrze, s\u0142ugo prawy i wierny, \u017ce\u015b w ma\u0142ym by\u0142 wierny, dam ci w\u0142adz\u0119 nad wieloma: wejd\u017a do wesela Pana twego.","id":"Communio","label":"Com\u00fanio"},{"body":"Prosimy Ci\u0119, Panie, niech \u015bwi\u0119ty Piotr Chryzolog, Tw\u00f3j Biskup i znamienity Doktor, wstawi si\u0119 jako or\u0119downik, aby ta ofiara Twoja da\u0142a nam zbawienie.\nPor nosso Senhor.","id":"Postcommunio","label":"Postcom\u00fanio"},{"body":"*Wspomnienie \u015bw. Barbary*\nPanie, niech nas wspomaga przyj\u0119ty Sakrament, i za wstawiennictwem \u015bwi\u0119tej Barbary, Twojej Dziewicy i M\u0119czennicy, niech sprawi, by\u015bmy si\u0119 radowali nieustann\u0105 opiek\u0105.\nPor nosso Senhor.","id":"Commemoratio Postcommunio","label":"Postcom\u00fanio Comemora\u00e7\u00e3o"}]}]
