[{"info":{"additional_info":["Szaty czerwone"],"date":"2019-09-19","description":"\u015aw. January by\u0142 biskupem Benewentu. W roku 305 zosta\u0142 \u015bci\u0119ty wraz z 6 towarzyszami w Puteroli pod Neapolem. Relikwie jego spoczywaj\u0105 w Neapolu. Trzy razy w roku powtarza si\u0119 w Neapolu \u00abcud \u015bw. Januarego\u00bb. Zakrzep\u0142a krew M\u0119czennika, przechowywana w dwu ampu\u0142kach, po ustawieniu przed relikwiarzem z g\u0142ow\u0105 \u015awi\u0119tego staje si\u0119 p\u0142ynna i burzy si\u0119. Zjawisko to jest notowane od roku 1389.\n\nMsza wsp\u00f3lna nr 15 Salus autem.\n","rank":3,"tempora":"Quinta-feira da 14\u00aa semana depois de Pentecostes","title":"\u015aw. Januarego i Towarzyszy, M\u0119czennik\u00f3w"},"proper_latin":[{"body":"*Ps 36:39*\nSalus autem just\u00f3rum a D\u00f3mino: et prot\u00e9ctor e\u00f3rum est in t\u00e9mpore tribulati\u00f3nis.\n*Ps 36:1*\nNoli \u00e6mul\u00e1ri in malign\u00e1ntibus: neque zel\u00e1veris faci\u00e9ntes iniquit\u00e1tem.\nGl\u00f3ria Patri.\nSalus autem just\u00f3rum a D\u00f3mino: et prot\u00e9ctor e\u00f3rum est in t\u00e9mpore tribulati\u00f3nis.","id":"Introitus","label":"Introitus"},{"body":"Deus, qui nos \u00e1nnua sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum tu\u00f3rum Janu\u00e1rii et Soci\u00f3rum ejus sollemnit\u00e1te l\u00e6t\u00edficas: conc\u00e9de prop\u00edtius; ut, quorum gaud\u00e9mus m\u00e9ritis, accend\u00e1mur ex\u00e9mplis.\nPer Dominum.","id":"Oratio","label":"Oratio"},{"body":"L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Hebraeos.\n*Hebr 10:32-38*\nFratres: Rememor\u00e1mini pr\u00edstinos dies, in quibus illumin\u00e1ti magnum cert\u00e1men sustinu\u00edstis passi\u00f3num: et in \u00e1ltero quidem oppr\u00f3briis et tribulati\u00f3nibus spect\u00e1culum facti: in \u00e1ltero autem s\u00f3cii t\u00e1liter convers\u00e1ntium eff\u00e9cti. Nam et vinctis comp\u00e1ssi estis, et rap\u00ednam bon\u00f3rum vestr\u00f3rum cum g\u00e1udio suscep\u00edstis, cognosc\u00e9ntes vos habere meli\u00f3rem et man\u00e9ntem subst\u00e1ntiam. Nol\u00edte itaque am\u00edttere! confid\u00e9ntiam vestram, qu\u00e6 magnam habet remunerati\u00f3nem. Pati\u00e9ntia enim vobis nec\u00e9ssaria est: ut, volunt\u00e1tem Dei faci\u00e9ntes, report\u00e9tis promissi\u00f3nem. Adhuc enim m\u00f3dicum aliqu\u00e1ntulum, qui vent\u00farus est, v\u00e9niet, et non tard\u00e1bit. Justus autem meus ex fide vivit.","id":"Lectio","label":"Lectio"},{"body":"*Ps 33:18-19*\nClamav\u00e9runt justi, et D\u00f3minus exaud\u00edvit eos: et ex \u00f3mnibus tribulati\u00f3nibus e\u00f3rum liber\u00e1vit eos.\nV. Juxta est D\u00f3minus his, qui tribul\u00e1to sunt corde: et h\u00familes sp\u00edritu salv\u00e1bit. Allel\u00faja, allel\u00faja.\nV. Te M\u00e1rtyrum candid\u00e1tus laudat ex\u00e9rcitus, D\u00f3mine. Allel\u00faja.","id":"Graduale","label":"Graduale"},{"body":"Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum\n*Matt 24:3-13*\nIn illo tempore: Sedente Jesu super montem Oliveti, accesserunt ad eum discipuli secreto, dicentes: Dic nobis, quando h\u00e6c erunt, et quod signum adventus tui, et consummationis s\u01fdculi? Et respondens Jesus, dicit eis: Videte, ne quis vos seducat. Multi enim venient in nomine meo, dicentes: Ego sum Christus: et multos seducent. Audituri enim estis pr\u00e6lia, et opiniones pr\u00e6liorum. Videte, ne turbemini. Oportet enim h\u00e6c fieri, sed nondum est finis. Consurget enim gens in gentum et regnum in regnum, et erunt pestilenti\u00e6, et fames, et terr\u00e6motus per loca. H\u00e6c autem omnia, initia sunt dolorum. Tunc tradent vos in tribulationem, et occident vos: et eritis odio omnibus gentibus propter nomen meum. Et tunc scandalizabuntur multi, et invicem tradent, et odio habebunt invicem. Et multi pseudoprophet\u00e6 sugent, et seducent multos. Et quoniam abundavit iniquitas, refrigescet caritas multorum. Qui autem perseveraverit usque in finem, hic salvus erit.","id":"Evangelium","label":"Evangelium"},{"body":"*Sap 3:1-3*\nJust\u00f3rum \u00e1nim\u00e6 in manu Dei sunt, et non tanget illos torm\u00e9ntum mal\u00edtiae: visi sunt \u00f3culis insipi\u00e9ntium mori: illi autem sunt in pace, allel\u00faja.\n(sed post Septuagesimam dicitur)\npace.","id":"Offertorium","label":"Offertorium"},{"body":"Obl\u00e1tis, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, plac\u00e1re mun\u00e9ribus: et, interced\u00e9ntibus sanctis Mart\u00fdribus tuis N. et N., a cunctis nos def\u00e9nde per\u00edculis.\nPer Dominum.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:","id":"Prefatio","label":"Prefatio"},{"body":"*Matt 10:27*\nQuod dico vobis in t\u00e9nebris, d\u00edcite in l\u00famine, dicit D\u00f3minus: et quod in aure aud\u00edtis, pr\u00e6dic\u00e1te super tecta.","id":"Communio","label":"Communio"},{"body":"H\u00e6c nos comm\u00fanio, D\u00f3mine, purget a cr\u00edmine: et, interced\u00e9ntibus sanctis Mart\u00fdribus tuis N. et N., coel\u00e9stis rem\u00e9dii f\u00e1ciat esse cons\u00f3rtes.\nPer Dominum.","id":"Postcommunio","label":"Postcommunio"}],"proper_vernacular":[{"body":"*Ps 36:39*\nA salva\u00e7\u00e3o dos justos, por\u00e9m, est\u00e1 no Senhor; Ele \u00e9 o seu ref\u00fagio na ocasi\u00e3o da tribula\u00e7\u00e3o.\n*Ps 36:1*\nN\u00e3o invejeis os maus, nem tenhais emula\u00e7\u00e3o daqueles que cometem iniquidades.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nA salva\u00e7\u00e3o dos justos, por\u00e9m, est\u00e1 no Senhor; Ele \u00e9 o seu ref\u00fagio na ocasi\u00e3o da tribula\u00e7\u00e3o.","id":"Introitus","label":"Intr\u00f3ito"},{"body":"Bo\u017ce, Ty co roku uweselasz nas uroczysto\u015bci\u0105 \u015bwi\u0119tych M\u0119czennik\u00f3w Twoich Januarego i Towarzyszy, spraw \u0142askawie, aby\u015bmy zapalali si\u0119 przyk\u0142adami tych, kt\u00f3rych zas\u0142ugi nas ciesz\u0105.\nPor nosso Senhor.","id":"Oratio","label":"Ora\u00e7\u00e3o"},{"body":"Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Hebreus.\n*Hbr 10:32-38*\nMeus irm\u00e3os: Lembrai-vos dos primeiros dias em que, depois de haverdes recebido as luzes da f\u00e9, sofrestes grandes combates dolorosos, havendo sido, por um lado, expostos, diante de toda a gente, aos opr\u00f3brios e aos maus tratos, e, por outro lado, associados aos que sofreram iguais tormentos. Com efeito, v\u00f3s compartilhastes as agruras dos prisioneiros e suportastes com alegria o despojo dos vossos bens, conhecendo que uma riqueza maior, que nunca seria arrebatada, vos estava reservada. N\u00e3o percais a confian\u00e7a que tendes, a qual deve alcan\u00e7ar uma recompensa de elevado valor. Com efeito, tendes necessidade de perseveran\u00e7a para que, depois de haverdes cumprido a vontade de Deus, alcanceis o pr\u00e9mio prometido. Esperai ainda algum tempo, e ent\u00e3o chegar\u00e1 aquele que deve vir, o qual n\u00e3o tardar\u00e1. Meu justo vive, pois, da sua f\u00e9.","id":"Lectio","label":"Epistola"},{"body":"*Ps 33:18-19*\nClamaram os justos; ent\u00e3o o senhor ouviu-os e livrou-os de todas suas afli\u00e7\u00f5es.\nV. O Senhor est\u00e1 pr\u00f3ximo daqueles que t\u00eam o cora\u00e7\u00e3o atribulado; e salvar\u00e1 os que t\u00eam o esp\u00edrito humilhado. Aleluia, aleluia.\nV. O ex\u00e9rcito c\u00e2ndido dos m\u00e1rtires, \u00f3 Senhor, canta louvores em vossa honra! Aleluia.","id":"Graduale","label":"Gradual"},{"body":"Ci\u0105g dalszy \u2629 Ewangelii \u015bwi\u0119tej wed\u0142ug Mateusza.\n*Mt 24:3-13*\nOnego czasu: Gdy Jezus siedzia\u0142 na G\u00f3rze Oliwnej, przyst\u0105pili do Niego uczniowie na osobno\u015bci, m\u00f3wi\u0105c: \u00abPowiedz nam, kiedy to b\u0119dzie i co to za znak przyj\u015bcia Twego i ko\u0144ca \u015bwiata?\u00bb A odpowiadaj\u0105c Jezus rzek\u0142 im: \u00abBaczcie, aby was kto nie zwi\u00f3d\u0142. Wielu bowiem przyjdzie w imi\u0119 moje, m\u00f3wi\u0105c: Jam jest Chrystus, i wielu zwiod\u0105. Us\u0142yszycie bowiem o wojnach i o wie\u015bciach wojennych.\nBaczcie, aby\u015bcie si\u0119 nie trwo\u017cyli, gdy\u017c sta\u0107 si\u0119 to musi i nie na tym koniec. Powstanie bowiem nar\u00f3d przeciwko narodowi i kr\u00f3lestwo przeciw kr\u00f3lestwu i b\u0119d\u0105 zarazy, g\u0142\u00f3d i miejscami trzesienia ziemi. A wszystko to dopiero pocz\u0105tki bole\u015bci. Wtedy wydadz\u0105 was na udr\u0119czenie i zabija\u0107 was b\u0119d\u0105, i bedziecie w nienawi\u015bci u wszystkich narod\u00f3w dla imienia mego. W\u00f3wczas wielu podda si\u0119 zgorszeniu i wydadz\u0105 jeden drugiego, i jeden drugiego nienawidzi\u0107 b\u0119d\u0105. I wielu fa\u0142szywych prorok\u00f3w powstanie, i zwiod\u0105 wielu. A poniewa\u017c rozmno\u017cy si\u0119 nieprawo\u015b\u0107, ozi\u0119bnie mi\u0142o\u015b\u0107 wielu. A kto wytrwa a\u017c do ko\u0144ca, ten b\u0119dzie zbawiony\u00bb.","id":"Evangelium","label":"Evangelho"},{"body":"*Mdr 3:1-3*\nAs almas dos justos est\u00e3o nas m\u00e3os de Deus e o tormento da mal\u00edcia as n\u00e3o tocar\u00e1! Aos olhos dos insensatos pareciam quase a morrer, todavia est\u00e3o na paz. Aleluia.","id":"Offertorium","label":"Ofert\u00f3rio"},{"body":"Deixai-Vos aplacar com os dons que Vos oferecemos, Senhor, e, por intercess\u00e3o dos vossos santos M\u00e1rtires N. e N., preservai-nos de todos os perigos.\nPor nosso Senhor.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Pref\u00e1cio Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:","id":"Prefatio","label":"Pref\u00e1cio"},{"body":"*Mt 10:27*\nO que vos digo nas trevas dizei-o \u00e0s claras, diz o Senhor; e o que vos disse ao ouvido pregai-o em cima dos telhados.","id":"Communio","label":"Com\u00fanio"},{"body":"Que esta comunh\u00e3o nos purifique dos nossos crimes, Senhor, e que por intercess\u00e3o dos vossos santos M\u00e1rtires N. e N. nos fa\u00e7a participantes do rem\u00e9dio celestial.\nPor nosso Senhor.","id":"Postcommunio","label":"Postcom\u00fanio"}]}]
