[{"info":{"additional_info":["Szaty czerwone"],"date":"2019-11-22","description":"Cecylia jest jedn\u0105 z najs\u0142awniejszych m\u0119czennic Ko\u015bcio\u0142a rzymskiego. Trudno jest jednak odr\u00f3\u017cni\u0107 w opisie jej m\u0119cze\u0144stwa fakty historyczne od dodatk\u00f3w legendarnych, kt\u00f3re \u015bwiadcz\u0105 o popularno\u015bci \u015awi\u0119tej. Wed\u0142ug legendy, mimo z\u0142o\u017conego \u015blubu czysto\u015bci, zmuszono j\u0105 do ma\u0142\u017ce\u0144stwa z poganinem Walerianem. Pan B\u00f3g zachowa\u0142 jednak cudownie jej dziewictwo. \u015awi\u0119ta Dziewica pozyska\u0142a m\u0119\u017ca i jego brata Tyburcjusza dla Chrystusa i razem z nimi ponios\u0142a \u015bmier\u0107 m\u0119cze\u0144sk\u0105 przez \u015bci\u0119cie.\nCia\u0142o \u015bw. Cecylii odkryto w katakumbach w roku 822 i przeniesiono do bazyliki na Zatybrzu jej po\u015bwi\u0119conej. W roku 1599 gr\u00f3b otwarto i znaleziono cia\u0142o nienaruszone z przeci\u0119t\u0105 szyj\u0105. Imi\u0119 \u015bw. Cecylii wymienia si\u0119 w kanonie Mszy \u015bwi\u0119tej. Jest ona patronk\u0105 muzyki ko\u015bcielnej.\n","rank":3,"tempora":"Sexta-feira da 23\u00aa semana depois de Pentecostes","title":"\u015aw. Cecylii, Dziewicy i M\u0119czennicy"},"proper_latin":[{"body":"*Ps 118:46-47*\nLoqu\u00e9bar de testim\u00f3niis tuis in consp\u00e9ctu regum, et non confund\u00e9bar: et medit\u00e1bar in mand\u00e1tis tuis, qu\u00e6 dil\u00e9xi nimis.\n*Ps 118:1*\nBe\u00e1ti immacul\u00e1ti in via: qui \u00e1mbulant in lege D\u00f3mini.\nGl\u00f3ria Patri.\nLoqu\u00e9bar de testim\u00f3niis tuis in consp\u00e9ctu regum, et non confund\u00e9bar: et medit\u00e1bar in mand\u00e1tis tuis, qu\u00e6 dil\u00e9xi nimis.","id":"Introitus","label":"Introitus"},{"body":"Deus, qui nos \u00e1nnua be\u00e1t\u00e6 C\u00e6cili\u00e6 V\u00edrginis et M\u00e1rtyris tu\u00e6 sollemnit\u00e1te l\u00e6t\u00edficas: da, ut, quam vener\u00e1mur off\u00edcio, \u00e9tiam pi\u00e6 conversati\u00f3nis sequ\u00e1mur ex\u00e9mplo.\nPer Dominum.","id":"Oratio","label":"Oratio"},{"body":"L\u00e9ctio libri Sapi\u00e9nti\u00e6.\n*Eccli 51:13-17*\nD\u00f3mine, Deus meus, exalt\u00e1sti super terram habitati\u00f3nem meam, et pro morte deflu\u00e9nte deprec\u00e1ta sum. Invoc\u00e1vi D\u00f3minum, Patrem D\u00f3mini mei, ut non derel\u00ednquat me in die tribulati\u00f3nis me\u00e6, et in t\u00e9mpore superb\u00f3rum sine adjut\u00f3rio. Laud\u00e1bo nomen tuum ass\u00eddue, et collaud\u00e1bo illud in confessi\u00f3ne, et exaud\u00edta est or\u00e1tio mea. Et liber\u00e1sti me de perditi\u00f3ne, et eripu\u00edsti me de t\u00e9mpore in\u00edquo. Propt\u00e9rea confit\u00e9bor et laudem dicam tibi, D\u00f3mine, Deus noster.","id":"Lectio","label":"Lectio"},{"body":"*Ps 44:11; 44:12*\nAudi, f\u00edlia, et vide, et incl\u00edna aurem tuam: quia concup\u00edvit Rex sp\u00e9ciem tuam. V.Ps 44:5\nSp\u00e9cie tua et pulchrit\u00fadine tua int\u00e9nde, pr\u00f3spere proc\u00e9de et regna. Allel\u00faja, allel\u00faja\n*Matt 25:4; 25:6*\nQuinque prud\u00e9ntes v\u00edrgines accep\u00e9runt \u00f3leum in vasis suis cum lamp\u00e1dibus: m\u00e9dia autem nocte clamor factus est: Ecce, sponsus venit: ex\u00edte \u00f3bviam Christo D\u00f3mino. Allel\u00faja.","id":"Graduale","label":"Graduale"},{"body":"Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum.\n*Matt 25:1-13*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis par\u00e1bolam hanc: S\u00edmile erit regnum coel\u00f3rum decem virg\u00ednibus: qu\u00e6. accipi\u00e9ntes l\u00e1mpades suas. exi\u00e9runt \u00f3bviam sponso et spons\u00e6. Quinque autem ex eis erant f\u00e1tu\u00e6, et quinque prud\u00e9ntes: sed quinque f\u00e1tu\u00e6, acc\u00e9ptis lamp\u00e1dibus, non sumps\u00e9runt \u00f3leum secum: prud\u00e9ntes vero accep\u00e9runt \u00f3leum in vasis suis cum lamp\u00e1dibus. Moram autem faci\u00e9nte sponso, dormitav\u00e9runt omnes et dormi\u00e9runt. M\u00e9dia autem nocte clamor factus est: Ecce, sponsus venit, ex\u00edte \u00f3bviam ei. Tunc surrex\u00e9runt omnes v\u00edrgines ill\u00e6, et ornav\u00e9runt l\u00e1mpades suas. F\u00e1tu\u00e6 autem sapi\u00e9ntibus dix\u00e9runt: Date nobis de \u00f3leo vestro: quia l\u00e1mpades nostr\u00e6 exstingu\u00fantur. Responderunt prudentes, dic\u00e9ntes: Ne forte non suff\u00edciat nobis et vobis, ite p\u00f3tius ad vend\u00e9ntes, et \u00e9mite vobis. Dum autem irent \u00e9mere, venit sponsus: et qu\u00e6 par\u00e1t\u00e6 erant, intrav\u00e9runt cum eo ad n\u00faptias, et clausa est j\u00e1nua. Nov\u00edssime vero v\u00e9niunt et reliqu\u00e6 v\u00edrgines, dic\u00e9ntes: D\u00f3mine, D\u00f3mine, \u00e1peri nobis. At ille resp\u00f3ndens, ait: Amen, dico vobis, n\u00e9scio vos. Vigil\u00e1te \u00edtaque, quia n\u00e9scitis diem neque horam.","id":"Evangelium","label":"Evangelium"},{"body":"*Ps 44:15; 44:16*\nAffer\u00e9ntur Regi V\u00edrgines post eam: pr\u00f3xim\u00e6 ejus affer\u00e9ntur tibi in l\u00e6t\u00edtia et exsultati\u00f3ne: adduc\u00e9ntur in templum Regi D\u00f3mino.","id":"Offertorium","label":"Offertorium"},{"body":"H\u00e6c h\u00f3stia, D\u00f3mine, placati\u00f3nis et laudis, qu\u01fdsumus: ut, interced\u00e9nte be\u00e1ta C\u00e6c\u00edlia V\u00edrgine et M\u00e1rtyre tua, nos propitiati\u00f3ne tua dignos semper eff\u00edciat.\nPer Dominum.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:","id":"Prefatio","label":"Prefatio"},{"body":"*Ps 118:78; 118:80*\nConfund\u00e1ntur sup\u00e9rbi, quia inj\u00faste iniquit\u00e1tem fec\u00e9runt in me: ego autem in mand\u00e1tis tuis exerc\u00e9bor, in tuis justificati\u00f3nibus, ut non conf\u00fandar.","id":"Communio","label":"Communio"},{"body":"Sati\u00e1sti, D\u00f3mine, fam\u00edliam tuam mun\u00e9ribus sacris: ejus, qu\u01fdsumus, semper interventi\u00f3ne nos r\u00e9fove, cujus soll\u00e9mnia celebr\u00e1mus.\nPer Dominum.","id":"Postcommunio","label":"Postcommunio"}],"proper_vernacular":[{"body":"*Ps 118:46-47*\nFalava dos vossos testemunhos na presen\u00e7a dos reis, sem qualquer vergonha, e meditava nos vossos mandamentos, que amava profundamente.\n*Ps 118:1*\nBem-aventurados aqueles que s\u00e3o imaculados nos seus caminhos e cumprem a Lei do Senhor.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nFalava dos vossos testemunhos na presen\u00e7a dos reis, sem qualquer vergonha, e meditava nos vossos mandamentos, que amava profundamente.","id":"Introitus","label":"Intr\u00f3ito"},{"body":"Bo\u017ce, kt\u00f3ry co roku sprawiasz nam rado\u015b\u0107 z uroczysto\u015bci \u015bwi\u0119tej Cecylii, Twojej Dziewicy i M\u0119czennicy, daj, prosimy, aby\u015bmy oddaj\u0105c jej cze\u015b\u0107, szli tak\u017ce za przyk\u0142adem jej \u015bwi\u0119tego \u017cycia.\nPor nosso Senhor.","id":"Oratio","label":"Ora\u00e7\u00e3o"},{"body":"Li\u00e7\u00e3o do Livro da Sabedoria.\n*Syr 51:13-17*\nSenhor, meu Deus, elevastes a minha morada acima da terra. Roguei-Vos que me livr\u00e1sseis da morte, que me amea\u00e7a. Supliquei ao Senhor, Pai do meu Senhor, que me n\u00e3o abandone sem socorro no dia da minha afli\u00e7\u00e3o e durante o poderio dos soberbos. Louvarei incessantemente o vosso nome e glorific\u00e1-lo-ei na minha ac\u00e7\u00e3o de gra\u00e7as, porque ouvistes a minha ora\u00e7\u00e3o, livrastes-me da perdi\u00e7\u00e3o e arrancastes-me da ocasi\u00e3o in\u00edqua! Eis porque Vos glorificarei, cantando louvores em vossa honra, \u00f3 Senhor, nosso Deus.","id":"Lectio","label":"Epistola"},{"body":"*Ps 44:11; 44:12*\nPos\u0142uchaj, c\u00f3rko, sp\u00f3jrz i nak\u0142o\u0144 twego ucha, bo Kr\u00f3l pragnie twej pi\u0119kno\u015bci.\n*Ps 44:5*\nV. W chwale i pi\u0119kno\u015bci swojej wyst\u0105p, walcz zwyci\u0119sko i kr\u00f3luj. Aleluia, aleluia.\n*Mt 25:4; 25:6*\nPi\u0119\u0107 panien m\u0105drych wzi\u0119\u0142o oliwy w naczynia swoje wraz z lampami. Wszak\u017ce o p\u00f3\u0142nocy rozleg\u0142o si\u0119 wo\u0142anie: Oto oblubieniec nadchodzi, wyjd\u017acie na spotkanie Chrystusowi Panu! Aleluia.","id":"Graduale","label":"Gradual"},{"body":"Continua\u00e7\u00e3o do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 25:1-13*\nNaquele tempo, disse Jesus aos seus disc\u00edpulos esta par\u00e1bola: \u00abO reino dos c\u00e9us \u00e9 semelhante a dez virgens que, empunhando suas l\u00e2mpadas, sa\u00edram ao encontro do esposo e da esposa. Por\u00e9m, cinco destas virgens eram loucas e as outras cinco eram prudentes. Ora, as cinco loucas, empunhando suas l\u00e2mpadas, n\u00e3o levaram azeite. Ao contr\u00e1rio, as prudentes tomaram azeite em seus vasos para suas l\u00e2mpadas. Como o esposo se demorasse em chegar, tiveram sono e dormiram. Quando era meia-noite, ouviu-se um clamor dizer: \u00abEis que chega o esposo; ide ao seu encontro\u00bb. Ent\u00e3o todas estas virgens se ergueram e prepararam as suas l\u00e2mpadas. As loucas disseram \u00e0s prudentes: \u00abDai-nos do vosso azeite, porque as nossas l\u00e2mpadas apagam-se\u00bb. As prudentes responderam-lhes: \u00abN\u00e3o, porque pode suceder que, como a v\u00f3s, nos falte o azeite; ide antes aos que o vendem, e comprai-o\u00bb. Ora, enquanto elas foram comprar o azeite, veio o esposo. Ent\u00e3o, as que estavam preparadas entraram com ele para as bodas; e fechou-se a porta. Por fim vieram as outras virgens, e disseram: \u00abSenhor, senhor, abri-nos a porta\u00bb. Ele respondeu: \u00abNa verdade vos digo: n\u00e3o vos conhe\u00e7o. Vigiai, pois, visto que n\u00e3o sabeis nem o dia nem a hora\u00bb.","id":"Evangelium","label":"Evangelho"},{"body":"*Ps 44:15; 44:16*\nZa ni\u0105 prowadz\u0105 do Kr\u00f3la dziewice, jej druhny wiod\u0105 z rado\u015bci\u0105 i weselem do pa\u0142acu Kr\u00f3la i Pana.","id":"Offertorium","label":"Ofert\u00f3rio"},{"body":"Prosimy Ci\u0119, Panie, niech ta ofiara przeb\u0142agalna i pochwalna za wstawiennictwem \u015bw. Cecylii, Twojej Dziewicy i M\u0119czennicy, uczyni nas godnymi Twej opieki.\nPor nosso Senhor.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Pref\u00e1cio Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:","id":"Prefatio","label":"Pref\u00e1cio"},{"body":"*Ps 118:78; 118:80*\nNiech zawstydz\u0105 si\u0119 pyszni, bo niewinnie mnie dr\u0119cz\u0105, ja b\u0119d\u0119 rozmy\u015bla\u0107 o Twych przykazaniach, o prawach Twoich, by nie dozna\u0107 wstydu.","id":"Communio","label":"Com\u00fanio"},{"body":"Nasyci\u0142e\u015b, Panie, rodzin\u0119 Twoj\u0105 \u015bwi\u0119tymi darami; wzmacniaj nas stale za wstawiennictwem tej, kt\u00f3rej uroczysto\u015b\u0107 obchodzimy.\nPor nosso Senhor.","id":"Postcommunio","label":"Postcom\u00fanio"}]}]
