[{"info":{"additional_info":["Szaty czerwone","W Polsce"],"date":"2019-09-07","description":"B\u0142. Melchior urodzi\u0142 si\u0119 w Cieszynie w roku 1588. Wst\u0105pi\u0142 do Towarzystwa Jezusowego i jako kap\u0142an tego zakonu pracowa\u0142 w Pradze i Koszycach. W Koszycach dzia\u0142ali razem z nim Stefan Pongracz, jezuita z W\u0119gier, oraz Marek Kri\u017c, kanonik ze Strzygonia. Jerzy Rakoczy, zdobywszy Koszyce uwi\u0119zi\u0142 tych kap\u0142an\u00f3w i po torturach kaza\u0142 zamordowa\u0107 7 wrze\u015bnia 1619 roku.\n\nMsza wsp\u00f3lna nr 12 Laetabitur, z wyj\u0105tkiem Kolekty.\n","rank":3,"tempora":"S\u00e1bado da 12\u00aa semana depois de Pentecostes","title":null},"proper_latin":[{"body":"*Ps 63:11.*\nL\u00e6t\u00e1bitur justus in D\u00f3mino, et sper\u00e1bit in eo: et laudab\u00fantur omnes recti corde.\n*Ps 63:2*\nEx\u00e1udi, Deus, orati\u00f3nem meam, cum d\u00e9precor: a tim\u00f3re inim\u00edci \u00e9ripe \u00e1nimam meam.\nGl\u00f3ria Patri.\nL\u00e6t\u00e1bitur justus in D\u00f3mino, et sper\u00e1bit in eo: et laudab\u00fantur omnes recti corde.","id":"Introitus","label":"Introitus"},{"body":"Beati Martyris tui Melchioris, qu\u01fdsumus, Domine, precibus adiuvemur; ut, cuius gloriamur triumpho, fidei constantiam imitemur.\nPer Dominum.","id":"Oratio","label":"Oratio"},{"body":"L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Timotheum\n*2 Tim 2:8-10; 3:10-12.*\nCar\u00edssime: Memor esto, D\u00f3minum Jesum Christum resurrex\u00edsse a m\u00f3rtuis ex s\u00e9mine David, sec\u00fandum Evang\u00e9lium meum, in quo lab\u00f3ro usque ad v\u00edncula, quasi male \u00f3perans: sed verbum Dei non est allig\u00e1tum. Ideo \u00f3mnia sust\u00edneo propter el\u00e9ctos, ut et ipsi sal\u00fatem consequ\u00e1ntur, qu\u00e6 est in Christo Jesu, cum gl\u00f3ria coel\u00e9sti. Tu autem assec\u00fatus es meam doctr\u00ednam, instituti\u00f3nem, prop\u00f3situm, fidem, longanimit\u00e1tem, dilecti\u00f3nem, pati\u00e9ntiam, persecuti\u00f3nes, passi\u00f3nes: qu\u00e1lia mihi facta sunt Antioch\u00ed\u00e6, Ic\u00f3nii et Lystris: quales persecuti\u00f3nes sust\u00ednui, et ex \u00f3mnibus er\u00edpuit me D\u00f3minus. Et omnes, qui pie volunt v\u00edvere in Christo Jesu, persecuti\u00f3nem pati\u00e9ntur.","id":"Lectio","label":"Lectio"},{"body":"*Ps 36:24*\nJustus cum cec\u00edderit, non collid\u00e9tur: quia D\u00f3minus supp\u00f3nit manum suam.\n*Ps 36:26*\nTota die miser\u00e9tur, et c\u00f3mmodat: et semen ejus in benedicti\u00f3ne erit. Allel\u00faja, allel\u00faja\n*Joann 8:12*\nQui s\u00e9quitur me, non \u00e1mbulat in t\u00e9nebris: sed hab\u00e9bit lumen vit\u00e6 \u00e6t\u00e9rn\u00e6. Allel\u00faja.","id":"Graduale","label":"Graduale"},{"body":"Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum\n*Matt 10:26-32*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Nihil est op\u00e9rtum, quod non revel\u00e1bitur; et occ\u00faltum, quod non sci\u00e9tur. Quod dico vobis in t\u00e9nebris, d\u00edcite in l\u00famine: et quod in aure aud\u00edtis, pr\u00e6dic\u00e1te super tecta. Et nol\u00edte tim\u00e9re eos, qui occ\u00eddunt corpus, \u00e1nimam autem non possunt occ\u00eddere; sed p\u00f3tius tim\u00e9te eum, qui potest et \u00e1nimam et corpus p\u00e9rdere in geh\u00e9nnam. Nonne duo p\u00e1sseres asse v\u00e9neunt: et unus ex illis non cadet super terram sine Patre vestro? Vestri autem cap\u00edlli c\u00e1pitis omnes numer\u00e1ri sunt. Nol\u00edte ergo tim\u00e9re: multis pass\u00e9ribus meli\u00f3res estis vos. Omnis ergo, qui confit\u00e9bitur me coram hom\u00ednibus, confit\u00e9bor et ego eum coram Patre meo, qui in coelis est.","id":"Evangelium","label":"Evangelium"},{"body":"*Ps 20:4-5*\nPosu\u00edsti, D\u00f3mine, in c\u00e1pite ejus cor\u00f3nam de l\u00e1pide preti\u00f3so: vitam p\u00e9tiit a te, et tribu\u00edsti ei, allel\u00faja.","id":"Offertorium","label":"Offertorium"},{"body":"Acc\u00e9pta sit in consp\u00e9ctu tuo, D\u00f3mine, nostra dev\u00f3tio: et ejus nobis fiat supplicati\u00f3ne salut\u00e1ris, pro cujus sollemnit\u00e1te def\u00e9rtur.\nPer Dominum.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:","id":"Prefatio","label":"Prefatio"},{"body":"*Joann 12:26*\nQui mihi m\u00ednistrat, me sequ\u00e1tur: et ubi sum ego, illic et min\u00edster meus erit.","id":"Communio","label":"Communio"},{"body":"Ref\u00e9cti participati\u00f3ne m\u00faneris sacri, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, Deus noster: ut, cujus exs\u00e9quimur cultum, interced\u00e9nte be\u00e1to N. M\u00e1rtyre tuo, senti\u00e1mus eff\u00e9ctum.\nPer Dominum.","id":"Postcommunio","label":"Postcommunio"}],"proper_vernacular":[{"body":"*Ps 63:11*\nO justo alegrar-se-\u00e1 no Senhor e por\u00e1 n\u2019Ele a sua esperan\u00e7a. Todos aqueles que possuem o cora\u00e7\u00e3o recto ser\u00e3o glorificados.\n*Ps 63:2*\nOuvi, Senhor, a ora\u00e7\u00e3o com que Vos imploro: livrai a minha alma do temor do inimigo.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nO justo alegrar-se-\u00e1 no Senhor e por\u00e1 n\u2019Ele a sua esperan\u00e7a. Todos aqueles que possuem o cora\u00e7\u00e3o recto ser\u00e3o glorificados.","id":"Introitus","label":"Intr\u00f3ito"},{"body":"Prosimy Ci\u0119, Panie, niech nas wspieraj\u0105 modlitwy b\u0142ogos\u0142awionego M\u0119czennika Twego Melchiora, aby\u015bmy ciesz\u0105c si\u0119 jego triumfem, na\u015bladowali sta\u0142o\u015b\u0107 w wierze.\nPor nosso Senhor.","id":"Oratio","label":"Ora\u00e7\u00e3o"},{"body":"Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo a Tim\u00f3teo.\n*2 Tm 2:8-10; 3:10-12*\nCar\u00edssimo: lembrai-vos de que N. S. Jesus Cristo, descendente da ra\u00e7a de David, ressuscitou dos mortos, segundo o Evangelho que prego, pelo qual tenho sofrido a prova\u00e7\u00e3o at\u00e9 estar preso com cadeias, como se fora um malfeitor. Mas a palavra de Deus n\u00e3o pode estar presa. Por isso sofro tudo por amor dos escolhidos, a fim de que eles consigam tamb\u00e9m a salva\u00e7\u00e3o, que est\u00e1 na gl\u00f3ria celestial com Jesus Cristo. Quanto a v\u00f3s, lembrai-vos de que estais unidos e compreendestes a minha doutrina, modo de vida, regra de conduta, f\u00e9, longanimidade, caridade e paci\u00eancia, e conheceis as grandes persegui\u00e7\u00f5es e vexa\u00e7\u00f5es que me foram feitas e sofri em Antioquia, Ic\u00f3nia e L\u00edstria, das quais o Senhor me livrou. Do mesmo modo, todos os que querem viver piamente em Jesus Cristo padecer\u00e3o persegui\u00e7\u00e3o.","id":"Lectio","label":"Epistola"},{"body":"*Ps 36:24*\nQuando o justo cair, n\u00e3o se magoar\u00e1, porque o Senhor o amparar\u00e1 com sua m\u00e3o.\n*Ps 36:26*\nEm cada dia ele se emprega em obras de miseric\u00f3rdia, e empresta: e a sua gera\u00e7\u00e3o ser\u00e1 aben\u00e7oada.\n*J 8:12*\nAquele que me segue n\u00e3o caminha nas trevas, mas ter\u00e1 a luz da vida eterna. Aleluia.","id":"Graduale","label":"Gradual"},{"body":"Continua\u00e7\u00e3o do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 10:26-32*\nNaquele tempo, disse Jesus aos disc\u00edpulos: \u00abNada h\u00e1 oculto que n\u00e3o haja e ser descoberto, nem segredo que n\u00e3o venha a ser revelado. O que dizeis nas trevas dizei-o \u00e0s claras; o que dizeis ao ouvido publicai-o em cima dos telhados. N\u00e3o tenhais medo daqueles que matam o corpo e n\u00e3o podem matar a alma; temei antes aquele que pode condenar a alma e o corpo ao inferno. Porventura se n\u00e3o vendem dous p\u00e1ssaros por um ceitil? E nenhum deles, contudo, cair\u00e1 no ch\u00e3o sem o consentimento do vosso Pai. At\u00e9 os cabelos da vossa cabe\u00e7a est\u00e3o contados. Nada receeis, pois valeis mais do que muitos p\u00e1ssaros. Portanto, todo aquele que me confessar perante os homens tamb\u00e9m o confessarei na presen\u00e7a de meu Pai, que est\u00e1 nos c\u00e9us\u00bb.","id":"Evangelium","label":"Evangelho"},{"body":"*Ps 20:4-5*\nImpusestes na sua cabe\u00e7a, Senhor, uma coroa de pedras preciosas; pediu-Vos a vida e concedestes-lha. Aleluia.","id":"Offertorium","label":"Ofert\u00f3rio"},{"body":"Recebei benigno, Senhor, esta oferta da nossa piedade, e que ela nos alcance a salva\u00e7\u00e3o, por intercess\u00e3o das preces daquele em cuja festa n\u00f3s Vo-la apresentamos.\nPor nosso Senhor.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Pref\u00e1cio Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:","id":"Prefatio","label":"Pref\u00e1cio"},{"body":"*J 12:26*\nSe algu\u00e9m me serve, siga-me; e onde eu estiver l\u00e1 estar\u00e1 tamb\u00e9m o meu servo.","id":"Communio","label":"Com\u00fanio"},{"body":"Fortalecidos com a participa\u00e7\u00e3o deste dom sacrat\u00edssimo, Vos suplicamos, Senhor, nosso Deus, que, por intercess\u00e3o do B. N., vosso M\u00e1rtir, sintamos o efeito do myst\u00e9rio que celebr\u00e1mos.\nPor nosso Senhor.","id":"Postcommunio","label":"Postcom\u00fanio"}]}]
