[{"info":{"additional_info":["Szaty bia\u0142e","W Polsce"],"date":"2019-05-24","description":"W roku 1815 papie\u017c Pius VII po powrocie do Rzymu z pi\u0119cioletniej niewoli w Fontainebleau na podzi\u0119kowanie za opiek\u0119 Matki Bo\u017cej nad Ko\u015bcio\u0142em ustanowi\u0142 dzisiejsze \u015bwi\u0119to dla miasta Rzymu i pa\u0144stwa ko\u015bcielnego. W roku 1959 na pro\u015bb\u0119 biskup\u00f3w polskich \u015bwi\u0119to zosta\u0142o rozci\u0105gni\u0119te na nasz kraj.\n","rank":2,"tempora":"Sexta-feira da 4\u00aa semana depois da P\u00e1scoa","title":null},"proper_latin":[{"body":"*Sedulius.*\nSalve, sancta Parens, en\u00edxa pu\u00e9rpera Regem: qui c\u00e6lum terr\u00e1mque regit in s\u01fdcula s\u00e6cul\u00f3rum.\n*Ps 44:2*\nEruct\u00e1vit cor meum verbum bonum: dico ego \u00f3pera mea Regi.\nGl\u00f3ria Patri.\nSalve, sancta Parens, en\u00edxa pu\u00e9rpera Regem: qui c\u00e6lum terr\u00e1mque regit in s\u01fdcula s\u00e6cul\u00f3rum.","id":"Introitus","label":"Introitus"},{"body":"Omnipotens et misericors Deus, qui ad defensionem populi christiani in beatissima Virgine Maria perpetuum auxilium mirabiliter constituisti: concede propitius; ut, tali pr\u00e6sidio muniti certantes in vita, victoriam de hoste maligno consequi valeamus in morte.\nPer Dominum.","id":"Oratio","label":"Oratio"},{"body":"L\u00e9ctio libri Sapi\u00e9nti\u00e6.\n*Eccli 24:14-16*\nAb in\u00edtio et ante s\u01fdcula cre\u00e1ta sum, et usque ad fut\u00farum s\u01fdculum non d\u00e9sinam, et in habitati\u00f3ne sancta coram ipso ministr\u00e1vi. Et sic in Sion firm\u00e1ta sum, et in civit\u00e1te sanctific\u00e1ta sim\u00edliter requi\u00e9vi, et in Jer\u00fasalem pot\u00e9stas mea. Et radic\u00e1vi in p\u00f3pulo honorific\u00e1to, et in parte Dei mei her\u00e9ditas ill\u00edus, et in plenit\u00fadine sanct\u00f3rum det\u00e9ntio mea.","id":"Lectio","label":"Lectio"},{"body":"Bened\u00edcta et vener\u00e1bilis es, Virgo Mar\u00eda: qu\u00e6 sine tactu pud\u00f3ris inv\u00e9nia es Mater Salvat\u00f3ris.\nV. Virgo, Dei G\u00e9netrix, quem totus non capit orbis, in tua se clausit v\u00edscera factus homo. Allel\u00faja, allel\u00faja.\nV. Post partum, Virgo, inviol\u00e1ta permans\u00edsti: Dei G\u00e9netrix, interc\u00e9de pro nobis. Allel\u00faja.","id":"Graduale","label":"Graduale"},{"body":"Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam.\n*Luc 11:27-28*\nIn illo t\u00e9mpore: Loqu\u00e9nte Jesu ad turbas, ext\u00f3llens vocem qu\u00e6dam m\u00falier de turba, dixit illi: Be\u00e1tus venter, qui te port\u00e1vit, et ubera, qu\u00e6 sux\u00edsti. At ille dixit: Quin\u00edmmo be\u00e1ti, qui \u00e1udiunt verbum Dei, et cust\u00f3diunt illud.","id":"Evangelium","label":"Evangelium"},{"body":"*Luc 1:28*\nAve, Mar\u00eda, gratia plena; D\u00f3minus tecum: bened\u00edcta tu in muli\u00e9ribus, et bened\u00edctus fructus ventris tui.","id":"Offertorium","label":"Offertorium"},{"body":"Pro religionis christian\u00e6 triumpho hostias placationis tibi, Domine, immolamus: qu\u00e6 ut nobis proficiant, opem auxiliatrix Virgo pr\u00e6stet; per quam talis perfecta est victoria.\nPer Dominum.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Paschalis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re: Te quidem, D\u00f3mine, omni t\u00e9mpore, sed in hoc pot\u00edssimum (sed tempore Passionis)\nhac pot\u00edssimum nocte (sed octava Pasch\u00e6)\nhac pot\u00edssimum die glori\u00f3sius pr\u00e6dic\u00e1re, cum Pascha nostrum immol\u00e1tus est Christus. Ipse enim verus est Agnus, qui \u00e1bstulit pecc\u00e1ta mundi. Qui mortem nostram mori\u00e9ndo destr\u00faxit et vitam resurg\u00e9ndo repar\u00e1vit. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:","id":"Prefatio","label":"Prefatio"},{"body":"Be\u00e1ta v\u00edscera Mar\u00ed\u00e6 V\u00edrginis, qu\u00e6 portav\u00e9runt \u00e6t\u00e9rni Patris F\u00edlium.","id":"Communio","label":"Communio"},{"body":"Adesto, Domine, populis, qui participatione Corporis et Sanguinis tui reficiuntur: ut, sanctissima tua Genetrice auxiliante, ab omni male et periculo liberentur, et in omni opere bono custodiantur:\nQui vivis.","id":"Postcommunio","label":"Postcommunio"}],"proper_vernacular":[{"body":"*Seduliusz*\nWitaj, \u015awi\u0119ta Rodzicielko, kt\u00f3ra\u015b wyda\u0142a na \u015bwiat Kr\u00f3la, co niebem i ziemi\u0105 w\u0142ada na wieki wiek\u00f3w.\n*Ps 44:2*\nZ mego serca p\u0142ynie pi\u0119kne s\u0142owo, pie\u015b\u0144 moj\u0105 \u015bpiewam dla Kr\u00f3la.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nWitaj, \u015awi\u0119ta Rodzicielko, kt\u00f3ra\u015b wyda\u0142a na \u015bwiat Kr\u00f3la, co niebem i ziemi\u0105 w\u0142ada na wieki wiek\u00f3w.","id":"Introitus","label":"Intr\u00f3ito"},{"body":"Wszechmog\u0105cy i mi\u0142osierny Bo\u017ce, kt\u00f3ry\u015b da\u0142 nam w Naj\u015bwi\u0119tszej Maryi Pannie przedziwn\u0105 pomoc dla obrony ludu chrze\u015bcija\u0144skiego, spraw \u0142askawie, aby\u015bmy z tak\u0105 pomoc\u0105 walcz\u0105c za \u017cycia, w chwili \u015bmierci zdo\u0142ali odnie\u015b\u0107 zwyci\u0119stwo nad z\u0142o\u015bliwym wrogiem.\nPor nosso Senhor.","id":"Oratio","label":"Ora\u00e7\u00e3o"},{"body":"Lesson from the book of Ecclesiasticus\n*Ecclus 24:14-16*\nBefore all ages, in the beginning, He created me, and through all ages I shall not cease to be. In the holy Tent I ministered before Him, and in Sion I fixed my abode. Thus in the chosen city He has given me rest, in Jerusalem is my domain. I have struck root among the glorious people, in the portion of my God, His heritage, and my abode is in the full assembly of Saints.","id":"Lectio","label":"Epistola"},{"body":"Blessed and venerable are you, O Virgin Mary, who, with unsullied virginity, were found to be the Mother of the Saviour.\nV. O Virgin, Mother of God, He Whom the whole world does not contain, becoming man, shut Himself in your womb. Alleluia, alleluia.\nV. After childbirth you remained a pure virgin, O Mother of God, intercede for us. Alleluia.","id":"Graduale","label":"Gradual"},{"body":"Ci\u0105g dalszy \u2629 Ewangelii \u015bwi\u0119tej wed\u0142ug \u0141ukasza.\n*\u0141k 11:27-28*\nOnego czasu: Gdy Jezus m\u00f3wi\u0142 do rzesz, pewna niewiasta z t\u0142umu dono\u015bnym g\u0142osem rzek\u0142a do Niego: \u00abB\u0142ogos\u0142awione \u0142ono, kt\u00f3re Ci\u0119 nosi\u0142o, i piersi, kt\u00f3re\u015b ssa\u0142\u00bb. A On rzek\u0142: \u00abRaczej ci s\u0105 b\u0142ogos\u0142awieni, kt\u00f3rzy s\u0142uchaj\u0105 s\u0142owa Bo\u017cego i strzeg\u0105 go\u00bb.","id":"Evangelium","label":"Evangelho"},{"body":"*Luke 1:28*\nHail, Mary, full of grace, the Lord is with you, blessed are you among women, and blessed is the fruit of your womb.","id":"Offertorium","label":"Ofert\u00f3rio"},{"body":"B\u0142agaj\u0105c o triumf religii chrze\u015bcija\u0144skiej, sk\u0142adamy Ci, Panie, ofiary, aby za\u015b one by\u0142y dla nas skuteczne, niechaj nas wesprze Dziewica Wspomo\u017cycielka, dzi\u0119ki kt\u00f3rej odniesiono tak wielkie zwyci\u0119stwo.\nPor nosso Senhor.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Pref\u00e1cio da P\u00e1scoa*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar, que Vos louvemos sempre, mas principalmente... em que Jesus Cristo foi imolado, como nova P\u00e1scoa. Pois Ele \u00e9 o verdadeiro Cordeiro que tirou os pecados do mundo e que pela sua Ressurrei\u00e7\u00e3o nos restituiu a vida. Por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:","id":"Prefatio","label":"Pref\u00e1cio"},{"body":"B\u0142ogos\u0142awione wn\u0119trzno\u015bci Maryi Panny, kt\u00f3re nosi\u0142y Syna Ojca Przedwiecznego.","id":"Communio","label":"Com\u00fanio"},{"body":"Wspomagaj, Panie, lud, kt\u00f3ry pokrzepiasz uczestnictwem w Ciele i Krwi Twojej, i przy pomocy Naj\u015bwi\u0119tszej Rodzicielki Twojej uwalniaj go od wszelkiego z\u0142a i niebezpiecze\u0144stwa i strze\u017c w ka\u017cdym dobrym poczynaniu:\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis.","id":"Postcommunio","label":"Postcom\u00fanio"}]}]
