[{"info":{"additional_info":["Szaty bia\u0142e"],"date":"2019-10-07","description":"Zwyczaj odmawiania r\u00f3\u017ca\u0144ca si\u0119ga XII wieku. Rozpowszechnili go Dominikanie. Modlitw\u0105 r\u00f3\u017ca\u0144cow\u0105 wzywano pomocy Bo\u017cej, gdy Europa by\u0142a zagro\u017cona inwazj\u0105 islamu. Gdy 7 pa\u017adziernika 1571 roku odniesiono zwyci\u0119stwo pod Lepanto, papie\u017c \u015bw. Pius V ustanowi\u0142 na ten dzie\u0144 \u015bwi\u0119to Naj\u015bwi\u0119tszej Maryi Panny R\u00f3\u017ca\u0144cowej, aby wyrazi\u0107 wdzi\u0119czno\u015b\u0107 za ocalenie chrze\u015bcija\u0144stwa i zach\u0119ci\u0107 wiernych do gorliwo\u015bci w tej modlitwie.\n","rank":2,"tempora":"Segunda-feira da 17\u00aa semana depois de Pentecostes","title":"N. M. P. R\u00f3\u017ca\u0144cowej"},"proper_latin":[{"body":"Gaude\u00e1mus omnes in D\u00f3mino, diem festum celebr\u00e1ntes sub hon\u00f3re be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 V\u00edrginis: de cujus sollemnit\u00e1te gaudent Angeli et coll\u00e1udant F\u00edlium Dei\n*Ps 44:2*\nEruct\u00e1vit cor meum verbum bonum: dico ego \u00f3pera mea Regi.\nGl\u00f3ria Patri.\nGaude\u00e1mus omnes in D\u00f3mino, diem festum celebr\u00e1ntes sub hon\u00f3re be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 V\u00edrginis: de cujus sollemnit\u00e1te gaudent Angeli et coll\u00e1udant F\u00edlium Dei","id":"Introitus","label":"Introitus"},{"body":"Deus, cujus Unig\u00e9nitus per vitam, mortem et resurrecti\u00f3nem suam nobis sal\u00fatis \u00e6t\u00e9rn\u00e6 pr\u00e6mia compar\u00e1vit: conc\u00e9de, qu\u01fdsumus; ut, h\u00e6c myst\u00e9ria sacrat\u00edssimo be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 V\u00edrginis Ros\u00e1rio recol\u00e9ntes, et imit\u00e9mur, quod c\u00f3ntinent, et quod prom\u00edttunt, assequ\u00e1mur.\nPer e\u00fandem.","id":"Oratio","label":"Oratio"},{"body":"*Pro S. Marco Papa et Conf.*\nEx\u00e1udi, D\u00f3mine, preces nostras: et, interveni\u00e9nte be\u00e1to Marco Confess\u00f3re tuo atque Pont\u00edfice, indulg\u00e9ntiam nobis tr\u00edbue plac\u00e1tus et pacem.\nPer Dominum.","id":"Commemoratio Oratio","label":"Commemoratio Oratio"},{"body":"L\u00e9ctio libri Sapi\u00e9nti\u00e6.\n*Prov 8:22-24; 8:32-35*\nD\u00f3minus poss\u00e9dit me in in\u00edtio vi\u00e1rum su\u00e1rum, \u00e1ntequam quidquam f\u00e1ceret a princ\u00edpio. Ab \u00e6t\u00e9rno ordin\u00e1ta sum et ex ant\u00edquis, \u00e1ntequam terra f\u00ederet. Nondum erant ab\u00fdssi, et ego jam conc\u00e9pta eram. Nunc ergo, f\u00edlii, aud\u00edte me: Be\u00e1ti, qui cust\u00f3diunt vias meas. Aud\u00edte discipl\u00ednam, et est\u00f3te sapi\u00e9ntes, et nol\u00edte abj\u00edcere eam. Be\u00e1tus homo, qui audit me et qui v\u00edgilat ad fores meas cot\u00eddie. et obs\u00e9rvat ad postes \u00f3stii mei. Qui me inv\u00e9nerit, inv\u00e9niet vitam et h\u00e1uriet sal\u00fatem a D\u00f3mino.","id":"Lectio","label":"Lectio"},{"body":"*Ps 44:5; 44:11; 44:12*\nPropter verit\u00e1tem et mansuet\u00fadinem et just\u00edtiam, et ded\u00facet te mirab\u00edliter d\u00e9xtera tua.\nV. Audi, f\u00edlia, et vide, et incl\u00edna aurem tuam: quia concup\u00edvit Rex sp\u00e9ciem tuam. Allel\u00faja, allel\u00faja.\nV.. Soll\u00e9mnitas glori\u00f3s\u00e6 V\u00edrginis Mar\u00ed\u00e6 ex s\u00e9mine Abrah\u00e6, ort\u00e6 de tribu Juda, clara ex stirpe David. Allel\u00faja.","id":"Graduale","label":"Graduale"},{"body":"Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam.\n*Luc 1:26-38*\nIn illo t\u00e9mpore: Missus est Angelus G\u00e1briel a Deo in civit\u00e1tem Galil\u00e6\u00e6, cui nomen N\u00e1zareth, ad V\u00edrginem despons\u00e1tam viro, cui nomen erat Joseph, de domo David, et nomen V\u00edrginis Mar\u00eda. Et ingr\u00e9ssus Angelus ad eam, dixit: Ave, gr\u00e1tia plena; D\u00f3minus tecum: bened\u00edcta tu in muli\u00e9ribus. Qu\u00e6 cum aud\u00edsset, turb\u00e1ta est in serm\u00f3ne ejus: et cogit\u00e1bat, qualis esset ista salut\u00e1tio. Et ait Angelus ei: Ne t\u00edmeas, Mar\u00eda, inven\u00edsti enim gr\u00e1tiam apud Deum: ecce, conc\u00edpies in \u00fatero et p\u00e1ries f\u00edlium, et voc\u00e1bis nomen ejus Jesum. Hic erit magnus, et F\u00edlius Alt\u00edssimi voc\u00e1bitur, et dabit illi D\u00f3minus Deus sedem David, patris ejus: et regn\u00e1bit in domo Jacob in \u00e6t\u00e9rnum, et regni ejus non erit finis. Dixit autem Mar\u00eda ad Angelum: Qu\u00f3modo fiet istud, qu\u00f3niam virum non cogn\u00f3sco? Et resp\u00f3ndens Angelus, dixit ei: Sp\u00edritus Sanctus superv\u00e9niet in te, et virtus Alt\u00edssimi obumbr\u00e1bit tibi. Ide\u00f3que et quod nasc\u00e9tur ex te Sanctum, voc\u00e1bitur F\u00edlius Dei. Et ecce, Elisabeth, cogn\u00e1ta tua, et ipsa conc\u00e9pit f\u00edlium in senect\u00fate sua: et hic mensis sextus est illi, qu\u00e6 voc\u00e1tur st\u00e9rilis: quia non erit imposs\u00edbile apud Deum omne verbum. Dixit autem Mar\u00eda: Ecce anc\u00edlla D\u00f3mini, fiat mihi sec\u00fandum verbum tuum.","id":"Evangelium","label":"Evangelium"},{"body":"*Eccli 24:25; Eccli 39:17*\nIn me gr\u00e1tia omnis vi\u00e6 et verit\u00e1tis, in me omnis spes vit\u00e6 et virt\u00fatis: ego quasi rosa plant\u00e1ta super rivos aqu\u00e1rum fructific\u00e1vi.","id":"Offertorium","label":"Offertorium"},{"body":"Fac nos, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, his mun\u00e9ribus offer\u00e9ndis conveni\u00e9nter apt\u00e1ri: et per sacrat\u00edssimi Ros\u00e1rii myst\u00e9ria sic vitam, passi\u00f3nem et gl\u00f3riam Unig\u00e9niti tui rec\u00f3lere; ut ejus digni promissi\u00f3nibus effici\u00e1mur:\nQui tecum.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Pro S. Marco Papa et Conf.*\nAcc\u00e9pta tibi sit, D\u00f3mine, sacr\u00e1t\u00e6 plebis obl\u00e1tio pro tu\u00f3rum hon\u00f3re Sanct\u00f3rum: quorum se m\u00e9ritis de tribulati\u00f3ne percep\u00edsse cogn\u00f3scit aux\u00edlium.\nPer Dominum.","id":"Commemoratio Secreta","label":"Commemoratio Secreta"},{"body":"*de Beata Maria Virgine*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ubique gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Et te in *Festivit\u00e1te* be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 semper V\u00edrginis collaud\u00e1re, bened\u00edcere et pr\u00e6dic\u00e1re. Qu\u00e6 et Unig\u00e9nitum tuum Sancti Sp\u00edritus obumbrati\u00f3ne conc\u00e9pit: et, virginit\u00e1tis gl\u00f3ria perman\u00e9nte, lumen \u00e6t\u00e9rnum mundo eff\u00fadit, Jesum Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessi\u00f3ne dic\u00e9ntes:","id":"Prefatio","label":"Prefatio"},{"body":"*Eccli 39:19*\nFlor\u00e9te, flores, quasi l\u00edlium, et date od\u00f3rem, et frond\u00e9te in gr\u00e1tiam, collaud\u00e1te c\u00e1nticum, et bened\u00edcite D\u00f3minum in op\u00e9ribus suis.","id":"Communio","label":"Communio"},{"body":"Sacrat\u00edssim\u00e6 Genetr\u00edcis tu\u00e6, cujus Ros\u00e1rium celebr\u00e1mus, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, pr\u00e9cibus adjuv\u00e9mur: ut et mysteri\u00f3rum, qu\u00e6 c\u00f3limus, virtus percipi\u00e1tur; et sacrament\u00f3rum, qu\u00e6 s\u00fampsimus, obtine\u00e1tur eff\u00e9ctus:\nQui vivis.","id":"Postcommunio","label":"Postcommunio"},{"body":"*Pro S. Marco Papa et Conf.*\nDa, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, fid\u00e9libus p\u00f3pulis Sanct\u00f3rum tu\u00f3rum semper venerati\u00f3ne l\u00e6tari: et e\u00f3rum perp\u00e9tua supplicati\u00f3ne mun\u00edri.\nPer Dominum.","id":"Commemoratio Postcommunio","label":"Commemoratio Postcommunio"}],"proper_vernacular":[{"body":"Radujmy si\u0119 wszyscy w Panu, obchodz\u0105c uroczysto\u015b\u0107 ku czci Naj\u015bwi\u0119tszej Maryi Panny; z Jej uroczysto\u015bci raduj\u0105 si\u0119 Anio\u0142owie i wychwalaj\u0105 Syna Bo\u017cego.\n*Ps 44:2*\nZ mego serca p\u0142ynie pi\u0119kne s\u0142owo, pie\u015b\u0144 moj\u0105 \u015bpiewam dla Kr\u00f3la.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nRadujmy si\u0119 wszyscy w Panu, obchodz\u0105c uroczysto\u015b\u0107 ku czci Naj\u015bwi\u0119tszej Maryi Panny; z Jej uroczysto\u015bci raduj\u0105 si\u0119 Anio\u0142owie i wychwalaj\u0105 Syna Bo\u017cego.","id":"Introitus","label":"Intr\u00f3ito"},{"body":"Bo\u017ce, kt\u00f3rego Jednorodzony Syn przez swe \u017cycie, \u015bmier\u0107 i zmartwychwstanie wys\u0142u\u017cy\u0142 nam nagrod\u0119 \u017cycia wiecznego, spraw, aby\u015bmy rozwa\u017caj\u0105c te tajemnice w r\u00f3\u017ca\u0144cu Naj\u015bwi\u0119tszej Maryi Panny na\u015bladowali to, co one zawieraj\u0105, i osi\u0105gn\u0119li to, co obiecuj\u0105.\nPelo mesmo nosso Senhor.","id":"Oratio","label":"Ora\u00e7\u00e3o"},{"body":"*Wspomnienie \u015bw. Marka*\nWiekuisty Pasterzu, wejrzyj \u0142askawie na Swoj\u0105 trzod\u0119 i otocz j\u0105 nieustann\u0105 opiek\u0105 za przyczyn\u0105 \u015bwi\u0119tego Marka, Papie\u017ca, kt\u00f3rego ustanowi\u0142e\u015b pasterzem ca\u0142ego Ko\u015bcio\u0142a.\nPor nosso Senhor.","id":"Commemoratio Oratio","label":"Ora\u00e7\u00e3o Comemora\u00e7\u00e3o"},{"body":"Czytanie z Ksi\u0119gi Przys\u0142\u00f3w.\n*Prz 8:22-24; 8:32-35*\nPan posiad\u0142 mnie na pocz\u0105tku dr\u00f3g swoich, zanim cokolwiek od pocz\u0105tku uczyni\u0142. Od wiek\u00f3w zrz\u0105dzona jestem i od starodawna, zanim ziemia powsta\u0142a. Nie by\u0142o jeszcze przepa\u015bci, a jam pocz\u0119ta by\u0142a. Teraz wi\u0119c, synowie, s\u0142uchajcie mnie: B\u0142ogos\u0142awieni, kt\u00f3rzy strzeg\u0105 dr\u00f3g moich. S\u0142uchajcie nauki, a b\u0105d\u017acie m\u0105drzy i nie od rzucajcie jej. B\u0142ogos\u0142awiony cz\u0142owiek, kt\u00f3ry mnie s\u0142ucha i kt\u00f3ry czuwa co dzie\u0144 u drzwi moich i strze\u017ce podwoj\u00f3w mej bramy. Kto mnie znajdzie, znajdzie \u017cycie i wyczerpie zbawienie od Pana.","id":"Lectio","label":"Epistola"},{"body":"*Ps 44:5; 44:11; 44:12*\nW obronie wiary i sprawiedliwo\u015bci niech cud\u00f3w dokona Twoja prawica.\nV. Pos\u0142uchaj, c\u00f3rko, sp\u00f3jrz i nak\u0142o\u0144 twego ucha, bo Kr\u00f3l pragnie twej pi\u0119kno\u015bci. Aleluia, aleluia.\nV. Uroczysto\u015b\u0107 chwalebnej Panny Maryi, z rodu Abrahama, pochodz\u0105cej z pokolenie Judy, ze s\u0142awnego domu Dawida. Aleluia.","id":"Graduale","label":"Gradual"},{"body":"Continuation \u2629 of the Holy Gospel according to Luke\n*Luke 1:26-38*\nAt that time, the angel Gabriel was sent from God to a town of Galilee called Nazareth, to a virgin betrothed to a man named Joseph, of the house of David, and the virgin\u2019s name was Mary. And when the angel had come to her, he said, Hail, full of grace, the Lord is with you. Blessed are you among women. When she had heard him she was troubled at his word, and kept pondering what manner of greeting this might be. And the angel said to her, Do not be afraid, Mary, for you have found grace with God. Behold, you shall conceive in your womb and shall bring forth a son; and you shall call His name Jesus. He shall be great, and shall be called the Son of the most High; and the Lord God will give Him the throne of David His father, and He shall be king over the house of Jacob forever; and of His kingdom there shall be no end. But Mary said to the angel, How shall this happen, since I do not know man? And the angel answered and said to her, The Holy Spirit shall come upon you, and the power of the Most High shall overshadow you, and therefore the Holy One to be born shall be called the Son of God. And, behold, Elizabeth your kinswoman also has conceived a son in her old age, and she who was called barren is now in her sixth month; for nothing shall be impossible with God. But Mary said: Behold the handmaid of the Lord; be it done to me according to your word.","id":"Evangelium","label":"Evangelho"},{"body":"*Syr 24:25; Syr 39:17*\nWe mnie \u0142aska wszelkiej drogi i prawdy, we mnie ca\u0142a nadzieja \u017cycia i cnoty. Ja wyda\u0142am owoc, jak r\u00f3\u017ca zasadzona nad strumieniem wody.","id":"Offertorium","label":"Ofert\u00f3rio"},{"body":"Spraw, prosimy Ci\u0119, Panie, aby\u015bmy nale\u017cycie si\u0119 usposobili do ofiarowania Tobie tych dar\u00f3w i rak rozwa\u017cali w tajemnicach R\u00f3\u017ca\u0144ca \u015bwi\u0119tego \u017cycie, m\u0119k\u0119 i chwa\u0142\u0119 Jednorodzonego Syna Twego, by\u015bmy si\u0119 stali godnymi Jego obietnic:\nQue convosco vive.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Wspomnienie \u015bw. Marka*\nZ\u0142o\u017cywszy dary, prosimy Ci\u0119, Panie, o\u015bwie\u0107 \u0142askawie Tw\u00f3j Ko\u015bci\u00f3\u0142, by trzodzie Twojej wsz\u0119dzie sprzyja\u0142o powodzenie, a pasterze pod Twymi rz\u0105dami starali si\u0119 podoba\u0107 Twojemu imieniu.\nPor nosso Senhor.","id":"Commemoratio Secreta","label":"Secreta Comemora\u00e7\u00e3o"},{"body":"*Pref\u00e1cio da B. Virgem Maria*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, e de sempre Vos louvar, bendizer e anunciar da Bem-aventurada Maria, sempre Virgem. Foi ela quem concebeu o vosso Filho Unig\u00e9nito por obra do Esp\u00edrito Santo, e, sem a mais leve perda de gl\u00f3ria da virgindade, deu ao mundo a Luz eterna, Jesus Cristo, nosso Senhor, por quem os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram, as Potestades a reverenciam, os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a festejam em transportes de alegria. E, Vos imploramos, permiti que unamos as nossas vozes \u00e0s de todos estes, dizendo em suplicante confiss\u00e3o:","id":"Prefatio","label":"Pref\u00e1cio"},{"body":"*Syr 39:19*\nKwitnijcie jak lilia, roztaczajcie wo\u0144, wypuszczajcie wdzi\u0119czne ga\u0142\u0105zki i pie\u015b\u0144 pochwaln\u0105 \u015bpiewajcie i b\u0142ogos\u0142awcie Pana we wszystkich Jego dzie\u0142ach.","id":"Communio","label":"Com\u00fanio"},{"body":"Niech nas wspomagaj\u0105, Panie, modlitwy Rodzicielki Twojej, kt\u00f3rej uroczysto\u015b\u0107 r\u00f3\u017ca\u0144cow\u0105 \u015bwi\u0119cimy, aby\u015bmy doznali mocy tajemnic, kt\u00f3re rozwa\u017camy, i osi\u0105gn\u0119li skutki Sakramentu, kt\u00f3ry\u015bmy przyj\u0119li:\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis.","id":"Postcommunio","label":"Postcom\u00fanio"},{"body":"*Wspomnienie \u015bw. Marka*\nProsimy Ci\u0119, Panie, rz\u0105d\u017a mi\u0142o\u015bciwie Twoim Ko\u015bcio\u0142em, krzepionym przez \u015bwi\u0119ty pokarm, aby pod Twoim mo\u017cnym panowaniem ros\u0142a wolno\u015b\u0107 Ko\u015bcio\u0142a, a zwi\u0105zek jego z Tob\u0105 trwa\u0142 niezachwiany.\nPor nosso Senhor.","id":"Commemoratio Postcommunio","label":"Postcom\u00fanio Comemora\u00e7\u00e3o"}]}]
