[{"info":{"additional_info":["Szaty czerwone"],"date":"2019-09-27","description":"\u015awi\u0119ci bracia Kosma i Damian ponie\u015bli \u015bmier\u0107 za wiar\u0119 w Azji Mniejszej z pocz\u0105tkiem wieku III. Wed\u0142ug Tradycji byli lekarzami i bezinteresownie leczyli ubogich. Imiona ich wymienia si\u0119 w kanonie Mszy \u015bwi\u0119tej.\n","rank":3,"tempora":"Sexta-feira da 15\u00aa semana depois de Pentecostes","title":"\u015aw. Kosmy i Damiana, M\u0119czennik\u00f3w"},"proper_latin":[{"body":"*Eccli 44:15 et 14.*\nSapi\u00e9ntiam Sanct\u00f3rum narrent p\u00f3puli, et laudes e\u00f3rum n\u00fantiet eccl\u00e9sia: n\u00f3mina autem e\u00f3rum vivent in s\u01fdculum s\u01fdculi.\n*Ps 32:1*\nExsult\u00e1te, justi, in D\u00f3mino: rectos decet collaud\u00e1tio.\nGl\u00f3ria Patri.\nSapi\u00e9ntiam Sanct\u00f3rum narrent p\u00f3puli, et laudes e\u00f3rum n\u00fantiet eccl\u00e9sia: n\u00f3mina autem e\u00f3rum vivent in s\u01fdculum s\u01fdculi.","id":"Introitus","label":"Introitus"},{"body":"Pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut, qui sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum tu\u00f3rum Cosm\u00e6 et Dami\u00e1ni natal\u00edtia c\u00f3limus, a cunctis malis immin\u00e9ntibus, e\u00f3rum intercessi\u00f3nibus, liber\u00e9mur.\nPer Dominum.","id":"Oratio","label":"Oratio"},{"body":"L\u00e9ctio libri Sapi\u00e9nti\u00e6.\n*Sap 5:16-20*\nIsti autem in perp\u00e9tuum vivent, et apud D\u00f3minum est merces e\u00f3rum, et cogit\u00e1tio ill\u00f3rum apud Alt\u00edssimum. Ideo acc\u00edpient regnum dec\u00f3ris, et diad\u00e9ma speci\u00e9i de manu D\u00f3mini: qu\u00f3niam d\u00e9xtera sua teget eos, et br\u00e1chio sancto suo def\u00e9ndet illos. Acc\u00edpiet armat\u00faram zelus ill\u00edus, et arm\u00e1bit creat\u00faram ad ulti\u00f3nem inimic\u00f3rum. Induet pro thor\u00e1ce just\u00edtiam, et acc\u00edpiet pro g\u00e1lea jud\u00edcium certum. Sumet scutum inexpugn\u00e1bile \u00e6quit\u00e1tem.","id":"Lectio","label":"Lectio"},{"body":"*Ps 33:18-19*\nClamav\u00e9runt justi, et D\u00f3minus exaud\u00edvit eos: et ex \u00f3mnibus tribulati\u00f3nibus e\u00f3rum liber\u00e1vit eos.\nV. Juxta est D\u00f3minus his, qui tribul\u00e1to sunt corde: et h\u00familes sp\u00edritu salvabit. Allel\u00faja, allel\u00faja.\nV. H\u00e6c est vera frat\u00e9rnitas, qu\u00e6 vicit mundi cr\u00edmina: Christum secuta est, \u00ednclita tenens regna coel\u00e9stia. Allel\u00faja.","id":"Graduale","label":"Graduale"},{"body":"Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam.\n*Luc 6:17-23*\nIn illo t\u00e9mpore: Desc\u00e9ndens Jesus de monte, stetit in loco camp\u00e9stri, et turba discipul\u00f3rum ejus, et multit\u00fado copi\u00f3sa plebis ab omni Jud\u00e6a, et Jer\u00fasalem, et mar\u00edtima, et Tyri, et Si d\u00f3nis, qui v\u00e9nerant, ut aud\u00edrent eum et sanar\u00e9ntur a langu\u00f3ribus suis. Et, qui vexab\u00e1ntur a spir\u00edtibus imm\u00fandis, curab\u00e1ntur. Et omnis turba qu\u00e6r\u00e9bat eum t\u00e1ngere: quia virtus de illo ex\u00edbat, et san\u00e1bat omnes. Et ipse, elev\u00e1tis \u00f3culis in disc\u00edpulos suos, dicebat: Be\u00e1ti,p\u00e1uperes: quia vestrum est regnum Dei. Be\u00e1ti, qui nunc esur\u00edtis: quia saturab\u00edmini. Be\u00e1ti, qui nunc fletis: quia rid\u00e9bitis. Be\u00e1ti \u00e9ritis, cum vos \u00f3derint h\u00f3mines, et cum separ\u00e1verint vos et exprobr\u00e1verint, et ej\u00e9cerint nomen vestrum tamquam malum, propter F\u00edlium h\u00f3minis. Gaud\u00e9te in illa die et exsult\u00e1te: ecce enim, merces vestra multa est in coelo.","id":"Evangelium","label":"Evangelium"},{"body":"*Ps 5:12-13*\nGloriab\u00fantur in te omnes, qui d\u00edligunt nomen tuum: qu\u00f3niam tu, D\u00f3mine, bened\u00edces justo: D\u00f3mine, ut scuto bon\u00e6 volunt\u00e1tis tu\u00e6 coron\u00e1sti nos.","id":"Offertorium","label":"Offertorium"},{"body":"Sanct\u00f3rum tu\u00f3rum nobis, D\u00f3mine, pia non desit or\u00e1tio: qu\u00e6 et m\u00fanera nostra conc\u00edliet, et tuam nobis indulg\u00e9ntiam semper obt\u00edneat.\nPer Dominum.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:","id":"Prefatio","label":"Prefatio"},{"body":"*Ps 78:2; 78:11*\nPosu\u00e9runt mort\u00e1lia serv\u00f3rum tu\u00f3rum, D\u00f3mine, escas volatil\u00edbus coeli, carnes Sanct\u00f3rum tu\u00f3rum b\u00e9stiis terr\u00e6: sec\u00fandum magnit\u00fadinem br\u00e1chii tui p\u00f3sside f\u00edlios morte punit\u00f3rum.","id":"Communio","label":"Communio"},{"body":"Pr\u00f3tegat, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, p\u00f3pulum tuum et particip\u00e1tio coel\u00e9stis ind\u00falta conv\u00edvii, et deprec\u00e1tio coll\u00e1ta Sanct\u00f3rum.\nPer Dominum.","id":"Postcommunio","label":"Postcommunio"}],"proper_vernacular":[{"body":"*Syr 44:15; 44:14*\nM\u0105dro\u015b\u0107 \u015awi\u0119tych opowiada\u0107 b\u0119d\u0105 narody, a chwa\u0142\u0119 ich b\u0119dzie g\u0142osi\u0142o zgromadzenie, imiona ich b\u0119d\u0105 \u017cy\u0142y na wieki wiek\u00f3w.\n*Ps 32:1*\nSprawiedliwi, weselcie si\u0119 w Panu: prawym przystoi Go chwali\u0107.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nM\u0105dro\u015b\u0107 \u015awi\u0119tych opowiada\u0107 b\u0119d\u0105 narody, a chwa\u0142\u0119 ich b\u0119dzie g\u0142osi\u0142o zgromadzenie, imiona ich b\u0119d\u0105 \u017cy\u0142y na wieki wiek\u00f3w.","id":"Introitus","label":"Intr\u00f3ito"},{"body":"Spraw, prosimy Ci\u0119, wszechmog\u0105cy Bo\u017ce, aby od wszelkich niebezpiecze\u0144stw uwolni\u0142o nas wstawiennictwo \u015bwi\u0119tych Twoich M\u0119czennik\u00f3w Kosmy i Damiana, kt\u00f3rych narodziny dla nieba obchodzimy.\nPor nosso Senhor.","id":"Oratio","label":"Ora\u00e7\u00e3o"},{"body":"Li\u00e7\u00e3o do Livro da Sabedoria.\n*Mdr 5:16-20*\nOs justos viver\u00e3o eternamente e alcan\u00e7ar\u00e3o recompensa junto do Senhor, pois o Alt\u00edssimo cuidar\u00e1 deles. Eis porque receber\u00e3o das m\u00e3os do Senhor um reino de gl\u00f3ria e um diadema brilhante! O Senhor proteg\u00ea-los-\u00e1 com sua dextra, cobrindo-os com seu divino bra\u00e7o, que ser\u00e1 como um escudo. Seu zelo o levar\u00e1 a tomar a armadura e a armar as criaturas para se vingar dos seus inimigos. Envergar\u00e1 a justi\u00e7a como coura\u00e7a e a integridade do ju\u00edzo como capacete; e revestir-se-\u00e1 com a equidade como escudo inexpugn\u00e1vel.","id":"Lectio","label":"Epistola"},{"body":"*Ps 33:18-19*\nWo\u0142ali Sprawiedliwi, a Pan ich wys\u0142ucha\u0142 i wyzwoli\u0142 ich ze wszystkich ucisk\u00f3w.\nV. Bliski jest Pan dla skruszonych w sercu i wybawia z\u0142amanych na duchu. Aleluia, aleluia.\nV. Oto prawdziwe braterstwo, kt\u00f3re zwyci\u0119\u017cy\u0142o wyst\u0119pki \u015bwiata: posz\u0142o za Chrystusem, otrzymuj\u0105c zaszczytne Kr\u00f3lestwo Niebieskie. Aleluia.","id":"Graduale","label":"Gradual"},{"body":"Continua\u00e7\u00e3o do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*\u0141k 6:17-23*\nNaquele tempo, descendo Jesus da montanha, parou em uma plan\u00edcie com a turba dos seus disc\u00edpulos e grande multid\u00e3o de povo de toda a Judeia, de Jerusal\u00e9m, das margens do mar, de Tiro e de Sid\u00f3nia, que tinha vindo para ouvi-l\u2019O e ser curado de suas enfermidades. E os que estavam possessos de esp\u00edritos imundos ficavam s\u00e3os. Toda a multid\u00e3o procurava toc\u00e1-l\u2019O, porque sa\u00eda d\u2019Ele uma virtude que curava a todos. Levantando, ent\u00e3o, Jesus os olhos para os seus disc\u00edpulos, disse: \u00abBem-aventurados v\u00f3s, pobres, porque o reino dos c\u00e9us \u00e9 vosso; bem-aventurados v\u00f3s, famintos, porque sereis fartos; bem-aventurados v\u00f3s, que agora chorais, porque depois rireis; bem-aventurados v\u00f3s, quando sois odiados e injuriados e quando os homens se aborrecem e rejeitam o vosso nome, como se fora mau, por causa do Filho do homem. Alegrai-vos e rejubilai, pois uma grande recompensa vos est\u00e1 reservada no c\u00e9u\u00bb.","id":"Evangelium","label":"Evangelho"},{"body":"*Ps 5:12-13*\nNiech si\u0119 raduj\u0105 ci wszyscy, co Twe imi\u0119 mi\u0142uj\u0105, bo Ty, Panie, sprawiedliwemu dasz b\u0142ogos\u0142awie\u0144stwo: panie, jak tarcz\u0105 otoczysz nas \u0142ask\u0105.","id":"Offertorium","label":"Ofert\u00f3rio"},{"body":"Niechaj nie braknie nam, Panie, pobo\u017cnej modlitwy \u015awi\u0119tych Twoich: niech ona uczyni mi\u0142ymi nasze dary, a nam zawsze wyjedna Twoje przebaczenie.\nPor nosso Senhor.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Pref\u00e1cio Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:","id":"Prefatio","label":"Pref\u00e1cio"},{"body":"*Ps 78:2; 78:11*\nCia\u0142a s\u0142ug Twoich wydali na pastw\u0119 ptakom niebieskim, zwierz\u0119tom ziemi cia\u0142a Twoich \u015awi\u0119tych. Uwolnij na \u015bmier\u0107 skazanych moc\u0105 Twojego ramienia.","id":"Communio","label":"Com\u00fanio"},{"body":"Prosimy Ci\u0119, Panie, niech uczestnictwo w Uczcie niebieskiej, do kt\u00f3rej nas dopuszczasz, wraz z do\u0142\u0105czonymi modlitwami \u015awi\u0119tych strzeg\u0105 Twego ludu.\nPor nosso Senhor.","id":"Postcommunio","label":"Postcom\u00fanio"}]}]
