[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Stacja u \u015aw. Jana na Lateranie", 
        "1 klasy", 
        "Szaty bia\u0142e"
      ], 
      "date": "2019-04-18", 
      "description": "",
      "tempora": null, 
      "title": ""
    }, 
    "proper_latin": [
      {
        "body": "",
        "id": "Introitus", 
        "label": "Introitus"
      }, 
      {
        "body": "",
        "id": "Oratio", 
        "label": "Oratio"
      }, 
      {
        "body": "",
        "id": "Lectio", 
        "label": "Lectio"
      }, 
      {
        "body": "",
        "id": "Graduale", 
        "label": "Graduale"
      }, 
      {
        "body": "",
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelium"
      }, 
      {
        "body": "",
        "id": "Maundi", 
        "label": "De lotione pedum"
      }, 
      {
        "body": "",
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Offertorium"
      }, 
      {
        "body": "",
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": "",
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Prefatio"
      }, 
      {
        "body": "",
        "id": "Communio", 
        "label": "Communio"
      }, 
      {
        "body": "",
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcommunio"
      }, 
      {
        "body": "",
        "id": "Post Missam", 
        "label": "Solemnem translationem et repositionem Sacramenti"
      }, 
      {
        "body": "",
        "id": "Denudatione altaris", 
        "label": "Denudatione altaris"
      }
    ], 
    "proper_vernacular": [
      {
        "body": "",
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intróito"
      }, 
      {
        "body": "",
        "id": "Oratio", 
        "label": "Oração"
      }, 
      {
        "body": "",
        "id": "Lectio", 
        "label": "Epístola"
      }, 
      {
        "body": "",
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": "",
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": "",
        "id": "Maundi", 
        "label": "Mandatum, czyli Umywanie N\u00f3g"
      }, 
      {
        "body": "",
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofertório"
      }, 
      {
        "body": "",
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": "",
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Prefácio"
      }, 
      {
        "body": "",
        "id": "Communio", 
        "label": "Comúnio"
      }, 
      {
        "body": "",
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcomúnio"
      }, 
      {
        "body": "",
        "id": "Post Missam", 
        "label": "Uroczyste Przeniesienie i Z\u0142o\u017cenie Naj\u015bwi\u0119tszego Sakramentu"
      }, 
      {
        "body": "",
        "id": "Denudatione altaris", 
        "label": "Obna\u017cenie O\u0142tarzy"
      }
    ]
  }
]
