[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Stacja u \u015aw. Krzy\u017ca Jerozolimskiego", 
        "1 klasy", 
        "Szaty czarne i fioletowe"
      ], 
      "date": "2019-04-19", 
      "description": "",
      "tempora": null, 
      "title": ""
    }, 
    "proper_latin": [
      {
        "body": "",
        "id": "Lectiones", 
        "label": "De prima parte: Lectiones"
      }, 
      {
        "body": "",
        "id": "Passio", 
        "label": "Passio"
      }, 
      {
        "body": "",
        "id": "Oratio Fidelium", 
        "label": "De secunda parte: De Orationibus Solemnibus, quae etiam \u00abOratio Fidelium\u00bb dicuntur"
      }, 
      {
        "body": "",
        "id": "Crucis Adoratione", 
        "label": "De tertia parte: De Solemni Sanctae Crucis Adoratione"
      }, 
      {
        "body": "",
        "id": "CommunioQ", 
        "label": "De quarta parte: Communio"
      }, 
      {
        "body": "",
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Prefatio"
      }
    ], 
    "proper_vernacular": [
      {
        "body": "",
        "id": "Lectiones", 
        "label": "Cz\u0119\u015b\u0107 Pierwsza: Czytania"
      }, 
      {
        "body": "",
        "id": "Passio", 
        "label": "Pasja"
      }, 
      {
        "body": "",
        "id": "Oratio Fidelium", 
        "label": "Cz\u0119\u015b\u0107 Druga: Uroczyste Mod\u0142y zwane \u00abModlitw\u0105 Wiernych\u00bb"
      }, 
      {
        "body": "",
        "id": "Crucis Adoratione", 
        "label": "Cz\u0119\u015b\u0107 Trzecia: Uroczysta Adoracja Krzy\u017ca"
      }, 
      {
        "body": "",
        "id": "CommunioQ", 
        "label": "Cz\u0119\u015b\u0107 Czwarta: Komunia \u015awi\u0119ta"
      }, 
      {
        "body": "",
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref√°cio"
      }
    ]
  }
]
