[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "1 klasy z oktaw\u0105 1 klasy", 
        "Szaty bia\u0142e", 
        "Stacja u \u015aw. Jana na Lateranie", 
        "1 klasy", 
        "Szaty fioletowe i bia\u0142e"
      ], 
      "date": "2019-04-20", 
      "description": "",
      "tempora": null, 
      "title": ""
    }, 
    "proper_latin": [
      {
        "body": "",
        "id": "Benedictio ignis", 
        "label": "Benedictio ignis"
      }, 
      {
        "body": "",
        "id": "De benedictione cerei Paschalis", 
        "label": "De benedictione cerei Paschalis"
      }, 
      {
        "body": "",
        "id": "De solemni processione", 
        "label": "De solemni processione"
      }, 
      {
        "body": "",
        "id": "De praeconio paschali", 
        "label": "De praeconio paschali"
      }, 
      {
        "body": "",
        "id": "De lectionibus", 
        "label": "De lectionibus"
      }, 
      {
        "body": "",
        "id": "De prima parte Litaniarum", 
        "label": "De prima parte Litaniarum"
      }, 
      {
        "body": "",
        "id": "De renovatione promissionum baptismatis", 
        "label": "De renovatione promissionum baptismatis"
      }, 
      {
        "body": "",
        "id": "De altera parte Litaniarum", 
        "label": "De altera parte Litaniarum"
      }, 
      {
        "body": "",
        "id": "De Missa solemni Vigiliae paschalis", 
        "label": "De Missa solemni Vigili\u00e6 paschalis"
      }, 
      {
        "body": "",
        "id": "Oratio", 
        "label": "Oratio"
      }, 
      {
        "body": "",
        "id": "Lectio", 
        "label": "Lectio"
      }, 
      {
        "body": "",
        "id": "Tractus", 
        "label": "Tractus"
      }, 
      {
        "body": "",
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelium"
      }, 
      {
        "body": "",
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": "",
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Prefatio"
      }, 
      {
        "body": "",
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcommunio"
      }
    ], 
    "proper_vernacular": [
      {
        "body": "",
        "id": "Benedictio ignis", 
        "label": "Po\u015bwi\u0119cenie nowego ognia"
      }, 
      {
        "body": "",
        "id": "De benedictione cerei Paschalis", 
        "label": "Po\u015bwi\u0119cenie Pascha\u0142u"
      }, 
      {
        "body": "",
        "id": "De solemni processione", 
        "label": "Uroczysta Procesja"
      }, 
      {
        "body": "",
        "id": "De praeconio paschali", 
        "label": "Or\u0119dzie Wielkanocne"
      }, 
      {
        "body": "",
        "id": "De lectionibus", 
        "label": "Czytania"
      }, 
      {
        "body": "",
        "id": "De prima parte Litaniarum", 
        "label": "Pierwsza Cz\u0119\u015b\u0107 Litanii"
      }, 
      {
        "body": "",
        "id": "De benedictione aquae baptismalis", 
        "label": "Po\u015bwi\u0119cenie Wody Chrzcielnej"
      }, 
      {
        "body": "",
        "id": "De renovatione promissionum baptismatis", 
        "label": "Odnowienie Przyrzecze\u0144 Chrztu \u015awi\u0119tego"
      }, 
      {
        "body": "",
        "id": "De altera parte Litaniarum", 
        "label": "Druga Cz\u0119\u015b\u0107 Litanii"
      }, 
      {
        "body": "",
        "id": "De Missa solemni Vigiliae paschalis", 
        "label": "Uroczysta Msza Rezurekcyjna"
      }, 
      {
        "body": "",
        "id": "Oratio", 
        "label": "Oração"
      }, 
      {
        "body": "",
        "id": "Lectio", 
        "label": "Epístola"
      }, 
      {
        "body": "",
        "id": "Tractus", 
        "label": "Traktus"
      }, 
      {
        "body": "",
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": "",
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": "",
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Prefácio"
      }, 
      {
        "body": "",
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcomúnio"
      }
    ]
  }
]
