[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "date": "2019-06-21", 
      "description": "\u015aw. Alojzy urodzi\u0142 si\u0119 w roku 1568 jako syn margrabiego Ferdynanda di Castiglione. Od dzieci\u0144stwa odznacza\u0142 si\u0119 zami\u0142owaniem do modlitwy. W dziewi\u0105tym roku \u017cycia z\u0142o\u017cy\u0142 \u015blub czysto\u015bci i postanowi\u0142 po\u015bwi\u0119ci\u0107 si\u0119 s\u0142u\u017cbie Bo\u017cej. Przez d\u0142ugie lata ojciec sprzeciwia\u0142 si\u0119 jego powo\u0142aniu i kaza\u0142 mu kontynuowa\u0107 \u017cycie dworskie w Mantui, Pawii i Madrycie. Alojzy trwa\u0142 w swoim postanowieniu i zrzek\u0142 si\u0119 formalnie praw do ksi\u0119stwa Mantui na rzecz brata. Wst\u0105pi\u0142 do Towarzystwa Jezusowego w szesnastym roku \u017cycia. Surowymi umartwieniami stara\u0142 si\u0119 wynagradza\u0107 za z\u0142e \u017cycie katolik\u00f3w, kt\u00f3rego by\u0142 \u015bwiadkiem. Jako kleryk odda\u0142 si\u0119 piel\u0119gnowaniu chorych na d\u017cum\u0119 i zaraziwszy si\u0119 chorob\u0105 zmar\u0142 20 czerwca 1591 roku maj\u0105c dwadzie\u015bcia trzy lata. Papie\u017c Benedykt XIII og\u0142osi\u0142 go patronem m\u0142odzie\u017cy.\n", 
      "id": "sancti:06-21:3", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Sexta-feira depois 1\u00aa semana da oitava de Pentecostes", 
      "title": "S. Lu\u00eds Gonzaga, Confessor"
    }, 
    "proper_latin": [
      {
        "body": "*Ps 8:6*\nMinu\u00edsti eum paulo minus ab Angelis: gl\u00f3ria et hon\u00f3re coron\u00e1sti eum.\n*Ps 148:2*\nLaud\u00e1te D\u00f3minum, omnes Angeli ejus: laud\u00e1te eum, omnes virt\u00fates ejus.\nGl\u00f3ria Patri.\nMinu\u00edsti eum paulo minus ab Angelis: gl\u00f3ria et hon\u00f3re coron\u00e1sti eum.", 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Introitus"
      }, 
      {
        "body": "C\u0153l\u00e9stium don\u00f3rum distrib\u00fator, Deus, qui in ang\u00e9lico j\u00favene Alo\u00edsio miram vit\u00e6 innoc\u00e9ntiam pari cum p\u0153nit\u00e9ntia soci\u00e1sti: ejus m\u00e9ritis et pr\u00e9cibus conc\u00e9de; ut, innoc\u00e9ntem non sec\u00fati, p\u0153nit\u00e9ntem imit\u00e9mur.\nPer Dominum.", 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Oratio"
      }, 
      {
        "body": "L\u00e9ctio libri Sapi\u00e9nti\u00e6.\n*Eccli 31:8-11*\nBe\u00e1tus vir, qui inventus est sine m\u00e1cula, et qui post aurum non \u00e1biit, nec sper\u00e1vit in pec\u00fania et thes\u00e1uris. Quis est hic, et laud\u00e1bimus eum? fecit enim mirab\u00edlia in vita sua. Qui prob\u00e1tus est in illo, et perf\u00e9ctus est, erit illi gl\u00f3ria \u00e6t\u00e9rna: qui potuit tr\u00e1nsgredi, et non est transgr\u00e9ssus: f\u00e1cere mala, et non fecit: \u00eddeo stabil\u00edta sunt bona ill\u00edus in D\u00f3mino.", 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Lectio"
      }, 
      {
        "body": "*Ps 70:5-6*\nD\u00f3mine, spes mea a juvent\u00fate mea: in te confirm\u00e1tus sum ex \u00fatero: de ventre matris me\u00e6 tu es prot\u00e9ctor meus.\n*Ps 40:13*\nMe autem propter innoc\u00e9ntiam suscep\u00edsti: et confirm\u00e1sti me in consp\u00e9ctu tuo in \u00e6t\u00e9rnum. Allel\u00faja, allel\u00faja\n*Ps 64:5*\nBe\u00e1tus, quem eleg\u00edsti et assumps\u00edsti: inhabit\u00e1bit in \u00e1triis tuis. Allel\u00faja.", 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Graduale"
      }, 
      {
        "body": "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum.\n*Matt 22:29-40*\nIn illo t\u00e9mpore: Resp\u00f3ndens Jesus, ait sadduc\u00e6is: Err\u00e1tis, nesci\u00e9ntes Script\u00faras neque virt\u00fatem Dei. In resurrecti\u00f3ne enim neque nubent neque nub\u00e9ntur: sed erunt sicut Angeli Dei in c\u0153lo. De resurrecti\u00f3ne autem mortu\u00f3rum non leg\u00edstis, quod dictum est a Deo dic\u00e9nte vobis: Ego sum Deus Abraham et Deus Isaac et Deus Jacob? Non est Deus mortu\u00f3rum, sed viv\u00e9ntium. Et audi\u00e9ntes turb\u00e6, mirab\u00e1ntur in doctr\u00edna ejus. Pharis\u00e6i autem audi\u00e9ntes, quod sil\u00e9ntium imposu\u00edsset sadduc\u00e6is, conven\u00e9runt in unum: et interrog\u00e1vit eum unus ex eis legis doctor, tentans eum: Mag\u00edster, quod est mand\u00e1tum magnum in lege? Ait illi Jesus: D\u00edliges D\u00f3minum, Deum tuum, ex toto corde tuo, et in tota \u00e1nima tua, et in tota mente tua. Hoc est m\u00e1ximum et primum mand\u00e1tum. Sec\u00fandum autem s\u00edmile est huic: D\u00edliges pr\u00f3ximum tuum, sicut te\u00edpsum. In his du\u00f3bus mand\u00e1tis univ\u00e9rsa lex pendet et Proph\u00e9t\u00e6.", 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelium"
      }, 
      {
        "body": "*Ps 23:3-4*\nQuis asc\u00e9ndet in montem D\u00f3mini, aut quis stabit in loco sancto ejus? Innocens m\u00e1nibus, et mundo corde.", 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Offertorium"
      }, 
      {
        "body": "C\u0153l\u00e9sti conv\u00edvio fac nos, D\u00f3mine, nupti\u00e1li veste ind\u00fatos acc\u00fambere: quam be\u00e1ti Alo\u00edsii pia pr\u00e6par\u00e1tio et juges l\u00e1crim\u00e6 in\u00e6stimab\u00edlibus orn\u00e1bant margar\u00edtis.\nPer Dominum.", 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:", 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Prefatio"
      }, 
      {
        "body": "*Ps 77:24-25*\nPanem c\u0153li dedit eis: panem Angel\u00f3rum manduc\u00e1vit homo.", 
        "id": "Communio", 
        "label": "Communio"
      }, 
      {
        "body": "Angel\u00f3rum esca nutr\u00edtos, ang\u00e9licis \u00e9tiam, D\u00f3mine, da m\u00f3ribus v\u00edvere: et ejus, quem h\u00f3die c\u00f3limus, ex\u00e9mplo in grati\u00e1rum semper acti\u00f3ne man\u00e9re.\nPer Dominum.", 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcommunio"
      }
    ], 
    "proper_vernacular": [
      {
        "body": "*Ps 8:6*\nUczyni\u0142e\u015b go niewiele mniejszym od Anio\u0142\u00f3w, chwa\u0142\u0105 i czci\u0105 go uwie\u0144czy\u0142e\u015b.\n*Ps 148:2*\nChwalcie Pana, wszyscy Jego Anio\u0142owie, chwalcie Go, wszystkie Jego Zast\u0119py.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nUczyni\u0142e\u015b go niewiele mniejszym od Anio\u0142\u00f3w, chwa\u0142\u0105 i czci\u0105 go uwie\u0144czy\u0142e\u015b.", 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Introit"
      }, 
      {
        "body": "Bo\u017ce, rozdawco dar\u00f3w niebieskich, kt\u00f3ry w anielskim m\u0142odzie\u0144cu Alojzym po\u0142\u0105czy\u0142e\u015b przedziwn\u0105 niewinno\u015b\u0107 \u017cycia z r\u00f3wnie wielk\u0105 pokut\u0105; przez jego pro\u015bby i zas\u0142ugi daj nam na\u015bladowa\u0107 go w pokucie, skoro nie na\u015bladowali\u015bmy jego niewinno\u015bci.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Collect"
      }, 
      {
        "body": "Li\u00e7\u00e3o do Livro da Sabedoria.\n*Syr 31:8-11*\nBem-aventurado o homem que foi julgado sem m\u00e1cula; que n\u00e3o correu ap\u00f3s o ouro; e n\u00e3o p\u00f4s as esperan\u00e7as nem no dinheiro, nem nos tesouros! Quem \u00e9 ele, para que o louvemos? Porquanto operou cousas admir\u00e1veis durante a vida. Aquele que foi provado pelo ouro e foi julgado perfeito alcan\u00e7ar\u00e1 a gl\u00f3ria eterna; pois poderia ter violado o mandamento, e o n\u00e3o violou; poderia ter praticado ac\u00e7\u00f5es m\u00e1s, e as n\u00e3o praticou. \u00c9 por esta raz\u00e3o que seus bens lhe estar\u00e3o assegurados no Senhor e que toda a assembleia dos justos proclamar\u00e1 as boas ac\u00e7\u00f5es que praticou.", 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Epistle"
      }, 
      {
        "body": "*Ps 70:5-6*\nPanie, nadziejo moja od m\u0142odo\u015bci mojej, na Tobie wsparty jestem od powicia: by\u0142e\u015b mym opiekunem od \u017cywota matki.\n*Ps 40:13*\nTy mnie zachowasz dla mej niewinno\u015bci i przed obliczem Twym umie\u015bcisz mnie na wieki. Aleluia, aleluia.\n*Ps 64:5*\nSzcz\u0119\u015bliwy, kogo\u015b wybra\u0142 i przygarn\u0105\u0142: mieszka on w Twoich pa\u0142acach. Aleluia.", 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 22:29-40*\n*\u015aw. Alojzy wype\u0142ni\u0142 doskonale oba przykazania mi\u0142o\u015bci. Dla mi\u0142o\u015bci Boga wyrzek\u0142 si\u0119 bogactwa i godno\u015bci ksi\u0105\u017c\u0119cej i z\u0142o\u017cy\u0142 swoje \u017cycie w ofierze, pos\u0142uguj\u0105c cierpi\u0105cym bli\u017anim.*\nOnego czasu: Odpowiadaj\u0105c Jezus rzek\u0142 saduceuszom: \u00abB\u0142\u0105dzicie nie znaj\u0105c Pism ani mocy Bo\u017cej. W zmartwychwstaniu bowiem ani si\u0119 \u017ceni\u0107 b\u0119d\u0105, ani za m\u0105\u017c wychodzi\u0107, ale b\u0119d\u0105 jako Anio\u0142owie Bo\u017cy w niebie. A nie czytali\u015bcie, co o powstaniu umar\u0142ych powiedziane jest przez Boga, m\u00f3wi\u0105cego wam: Jam B\u00f3g Abrahama, i B\u00f3g Izaaka, i B\u00f3g Jakuba? B\u00f3g nie jest Bogiem umar\u0142ych, ale \u017cywych\u00bb. A s\u0142ysz\u0105c to rzesze zdumiewa\u0142y si\u0119 nad nauk\u0105 Jego.\nFaryzeusze tedy, s\u0142ysz\u0105c, \u017ce zmusi\u0142 do milczenia saduceusz\u00f3w, zeszli si\u0119 razem. I zapyta\u0142 Go jeden z nich, uczony w Prawie, kusz\u0105c Go: \u00abMistrzu, kt\u00f3re Jest najwi\u0119ksze przykazanie w Prawie?\u00bb Rzek\u0142 mu Jezus: \u00abB\u0119dziesz mi\u0142owa\u0142 Pana Boga twego ze wszystkiego serca twego i ze wszystkiej duszy twojej, i ze wszystkiej my\u015bli twojej. To jest najwi\u0119ksze i pierwsze przykazanie. A drugie podobne jest temu: B\u0119dziesz mi\u0142owa\u0142 bli\u017aniego twego jako siebie samego. Na tych dw\u00f3ch przykazaniach ca\u0142e Prawo zawis\u0142o i Prorocy\u00bb.", 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Gospel"
      }, 
      {
        "body": "*Ps 23:3-4*\nKto wst\u0105pi na g\u00f3r\u0119 Pana lub stanie na \u015bwi\u0119tym Jego miejscu? Cz\u0142owiek r\u0105k nieskalanych i czystego serca.", 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Offertory"
      }, 
      {
        "body": "Spraw, Panie, aby\u015bmy zasiedli do uczty niebieskiej odziani w szat\u0119 godow\u0105, kt\u00f3r\u0105 zdobi\u0142y bezcennymi per\u0142ami pobo\u017cne przygotowanie i ustawiczne \u0142zy \u015bw. Alojzego.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secret"
      }, 
      {
        "body": "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Preface"
      }, 
      {
        "body": "*Ps 77:24-25*\nObdarzy\u0142 ich chlebem niebieskim, chleb Anio\u0142\u00f3w po\u017cywa\u0142 cz\u0142owiek.", 
        "id": "Communio", 
        "label": "Communion"
      }, 
      {
        "body": "Daj, Panie, aby\u015bmy posileni chlebem Anielskim \u017cyli na wz\u00f3r Anio\u0142\u00f3w i za przyk\u0142adem tego, kt\u00f3rego dzi\u015b czcimy, stale trwali w dzi\u0119kczynieniu.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcommunion"
      }
    ]
  }
]
