[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos", 
        "Paramentos vermelhos"
      ], 
      "date": "2019-07-12", 
      "description": "\u015aw. Jan Gwalbert urodzi\u0142 si\u0119 we Florencji oko\u0142o roku 990. Jad\u0105c na czele zbrojnego oddzia\u0142u w Wielki Pi\u0105tek spotka\u0142 bezbronnego zab\u00f3jc\u0119 swojego brata, kt\u00f3remu poprzysi\u0105g\u0142 zemst\u0119. Zaskoczony przeciwnik prosi\u0142 o lito\u015b\u0107 w imi\u0119 Ukrzy\u017cowanego. \u015aw. Jan darowa\u0142 zab\u00f3jcy i tkni\u0119ty \u0142ask\u0105 Bo\u017c\u0105 po\u015bwi\u0119ci\u0142 si\u0119 \u017cyciu zakonnemu. Za\u0142o\u017cy\u0142 w Vallis Umbrosa nowy zakon oparty na regule \u015bw. Benedykta. Zmar\u0142 w roku 1073.\n\nMsza wsp\u00f3lna nr 23 Os iusti, z wyj\u0105tkiem ewangelii.\n\n\u015a\u015b. Nabora i Feliksa, M\u0119czennik\u00f3w\n\u015awi\u0119ci Nabor i Feliks, \u017co\u0142nierze rzymscy, zostali um\u0119czeni w Mediolanie w roku 303. \u015aw. Nabor jest czczony r\u00f3wnie\u017c 12 czerwca.\n\nMsza wsp\u00f3lna nr 15 Salus autem, z wyj\u0105tkiem kolekty, sekrety i pokomunii\n", 
      "id": "sancti:07-12:3", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Sexta-feira da 4\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": "S. Jo\u00e3o Gualberto, Abade"
    }, 
    "proper_latin": [
      {
        "body": "*Ps 36:30-31*\nOs justi medit\u00e1bitur sapi\u00e9ntiam, et lingua ejus loqu\u00e9tur jud\u00edcium: lex Dei ejus in corde ips\u00edus.\n*Ps 36:1*\nNoli \u00e6mul\u00e1ri in malign\u00e1ntibus: neque zel\u00e1veris faci\u00e9ntes iniquit\u00e1tem.\nGl\u00f3ria Patri.\nOs justi medit\u00e1bitur sapi\u00e9ntiam, et lingua ejus loqu\u00e9tur jud\u00edcium: lex Dei ejus in corde ips\u00edus.", 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Introitus"
      }, 
      {
        "body": "Interc\u00e9ssio nos, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, be\u00e1ti Jo\u00e1nnis Abbatis comm\u00e9ndet: ut, quod nostris m\u00e9ritis non val\u00e9mus, ejus patroc\u00ednio assequ\u00e1mur.\nPer Dominum.", 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Oratio"
      }, 
      {
        "body": "*Ss. Naboris et Felicis*\nPr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine: ut, sicut nos sanct\u00f3rum Martyrum tu\u00f3rum Nab\u00f3ris et Fel\u00edcis natal\u00edtia celebr\u00e1nda non des\u00e9runt; ita j\u00fagiter suffr\u00e1giis comit\u00e1ntur.\nPer Dominum.", 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Commemoratio Oratio"
      }, 
      {
        "body": "L\u00e9ctio libri Sapi\u00e9nti\u00e6.\n*Eccli 45:1-6*\nDil\u00e9ctus Deo et hom\u00ednibus, cujus mem\u00f3ria in benedicti\u00f3ne est. S\u00edmilem illum fecit in gl\u00f3ria sanct\u00f3rum, et magnific\u00e1vit eum in timore inimic\u00f3rum, et in verbis suis monstra plac\u00e1vit. Glorific\u00e1vit illum in consp\u00e9ctu regum, et jussit illi coram p\u00f3pulo suo, et ostendit illi gl\u00f3riam suam. In fide et lenit\u00e1te ips\u00edus sanctum fecit illum, et el\u00e9git eum ex omni carne. Aud\u00edvit enim eum et vocem ips\u00edus, et ind\u00faxit illum in nubem. Et dedit illi coram pr\u00e6c\u00e9pta, et legem vit\u00e6 et discipl\u00edn\u00e6.", 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Lectio"
      }, 
      {
        "body": "*Ps 20:4-5*\nD\u00f3mine, pr\u00e6ven\u00edsti eum in benedicti\u00f3nibus dulc\u00e9dinis: posu\u00edsti in c\u00e1pite ejus cor\u00f3nam de l\u00e1pide preti\u00f3so.\nV. Vitam p\u00e9tiit a te, et tribu\u00edsti ei longit\u00fadinem di\u00e9rum in s\u01fdculum s\u01fdculi. Allel\u00faja, allel\u00faja\n*Ps 91:13*\nJustus ut palma flor\u00e9bit: sicut cedrus L\u00edbani multiplic\u00e1bitur. Allel\u00faja.", 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Graduale"
      }, 
      {
        "body": "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum.\n*Matt 5:43-48*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Aud\u00edstis, quia dictum est: Diliges pr\u00f3ximum tuum, et \u00f3dio hab\u00e9bis inim\u00edcum tuum. Ego autem dico vobis: Dil\u00edgite inim\u00edcos vestros, benef\u00e1cite his, qui od\u00e9runt vos, et or\u00e1te pro persequ\u00e9ntibus et calumni\u00e1ntibus vos, ut sitis f\u00edlii Patris vestri, qui in coelis est: qui solem suum oriri facit super bonos et malos, et pluit super justos et inj\u00fastos. Si enim dil\u00edgitis eos, qui vos d\u00edligunt, quam merc\u00e9dem hab\u00e9bitis? nonne et public\u00e1ni hoc f\u00e1ciunt? Et si salutav\u00e9ritis fratres vestros tantum, quid \u00e1mplius t\u00e1citis? nonne et \u00e9thnici hoc f\u00e1ciunt? Est\u00f3te ergo vos perf\u00e9cti, sicut et Pater vester coel\u00e9stis perf\u00e9ctus est.", 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelium"
      }, 
      {
        "body": "*Ps 20:3; 20:4*\nDesid\u00e9rium \u00e1nim\u00e6 ejus tribu\u00edsti ei, D\u00f3mine, et volunt\u00e1te labi\u00f3rum ejus non fraud\u00e1sti eum: posu\u00edsti in c\u00e1pite ejus cor\u00f3nam de l\u00e1pide preti\u00f3so.", 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Offertorium"
      }, 
      {
        "body": "Sacris alt\u00e1ribus, D\u00f3mine, h\u00f3stias superp\u00f3sitas sanctus Jo\u00e1nnes Abbas, qu\u01fdsumus, in sal\u00fatem nobis proven\u00edre dep\u00f3scat.\nPer Dominum.", 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": "*Ss. Naboris et Felicis*\nM\u00fanera plebis tu\u00e6, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, sanet\u00f3rum M\u00e1rtyrum tu\u00f3rum Nab\u00f3ris et Fel\u00edcis fiant grata suffr\u00e1giis: et, quorum tri\u00famphis tuo n\u00f3mini offeruntur, ipsorum digna perficiantur et m\u00e9ritis.\nPer Dominum.", 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Commemoratio Secreta"
      }, 
      {
        "body": "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:", 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Prefatio"
      }, 
      {
        "body": "*Luc 12:42*\nFid\u00e9lis servus et prudens, quem const\u00edtuit d\u00f3minus super fam\u00edliam suam: ut det illis in t\u00e9mpore tr\u00edtici mens\u00faram.", 
        "id": "Communio", 
        "label": "Communio"
      }, 
      {
        "body": "Pr\u00f3tegat nos, D\u00f3mine, cum tui percepti\u00f3ne sacram\u00e9nti be\u00e1tus Jo\u00e1nnes Abbas, pro nobis interced\u00e9ndo: ut et conversati\u00f3nis ejus experi\u00e1mur ins\u00edgnia, et intercessi\u00f3nis percipi\u00e1mus suffr\u00e1gia.\nPer Dominum.", 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcommunio"
      }, 
      {
        "body": "*Ss. Naboris et Felicis*\nNatal\u00edtiis Sanct\u00f3rum tu\u00f3rum, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine: ut, sacram\u00e9nti m\u00fanere veget\u00e1ti, bonis, quibus per tuam gr\u00e1tiam nunc fov\u00e9mur, perfru\u00e1mur \u00e6t\u00e9rnis.\nPer Dominum.", 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Commemoratio Postcommunio"
      }
    ], 
    "proper_vernacular": [
      {
        "body": "*Sl 36:30-31*\nA boca do justo fala com sabedoria: e a sua l\u00edngua proclama a justi\u00e7a. A lei do seu Deus estar\u00e1 no seu cora\u00e7\u00e3o.\n*Sl 36:1*\nN\u00e3o vos irriteis contra os maus, nem tenhais inveja daqueles que cometem iniquidades.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nA boca do justo fala com sabedoria: e a sua l\u00edngua proclama a justi\u00e7a. A lei do seu Deus estar\u00e1 no seu cora\u00e7\u00e3o.", 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": "Prosimy Ci\u0119, Panie, niech nas Tobie poleca wstawiennictwo \u015bwi\u0119tego Jana, Opata, aby\u015bmy za jego przyczyn\u0105 otrzymali to, czego nie zdo\u0142amy wyjedna\u0107 naszymi zas\u0142ugami.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": "*Wspomnienie \u015b\u015b. Nabora i Feliksa*\nSpraw, prosimy Ci\u0119, Panie, aby\u015bmy stale doznawali pomocy \u015bwi\u0119tych M\u0119czennik\u00f3w Twoich  Nabora i Feliksa, skoro nie zaprzestajemy obchodzi\u0107 ich narodzin dla nieba.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": "Li\u00e7\u00e3o do Livro da Sabedoria.\n*Sb 45:1-6*\nFoi amado de Deus e dos homens; a sua mem\u00f3ria \u00e9 uma b\u00ean\u00e7\u00e3o. O Senhor deu-lhe uma gl\u00f3ria, semelhante \u00e0 dos Santos; tornou-o temeroso e invenc\u00edvel perante seus inimigos; e com suas palavras aplacou os monstros. O Senhor honrou-o diante dos reis; deu-lhe as suas ordens diante do seu povo; e mostrou-lhe a sua gl\u00f3ria. O Senhor santificou-o pela sua f\u00e9 e mansid\u00e3o; e escolheu-o entre todos os homens. Deus escutou-o; ouviu a sua voz; e f\u00ea-lo entrar na nuvem. Ent\u00e3o, deu-lhe face a face os seus preceitos e a lei da vida e da doutrina.", 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": "*Sl 20:4-5*\nSenhor, concedestes-lhe b\u00ean\u00e7\u00e3os escolhidas as mais suaves; e impusestes na sua cabe\u00e7a uma coroa de pedras preciosas.\nV. Concedestes-lhe a vida, que Vos suplicara, e prolongastes-lhe a dura\u00e7\u00e3o dos seus dias pelos s\u00e9culos dos s\u00e9culos. Aleluia, aleluia.\n*Sl 91:13*\nO justo florescer\u00e1, como a palmeira, e crescer\u00e1, como o cedro do L\u00edbano. Aleluia.", 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 5:43-48*\nOnego czasu rzek\u0142 Jezus uczniom swoim: \u00abS\u0142yszeli\u015bcie, \u017ce powiedziano: B\u0119dziesz mi\u0142owa\u0142 bli\u017aniego twego, a w nienawi\u015bci b\u0119dziesz mia\u0142 nieprzyjaciela twego. A ja wam powiadam: Mi\u0142ujcie nieprzyjacio\u0142y wasze, dobrze czy\u0144cie tym, kt\u00f3rzy was maj\u0105 w nienawi\u015bci, a m\u00f3dlcie si\u0119 za prze\u015bladuj\u0105cych i spotwarzaj\u0105cych was. Aby\u015bcie byli synami Ojca waszego, kt\u00f3ry jest w niebiesiech, kt\u00f3ry sprawia, \u017ce s\u0142o\u0144ce Jego wschodzi nad dobrymi i z\u0142ymi, a deszczem zrasza sprawiedliwych i nieprawych. Gdyby\u015bcie bowiem mi\u0142owali tych, kt\u00f3rzy was mi\u0142uj\u0105, c\u00f3\u017c za nagrod\u0119 mie\u0107 b\u0119dziecie? Czy\u017c i celnicy tego nie czyni\u0105? Albo je\u017celi pozdrawiacie tylko braci waszych, c\u00f3\u017c osobliwego czynicie? Czy\u017c i poganie tak nie czyni\u0105? B\u0105d\u017acie\u017c wy tedy doskonali, jako i Ojciec wasz niebieski doskona\u0142y jest.", 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": "*Sl 20:3; 20:4*\nConcedestes-lhe o desejo da sua alma e n\u00e3o desprezastes a prece dos seus l\u00e1bios. Impusestes na sua cabe\u00e7a uma coroa de pedras preciosas.", 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": "Vos imploramos, Senhor, que o vosso santo Abade N. nos alcance que a h\u00f3stia, oferecida no vosso altar, nos proporcione a salva\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": "*Wspomnienie \u015b\u015b. Nabora i Feliksa*\nProsimy Ci\u0119, Panie, niech wstawiennictwo \u015bwi\u0119tych M\u0119czennik\u00f3w Twoich Nabora i Feliksa mi\u0142ymi Ci uczyni dary Twego ludu, a skoro sk\u0142adamy je Twojemu imieniu z powodu ich zwyci\u0119stwa, niechaj te\u017c dzi\u0119ki ich zas\u0142ugom stan\u0105 si\u0119 godne przyj\u0119cia.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": "*Lc 12:42*\nO servo fiel e prudente \u00e9 destinado pelo Senhor para distribuir, oportunamente, na sua fam\u00edlia a sua medida de trigo.", 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": "Senhor, unida \u00e0s preces do B. N. Abade, nos sirva de protec\u00e7\u00e3o, a fim de que, imitando os insignes exemplos da sua vida, sintamos os efeitos da sua intercess\u00e3o.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": "*Wspomnienie \u015b\u015b. Nabora i Feliksa*\nW rocznic\u0119 narodzin dla nieba Twoich \u015awi\u0119tych prosimy Ci\u0119, Panie, aby\u015bmy posileni sakramentalnym darem, mogli w wieczno\u015bci nasyca\u0107 si\u0119 tymi dobrami, kt\u00f3rymi teraz karmimy si\u0119 z Twojej \u0142aski.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
