[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "date": "2019-05-29", 
      "description": "\nComemora\u00e7\u00e3o S. Maria Madalena de Pazzi, Virgem.", 
      "id": "tempora:Pasc5-3:2", 
      "rank": 2, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "Vig\u00edlia da Ascens\u00e3o"
    }, 
    "proper_latin": [
      {
        "body": "*Is 48:20*\nVocem jucundit\u00e1tis annunti\u00e1te, et audi\u00e1tur, allel\u00faja: annunti\u00e1te usque ad extr\u00e9mum terr\u00e6: liber\u00e1vit D\u00f3minus p\u00f3pulum suum, allel\u00faja, allel\u00faja\n*Ps 65:1-2*\nJubil\u00e1te Deo, omnis terra, psalmum d\u00edcite n\u00f3mini ejus: date gl\u00f3riam laudi ejus.\nGl\u00f3ria Patri.\nVocem jucundit\u00e1tis annunti\u00e1te, et audi\u00e1tur, allel\u00faja: annunti\u00e1te usque ad extr\u00e9mum terr\u00e6: liber\u00e1vit D\u00f3minus p\u00f3pulum suum, allel\u00faja, allel\u00faja", 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Introitus"
      }, 
      {
        "body": "Deus, a quo bona cuncta proc\u00e9dunt, larg\u00edre suppl\u00edcibus tuis: ut cogit\u00e9mus, te inspir\u00e1nte, qu\u00e6 recta sunt; et, te gubern\u00e1nte, eadem faci\u00e1mus.\nPer Dominum.", 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Oratio"
      }, 
      {
        "body": "* Commemoratio S. Mari\u00e6 Magdalen\u00e6 de Pazzis Virginis *\nDeus, virginit\u00e1tis am\u00e1tor. qui be\u00e1tam Mar\u00edam Magdal\u00e9nam V\u00edrginem, tuo am\u00f3re succ\u00e9nsam, c\u0153l\u00e9stibus donis decor\u00e1sti: da; ut, quam fest\u00edva celebrit\u00e1te vener\u00e1mur, purit\u00e1te et carit\u00e1te imit\u00e9mur.\nPer Dominum.", 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Commemoratio Oratio"
      }, 
      {
        "body": "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Eph\u00e9sios.\n*Eph 4:7-13*\nFratres: Unicu\u00edque nostrum data est gr\u00e1tia sec\u00fandum mens\u00faram donati\u00f3nis Christi. Propter quod dicit: Asc\u00e9ndens in altum, capt\u00edvam duxit captivit\u00e1tem: dedit dona hom\u00ednibus. Quod autem asc\u00e9ndit, quid est, nisi quia et desc\u00e9ndit primum in inferi\u00f3res partes terr\u00e6? Qui desc\u00e9ndit, ipse est et qui asc\u00e9ndit super omnes c\u0153los, ut impl\u00e9ret \u00f3mnia. Et ipse dedit quosdam quidem ap\u00f3stolos, quosdam autem proph\u00e9tas, \u00e1lios vero evangel\u00edstas, \u00e1lios autem past\u00f3res et doct\u00f3res, ad consummati\u00f3nem sanct\u00f3rum in opus minist\u00e9rii, in \u00e6dificati\u00f3nem c\u00f3rporis Christi: donec occurr\u00e1mus omnes in unit\u00e1tem f\u00eddei, et agniti\u00f3nis F\u00edlii Dei, in virum perf\u00e9ctum, in mens\u00faram \u00e6t\u00e1tis plenit\u00fadinis Christi.", 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Lectio"
      }, 
      {
        "body": "Allel\u00faja, allel\u00faja.\nV. Surr\u00e9xit Christus, et ill\u00faxit nobis, quos r\u00e9demit s\u00e1nguine suo. Allel\u00faja.\n*Joannes 16:28*\nV. Ex\u00edvi a Patre, et veni in mundum: \u00edterum rel\u00ednquo mundum, et vado ad Patrem. Allel\u00faja.", 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Graduale"
      }, 
      {
        "body": "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Jo\u00e1nnem.\n*Joannes 17:1-11*\nIn illo t\u00e9mpore: Sublev\u00e1tis Jesus \u00f3culis in c\u0153lum, dixit: Pater, venit hora, clar\u00edfica F\u00edlium tuum, ut F\u00edlius tuus clar\u00edficet te: sicut ded\u00edsti ei potest\u00e1tem omnis carnis, ut omne, quod ded\u00edsti ei, det eis vitam \u00e6t\u00e9rnam. H\u00e6c est autem vita \u00e6t\u00e9rna: ut cogn\u00f3scant te, solum Deum verum, et quem mis\u00edsti Jesum Christum. Ego te clarific\u00e1vi super terram: opus consumm\u00e1vi, quod ded\u00edsti mihi, ut f\u00e1ciam: et nunc clar\u00edfica me tu, Pater, apud temet\u00edpsum, clarit\u00e1te, quam h\u00e1bui, pri\u00fasquam mundus esset, apud te. Manifest\u00e1vi nomen tuum hom\u00ednibus, quos ded\u00edsti mihi de mundo. Tui erant, et mihi eos ded\u00edsti; et serm\u00f3nem tuum servav\u00e9runt. Nunc cognov\u00e9runt, quia \u00f3mnia, qu\u00e6 ded\u00edsti mihi, abs te sunt: quia verba, qu\u00e6 ded\u00edsti mihi, dedi eis: et ipsi accep\u00e9runt, et cognov\u00e9runt vere, quia a te exivi, et credid\u00e9runt, quia tu me mis\u00edsti. Ego pro eis rogo, non pro mundo rogo, sed pro his, quos ded\u00edsti mihi: quia tui sunt: et mea \u00f3mnia tua sunt, et tua mea sunt: et clarific\u00e1tus sum in eis. Et jam non sum in mundo, et hi in mundo sunt, et ego ad te v\u00e9nio.", 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelium"
      }, 
      {
        "body": "*Ps 65:8-9; 65:20*\nBened\u00edcite, gentes, D\u00f3minum, Deum nostrum, et obaud\u00edte vocem laudis ejus: qui p\u00f3suit \u00e1nimam meam ad vitam, et non dedit commov\u00e9ri pedes meos: bened\u00edctus D\u00f3minus, qui non am\u00f3vit deprecati\u00f3nem meam et miseric\u00f3rdiam suam a me, allel\u00faja.", 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Offertorium"
      }, 
      {
        "body": "S\u00fascipe, D\u00f3mine, fid\u00e9lium preces cum oblati\u00f3nibus hosti\u00e1rum: ut, per h\u00e6c pi\u00e6 devoti\u00f3nis off\u00edcia, ad c\u0153l\u00e9stem gl\u00f3riam transe\u00e1mus.\nPer Dominum.", 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": "* Commemoratio S. Mari\u00e6 Magdalen\u00e6 de Pazzis Virginis *\nAcc\u00e9pta tibi sit, D\u00f3mine, sacr\u00e1t\u00e6 plebis obl\u00e1tio pro tu\u00f3rum hon\u00f3re Sanct\u00f3rum: quorum se m\u00e9ritis de tribulati\u00f3ne percep\u00edsse cogn\u00f3scit aux\u00edlium.\nPer Dominum.", 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Commemoratio Secreta"
      }, 
      {
        "body": "*Paschalis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re: Te quidem, D\u00f3mine, omni t\u00e9mpore, sed in hoc pot\u00edssimum (sed tempore Passionis)\nhac pot\u00edssimum nocte (sed octava Pasch\u00e6)\nhac pot\u00edssimum die glori\u00f3sius pr\u00e6dic\u00e1re, cum Pascha nostrum immol\u00e1tus est Christus. Ipse enim verus est Agnus, qui \u00e1bstulit pecc\u00e1ta mundi. Qui mortem nostram mori\u00e9ndo destr\u00faxit et vitam resurg\u00e9ndo repar\u00e1vit. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:", 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Prefatio"
      }, 
      {
        "body": "*Ps 95:2.*\nCant\u00e1te D\u00f3mino, allel\u00faja: cant\u00e1te D\u00f3mino et bened\u00edcite nomen ejus: bene nunti\u00e1te de die in diem salut\u00e1re ejus, allel\u00faja, allel\u00faja.", 
        "id": "Communio", 
        "label": "Communio"
      }, 
      {
        "body": "Tr\u00edbue nobis, D\u00f3mine, c\u0153l\u00e9stis mens\u00e6 virt\u00fate sati\u00e1tis: et desider\u00e1re, qu\u00e6 recta sunt, et desider\u00e1ta perc\u00edpere.\nPer Dominum.", 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcommunio"
      }, 
      {
        "body": "* Commemoratio S. Mari\u00e6 Magdalen\u00e6 de Pazzis Virginis *\nSati\u00e1sti, D\u00f3mine, fam\u00edliam tuam mun\u00e9ribus sacris: ejus, qu\u01fdsumus, semper interventi\u00f3ne nos r\u00e9fove, cujus soll\u00e9mnia celebr\u00e1mus.\nPer Dominum.", 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Commemoratio Postcommunio"
      }
    ], 
    "proper_vernacular": [
      {
        "body": "*Is  48:20.*\nDeclare the word of joy, and let it be heard, alleluia: declare it even to the ends of the earth; the Lord has delivered His people: alleluia, alleluia.\n*Sl. 61:1-2.*\nShout joyfully to God, all you on earth, sing praise to the glory of His name; proclaim His glorious praise.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nDeclare the word of joy, and let it be heard, alleluia: declare it even to the ends of the earth; the Lord has delivered His people: alleluia, alleluia.", 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Introit"
      }, 
      {
        "body": "O God, from Whom all good things come, grant, we beseech You, that by Your inspiration, we may think what is right and under Your guidance, accomplish it.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Collect"
      }, 
      {
        "body": "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Maria Madalena de Pazzi, Virgem *\nBo\u017ce, mi\u0142o\u015bniku dziewictwa, kt\u00f3ry ozdobi\u0142e\u015b niebieskimi darami \u015bw. Dziewic\u0119 Mari\u0119 Magdalen\u0119, gorej\u0105c\u0105 mi\u0142o\u015bci\u0105 ku Tobie, spraw, aby\u015bmy na\u015bladowali w czysto\u015bci i mi\u0142o\u015bci t\u0119, kt\u00f3r\u0105 czcimy \u015bwi\u0105tecznym obchodem.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": "Lesson from the letter of St. Paul the Apostle to the Ephesians\n*Eph. 4:7-13.*\nBrethren: To each one of us grace was given according to the measure of Christ\ufffds bestowal. Thus it says, Ascending on high, He led away captives; He gave gifts to men. Now this, He ascended, what does it mean but that He also first descended into the lower parts of the earth? He Who descended, He it is Who ascended also above all the heavens, that He might fill all things. And He Himself gave some men as apostles, and some as prophets, others again as evangelists, and others as pastors and teachers, in order to perfect the saints for a work of ministry, for building up the body of Christ, until we all attain to the unity of the faith and of the deep knowledge of the Son of God, to perfect manhood, to the mature measure of the fullness of Christ.", 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Epistle"
      }, 
      {
        "body": "Alleluia, alleluia.\nV. Christ is risen, and has shone upon us, whom He redeemed with His Blood. Alleluia.\n*Jo 16:28*\nV. I came forth from the Father, and have come into the world. Again I leave the world, and go to the Father. Alleluia.", 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": "Continuation \u2629 of the Holy Gospel according to John\n*Jo 17:1-11.*\nAt that time, raising His eyes to heaven, Jesus said, Father, the hour has come! Glorify Your Son, that Your Son may glorify You, even as You have given Him power over all flesh, in order that to all You have given Him He may give everlasting life. Now this is everlasting life, that they may know You, the only true God, and Him Whom You have sent, Jesus Christ. I have glorified You on earth; I have accomplished the work that You have given Me to do. And now You, Father, glorify Me with Yourself, with the glory that I had with You before the world existed. I have manifested Your name to the men whom You have given Me out of the world. They were Yours, and You have given them to Me, and they have kept Your word. Now they have learnt that whatever You have given Me is from You; because the words that You have given Me I have given to them. And they have received them, and have known of a truth that I came forth from You, and they have believed that You did send Me. I pray for them; not for the world do I pray, but for those whom You have given Me, because they are Yours; and all things that are Mine are Yours, and Yours are Mine; and I am glorified in them. And I am no longer in the world, but these are in the world, and I am coming to You.", 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Gospel"
      }, 
      {
        "body": "*Sl 65:8-9, 20.*\nBless the Lord our God, you peoples, loudly sound His praise; He has given life to my soul, and has not let my feet slip. Blessed be the Lord, Who refused me not my prayer, or His kindness. Alleluia.", 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Offertory"
      }, 
      {
        "body": "Accept, O Lord, the prayers and gifts of Your faithful people, that, through these rites of love and devotion we may pass to the glory of heaven.\nPor nosso Senhor)", 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secret"
      }, 
      {
        "body": "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Maria Madalena de Pazzi, Virgem *\nRecebei benigno, Senhor, as ofertas que Vos apresentamos nesta solenidade da B. Virgem N., vossa M\u00e1rtir, com o patroc\u00ednio da qual esperamos ser livres.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": "*da P\u00e1scoa*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar, que Vos louvemos sempre, mas principalmente... em que Jesus Cristo foi imolado, como nova P\u00e1scoa. Pois Ele \u00e9 o verdadeiro Cordeiro que tirou os pecados do mundo e que pela sua Ressurrei\u00e7\u00e3o nos restituiu a vida. Por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:", 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Preface"
      }, 
      {
        "body": "*Sl. 95:2.*\nSing to the Lord, alleluia; sing to the Lord; bless His name; announce His salvation day after day, alleluia, alleluia.", 
        "id": "Communio", 
        "label": "Communion"
      }, 
      {
        "body": "Grant, O Lord, that we who have been fed with the strengthening food of Your heavenly table, may desire what is right and obtain what we desire.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcommunion"
      }, 
      {
        "body": "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Maria Madalena de Pazzi, Virgem *\nQue nos auxiliem os sagrados myst\u00e9rios, que acab\u00e1mos de receber, Senhor, e que, por intercess\u00e3o da B. Virgem <em>N. </em>, vossa M\u00e1rtir, nos fa\u00e7am gozar continuamente a sua protec\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
