[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "date": "2019-05-09", 
      "description": "\u015aw. Grzegorz urodzi\u0142 si\u0119 w Arianz w Kapadocji. Gorliwie studiowa\u0142\nw Cezarei, w Aleksandrii i w Atenach. W Atenach zwi\u0105za\u0142 si\u0119 przyja\u017ani\u0105 ze \u015bw. Bazylim. Obydwaj zostali p\u00f3\u017aniej mnichami i biskupami. \u015aw. Grzegorz zosta\u0142 biskupem Nazjanzu, a p\u00f3\u017aniej patriarch\u0105 w Konstantynopolu. Obroni\u0142 swoje owieczki przed herezj\u0105 aria\u0144sk\u0105, ale znu\u017cony ci\u0105g\u0142ymi sporami zrezygnowa\u0142 z urz\u0119du patriarchy i usun\u0105\u0142 si\u0119 do Nazjanzu, gdzie po\u015bwi\u0119ci\u0142 si\u0119 wy\u0142\u0105cznie modlitwie i studiom teologii. Dzie\u0142a jego odznaczaj\u0105 si\u0119 tak\u0105 g\u0142\u0119bi\u0105, \u017ce nadano mu przydomek \u00abTeologa\u00bb i zaliczono w poczet czterech wielkich Doktor\u00f3w Ko\u015bcio\u0142a Wschodniego. \u015aw. Grzegorz zmar\u0142 oko\u0142o roku 390.\n", 
      "id": "sancti:05-09:3", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Quinta-feira da 2\u00aa semana depois da P\u00e1scoa", 
      "title": "S. Greg\u00f3rio de Nazianzeno, Bispo, Confessor e Doutor da Igreja"
    }, 
    "proper_latin": [
      {
        "body": "*Eccli 15:5*\nIn m\u00e9dio Eccl\u00e9si\u00e6 ap\u00e9ruit os ejus: et impl\u00e9vit eum D\u00f3minus sp\u00edritu sapi\u00e9nti\u00e6 et intell\u00e9ctus: stolam gl\u00f3ri\u00e6 \u00ednduit eum. (Allel\u00faja, allel\u00faja.)\n*Ps 91:2*\nBonum est confit\u00e9ri D\u00f3mino: et ps\u00e1llere n\u00f3mini tuo, Alt\u00edssime.\nGl\u00f3ria Patri.\nIn m\u00e9dio Eccl\u00e9si\u00e6 ap\u00e9ruit os ejus: et impl\u00e9vit eum D\u00f3minus sp\u00edritu sapi\u00e9nti\u00e6 et intell\u00e9ctus: stolam gl\u00f3ri\u00e6 \u00ednduit eum. (Allel\u00faja, allel\u00faja.)", 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Introitus"
      }, 
      {
        "body": "Deus, qui p\u00f3pulo tuo \u00e6t\u00e9rn\u00e6 sal\u00fatis be\u00e1tum Greg\u00f3rium min\u00edstrum tribu\u00edsti: pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus; ut quem Doct\u00f3rem vit\u00e6 hab\u00faimus in terris, intercess\u00f3rem hab\u00e9re mere\u00e1mur in c\u00e6lis.\nPer Dominum.", 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Oratio"
      }, 
      {
        "body": "L\u00e9ctio libri Sapi\u00e9nti\u00e6\n*Eccli 39:6-14*\nJustus cor suum tradet ad vigil\u00e1ndum dil\u00faculo ad D\u00f3minum, qui fecit illum, et in consp\u00e9ctu Alt\u00edssimi deprec\u00e1bitur. Ap\u00e9riet os suum in orati\u00f3ne, et pro del\u00edctis suis deprec\u00e1bitur. Si enim D\u00f3minus magnus vol\u00faerit, sp\u00edritu intelleg\u00e9ntias repl\u00e9bit illum: et ipse tamquam imbres mittet el\u00f3quia sapi\u00e9nti\u00e6 su\u00e6, et in orati\u00f3ne confit\u00e9bitur D\u00f3mino: et ipse d\u00edriget cons\u00edlium ejus et discipl\u00ednam, et in absc\u00f3nditis suis consili\u00e1bitur. Ipse palam f\u00e1ciet discipl\u00ednam doctr\u00edn\u00e6 su\u00e6, et in lege testam\u00e9nti D\u00f3mini glori\u00e1bitur. Collaud\u00e1bunt multi sapi\u00e9ntiam ejus, et usque in s\u01fdculum non del\u00e9bitur. Non rec\u00e9det mem\u00f3ria ejus, et nomen ejus requir\u00e9tur a generati\u00f3ne in generati\u00f3nem. Sapi\u00e9ntiam ejus enarr\u00e1bunt gentes, et laudem ejus enunti\u00e1bit eccl\u00e9sia.", 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Lectio"
      }, 
      {
        "body": "Allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Eccli 45:9*\nAm\u00e1vit eum D\u00f3minus, et orn\u00e1vit eum: stolam gl\u00f3ri\u00e6 \u00ednduit eum.\n*Osee 14:6*\nJustus germin\u00e1bit sicut l\u00edlium: et flor\u00e9bit in \u00e6t\u00e9rnum ante D\u00f3minum. Allel\u00faja.", 
        "id": "GradualeP", 
        "label": "Graduale"
      }, 
      {
        "body": "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum\n*Matt 5:13-19*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Vos estis sal terr\u00e6. Quod si sal evan\u00faerit, in quo sali\u00e9tur? Ad n\u00edhilum valet ultra, nisi ut mitt\u00e1tur foras, et conculc\u00e9tur ab hom\u00ednibus. Vos estis lux mundi. Non potest c\u00edvitas absc\u00f3ndi supra montem p\u00f3sita. Neque acc\u00e9ndunt luc\u00e9rnam, et ponunt eam sub m\u00f3dio, sed super candel\u00e1brum, ut l\u00faceat \u00f3mnibus qui in domo sunt. Sic l\u00faceat lux vestra coram hom\u00ednibus, ut v\u00eddeant \u00f3pera vestra bona, et glor\u00edficent Patrem vestrum, qui in c\u0153lis est. Nol\u00edte put\u00e1re, qu\u00f3niam veni s\u00f3lvere legem aut proph\u00e9tas: non veni s\u00f3lvere, sed adimpl\u00e9re. Amen, quippe dico vobis, donec tr\u00e1nseat c\u0153lum et terra, jota unum aut unus apex non pr\u00e6ter\u00edbit a lege, donec \u00f3mnia fiant. Qui ergo solvet unum de mand\u00e1tis istis m\u00ednimis, et doc\u00faerit sic h\u00f3mines, m\u00ednimus voc\u00e1bitur in regno c\u0153l\u00f3rum: qui autem f\u00e9cerit et doc\u00faerit, hic magnus voc\u00e1bitur in regno c\u0153l\u00f3rum.", 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelium"
      }, 
      {
        "body": "*Ps 91:13*\nJustus ut palma flor\u00e9bit: sicut cedrus, qu\u00e6 in L\u00edbano est, multiplic\u00e1bitur.  (Allel\u00faja.)", 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Offertorium"
      }, 
      {
        "body": "*Pro Doctore Pontifice*\nSancti N. Pont\u00edficis tui at que Doct\u00f3ris nobis, D\u00f3mine, pia non desit or\u00e1tio: qu\u00e6 et m\u00fanera nostra conc\u00edliet; et tuam nobis indulg\u00e9ntiam semper obt\u00edneat.\nPer Dominum.", 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": "*Paschalis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re: Te quidem, D\u00f3mine, omni t\u00e9mpore, sed in hoc pot\u00edssimum (sed tempore Passionis)\nhac pot\u00edssimum nocte (sed octava Pasch\u00e6)\nhac pot\u00edssimum die glori\u00f3sius pr\u00e6dic\u00e1re, cum Pascha nostrum immol\u00e1tus est Christus. Ipse enim verus est Agnus, qui \u00e1bstulit pecc\u00e1ta mundi. Qui mortem nostram mori\u00e9ndo destr\u00faxit et vitam resurg\u00e9ndo repar\u00e1vit. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:", 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Prefatio"
      }, 
      {
        "body": "*Luc 12:42*\nFid\u00e9lis servus et prudens, quem const\u00edtuit d\u00f3minus super fam\u00edliam suam: ut det illis in t\u00e9mpore tr\u00edtici mens\u00faram. (Allel\u00faja.)", 
        "id": "Communio", 
        "label": "Communio"
      }, 
      {
        "body": "*Pro Doctore Pontifice*\nUt nobis, D\u00f3mine, tua sacrif\u00edcia dent sal\u00fatem: be\u00e1tus N. P\u00f3ntifex tuus et Doctor egr\u00e9gius, qu\u01fdsumus, prec\u00e1tor acc\u00e9dat.\nPer Dominum.", 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcommunio"
      }
    ], 
    "proper_vernacular": [
      {
        "body": "*Sb 15:5*\nAbriu-lhe o Senhor a boca no meio da Igreja, encheu-o com o esp\u00edrito da sabedoria e da intelig\u00eancia e revestiu-o com a t\u00fanica da gl\u00f3ria.\n*Sl 91:2*\n\u00c9 bom louvar o Senhor: e cantar hinos em honra do vosso nome, \u00f3 Alt\u00edssimo!\nGl\u00f3ria ao Pai.\nAbriu-lhe o Senhor a boca no meio da Igreja, encheu-o com o esp\u00edrito da sabedoria e da intelig\u00eancia e revestiu-o com a t\u00fanica da gl\u00f3ria.", 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": "Bo\u017ce, Ty\u015b da\u0142 ludowi Swemu \u015bwi\u0119tego Grzegorza za po\u015brednika zbawienia wiecznego, spraw, prosimy Ci\u0119, aby\u015bmy mogli mie\u0107 or\u0119downikiem w niebie tego, kt\u00f3ry na ziemi by\u0142 dla nas mistrzem \u017cycia.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": "", 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": "Aleluia, aleluia.\n*Sb 45:9*\nAmou-o o Senhor e revestiu-o com a t\u00fanica da gl\u00f3ria. Aleluia.\n*Oz 14:6*\nO justo germinar\u00e1, como o l\u00edrio, e florescer\u00e1 para sempre diante do Senhor. Aleluia.", 
        "id": "GradualeP", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 5:13-19*\nNaquele tempo, disse Jesus a seus disc\u00edpulos: \u00abSois o sal da terra. Se o sal perde a for\u00e7a, com que salgar\u00e1? Para nada mais presta, sen\u00e3o para se lan\u00e7ar fora e ser pisado pelos homens. Sois a luz do mundo. Uma cidade situada no cimo de um monte n\u00e3o pode ficar escondida. Nem se acende uma luz para a meter debaixo do alqueire, mas para a colocar no candeeiro, a fim de alumiar todos os que est\u00e3o em casa. Assim resplande\u00e7a a vossa luz diante dos homens, para que vejam as vossas boas obras e glorifiquem vosso Pai, que est\u00e1 nos c\u00e9us. N\u00e3o penseis que vim abrogar a Lei ou os Profetas: n\u00e3o vim abrogar, mas aperfei\u00e7oar; porque em verdade vos digo: at\u00e9 que passe o c\u00e9u e a terra, nem um iota, nem um til se omitir\u00e1 na Lei. Quem quer, pois, que transgrida, ainda um dos mais pequenos mandamentos, ou ensine os homens a viol\u00e1-los, ser\u00e1 chamado o menor no reino dos c\u00e9us. Por\u00e9m, quem os cumprir e ensinar ser\u00e1 chamado grande no reino dos c\u00e9us.", 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": "*Sl 91:13*\nO justo florescer\u00e1, como a palmeira, e crescer\u00e1, como o cedro do L\u00edbano.", 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": "Senhor, que a piedosa ora\u00e7\u00e3o de Santo N. vosso Pont\u00edfice e Doutor, nos n\u00e3o abandone, e que por ela as nossas ofertas Vos sejam agrad\u00e1veis e alcancemos benigna e continuamente a vossa miseric\u00f3rdia.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": "*da P\u00e1scoa*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar, que Vos louvemos sempre, mas principalmente... em que Jesus Cristo foi imolado, como nova P\u00e1scoa. Pois Ele \u00e9 o verdadeiro Cordeiro que tirou os pecados do mundo e que pela sua Ressurrei\u00e7\u00e3o nos restituiu a vida. Por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:", 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": "*Lc 12:42*\nO servo fiel e prudente \u00e9 destinado pelo Senhor para distribuir, oportunamente, na sua fam\u00edlia a cada um a sua medida de trigo.", 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": "\u00d3 Senhor, dignai-Vos conceder-nos que o B. N., vosso Pont\u00edfice e ilustre Doutor, seja nosso intercessor perante V\u00f3s, a fim de que este sacrif\u00edcio nos alcance a salva\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
