[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "date": "2019-03-21", 
      "description": "\nComemora\u00e7\u00e3o S. Bento, Abade.", 
      "id": "tempora:Quad2-4:3", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "Quinta-feira da 2\u00aa semana da Quaresma"
    }, 
    "proper_latin": [
      {
        "body": "*Ps 69:2; 69:3*\nDeus, in adjut\u00f3rium meum int\u00e9nde: D\u00f3mine, ad adjuv\u00e1ndum me fest\u00edna: confund\u00e1ntur et revere\u00e1ntur inim\u00edci mei, qui qu\u00e6runt \u00e1nimam meam.\n*Ps 69:4*\nAvert\u00e1ntur retr\u00f3rsum et erub\u00e9scant: qui c\u00f3gitant mihi mala.\nGl\u00f3ria Patri.\nDeus, in adjut\u00f3rium meum int\u00e9nde: D\u00f3mine, ad adjuv\u00e1ndum me fest\u00edna: confund\u00e1ntur et revere\u00e1ntur inim\u00edci mei, qui qu\u00e6runt \u00e1nimam meam.", 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Introitus"
      }, 
      {
        "body": "Pr\u00e6sta nobis, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, aux\u00edlium gr\u00e1ti\u00e6 tu\u00e6: ut, jej\u00faniis et orati\u00f3nibus conveni\u00e9nter int\u00e9nti, liber\u00e9mur ab h\u00f3stibus mentis et c\u00f3rporis.\nPer Dominum.", 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Oratio"
      }, 
      {
        "body": "* Commemoratio S. Benedicti Abbatis *\nInterc\u00e9ssio nos, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, be\u00e1ti Bened\u00edcti Abb\u00e1tis comm\u00e9ndet: ut quod nostris m\u00e9ritis non val\u00e9mus, ejus patroc\u00ednio assequ\u00e1mur.\nPer Dominum.", 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Commemoratio Oratio"
      }, 
      {
        "body": "L\u00e9ctio Jerem\u00ed\u00e6 Proph\u00e9t\u00e6.\n*Jer 17:5-10*\nH\u00e6c dicit D\u00f3minus Deus: Maled\u00edctus homo, qui conf\u00eddit in h\u00f3mine, et ponit carnem br\u00e1chium suum, et a D\u00f3mino rec\u00e9dit cor ejus. Erit enim quasi myr\u00edc\u00e6 in des\u00e9rto, et non vid\u00e9bit, cum v\u00e9nerit bonum: sed habit\u00e1bit in siccit\u00e1te in des\u00e9rto, in terra sals\u00faginis et inhabit\u00e1bili. Bened\u00edctus vir, qui conf\u00eddit in D\u00f3mino, et erit D\u00f3minus fid\u00facia ejus. Et erit quasi lignum, quod transplant\u00e1tur super aquas, quod ad hum\u00f3rem mittit rad\u00edces suas: et non tim\u00e9bit, cum v\u00e9nerit \u00e6stus. Et erit f\u00f3lium ejus v\u00edride, et in t\u00e9mpore siccit\u00e1tis non erit soll\u00edcitum, nec aliqu\u00e1ndo de sinet f\u00e1cere fructum. Pravum est cor \u00f3mnium et inscrut\u00e1bile: quis cogn\u00f3scet illud? Ego D\u00f3minus scrutans cor, et probans renes: qui do unicuique juxta viam suam, et juxta fructum adinventi\u00f3num su\u00e1rum: dicit D\u00f3minus omn\u00edpotens.", 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Lectio"
      }, 
      {
        "body": "*Ps 78:9; 78:10*\nProp\u00edtius esto, D\u00f3mine, pecc\u00e1tis nostris: ne quando dicant gentes: Ubi est Deus e\u00f3rum?\nV. Adjuva nos, Deus, salut\u00e1ris noster: et propter hon\u00f3rem n\u00f3minis tui, D\u00f3mine, l\u00edbera nos.", 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Graduale"
      }, 
      {
        "body": "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam.\n*Luc 16:19-31*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus pharis\u01fdis: Homo quidam erat dives, qui indueb\u00e1tur p\u00farpura et bysso: et epulab\u00e1tur cot\u00eddie spl\u00e9ndide. Et erat quidam mend\u00edcus, n\u00f3mine L\u00e1zarus, qui jac\u00e9bat ad j\u00e1nuam ejus, ulc\u00e9ribus plenus, c\u00fapiens satur\u00e1ri de micis, qu\u00e6 cad\u00e9bant de mensa d\u00edvitis, et nemo illi dabat: sed et canes veni\u00e9bant et ling\u00e9bant \u00falcera ejus. Factum est autem, ut morer\u00e9tur mend\u00edcus, et portar\u00e9tur ab Angelis in sinum Abrah\u00e6. M\u00f3rtuus est autem et dives, et sep\u00faltus est in inf\u00e9rno. Elevans autem \u00f3culos suos, cum esset in torm\u00e9ntis, vidit Abraham a longe, et L\u00e1zarum in sinu ejus: et ipse clamans, dixit: Pater Abraham, miser\u00e9re mei, et mitte L\u00e1zarum, ut int\u00edngat extr\u00e9mum d\u00edgiti sui in aquam, ut refr\u00edgeret linguam meam, quia cr\u00facior in hac flamma. Et dixit illi Abraham: Fili, record\u00e1re, quia recep\u00edsti bona in vita tua, et L\u00e1zarus sim\u00edliter mala: nunc autem hic consol\u00e1tur, tu vero cruci\u00e1ris. Et in his \u00f3mnibus, inter nos et vos chaos magnum firm\u00e1tum est: ut hi, qui volunt hinc trans\u00edre ad vos, non possint, neque inde huc transme\u00e1re. Et ait: Rogo ergo te, pater, ut mittas eum in domum patris mei. H\u00e1beo enim quinque fratres, ut test\u00e9tur illis, ne et ipsi v\u00e9niant in hunc locum torment\u00f3rum. Et ait illi Abraham: Habent M\u00f3ysen et Proph\u00e9tas: \u00e1udiant illos. At ille dixit: Non, pater Abraham: sed si quis ex m\u00f3rtuis \u00ederit ad eos, p\u00e6nit\u00e9ntiam agent. Ait autem illi: Si M\u00f3ysen et Proph\u00e9tas non \u00e1udiunt, neque si quis ex m\u00f3rtuis resurr\u00e9xerit, credent.", 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelium"
      }, 
      {
        "body": "*Exod 32:11; 32:13; 32:14*\nPrec\u00e1tus est M\u00f3yses in consp\u00e9ctu D\u00f3mini, Dei sui, et dixit: Quare, D\u00f3mine, ir\u00e1sceris in p\u00f3pulo tuo? parce ir\u00e6 \u00e1nim\u00e6 tu\u00e6: mem\u00e9nto Abraham, Isaac et Jacob, quibus jur\u00e1sti dare terram flu\u00e9ntem lac et mel. Et plac\u00e1tus est D\u00f3minus de malignit\u00e1te, quam dixit f\u00e1cere p\u00f3pulo suo.", 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Offertorium"
      }, 
      {
        "body": "Pr\u00e6s\u00e9nti sacrif\u00edcio, n\u00f3mini tuo nos, D\u00f3mine, jej\u00fania dic\u00e1ta sanct\u00edficent: ut, quod observ\u00e1ntia nostra profit\u00e9tur ext\u00e9rius, int\u00e9rius oper\u00e9tur eff\u00e9ctu.\nPer Dominum.", 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": "* Commemoratio S. Benedicti Abbatis *\nSacris alt\u00e1ribus, D\u00f3mine, h\u00f3stias superp\u00f3sitas sanctus Bened\u00edctus Abbas, qu\u01fdsumus, in sal\u00fatem nobis proven\u00edre dep\u00f3scat.\nPer Dominum.", 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Commemoratio Secreta"
      }, 
      {
        "body": "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:", 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Prefatio"
      }, 
      {
        "body": "*Joann 6:57*\nQui mand\u00facat meam carnem, et bibit meum s\u00e1nguinem, in me manet, et ego in eo, dicit D\u00f3minus.", 
        "id": "Communio", 
        "label": "Communio"
      }, 
      {
        "body": "Gr\u00e1tia tua nos, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, non derel\u00ednquat: qu\u00e6 et sacr\u00e6 nos d\u00e9ditos f\u00e1ciat servit\u00fati, et tuam nobis opem semper acqu\u00edrat.\nPer Dominum.", 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcommunio"
      }, 
      {
        "body": "* Commemoratio S. Benedicti Abbatis *\nPr\u00f3tegat nos, D\u00f3mine, cum tui percepti\u00f3ne sacram\u00e9nti be\u00e1tus Bened\u00edctus Abbas, pro nobis interced\u00e9ndo: ut et conversati\u00f3nis ejus experi\u00e1mur ins\u00edgnia, et intercessi\u00f3nis percipi\u00e1mus suffr\u00e1gia.\nPer Dominum.", 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Commemoratio Postcommunio"
      }, 
      {
        "body": "*Oratio super populum*\nOr\u00e9mus.\nHumili\u00e1te c\u00e1pita vestra Deo.\nAd\u00e9sto, D\u00f3mine, f\u00e1mulis tuis, et perp\u00e9tuam benignit\u00e1tem larg\u00edre posc\u00e9ntibus: ut iis, qui te auct\u00f3re et gubernat\u00f3re glori\u00e1ntur, ei congreg\u00e1ta rest\u00e1ures et restaur\u00e1ta cons\u00e9rves.\nPer Dominum.", 
        "id": "Super populum", 
        "label": "Super populum"
      }
    ], 
    "proper_vernacular": [
      {
        "body": "*Sl 69:2-3*\nDeign, O God, to rescue me; O Lord, make haste to help me; let my enemies be put to shame and confounded who seek my life.\n*Sl 69:4*\nLet them be turned back in disgrace who desire my ruin.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nDeign, O God, to rescue me; O Lord, make haste to help me; let my enemies be put to shame and confounded who seek my life.", 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": "Grant, we beseech You, O Lord, the help of Your grace, that, being intent, as we ought, upon fasting and prayer, we may be delivered from the enemies of soul and of body.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Bento, Abade *\nProsimy Ci\u0119, Panie, niech nas Tobie poleca wstawiennictwo \u015bwi\u0119tego Benedykta, Opata, aby\u015bmy za jego przyczyn\u0105 otrzymali to, czego nie zdo\u0142amy wyjedna\u0107 naszymi zas\u0142ugami.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": "Lesson from the Prophecy of Jeremias\n*Jr 17:5-10*\nThus says the Lord God: Cursed is the man who trusts in human beings, who seeks his strength in flesh, whose heart turns away from the Lord. He is like a barren bush in the desert that enjoys no change of season, but stands in a lava waste, a salt and empty earth. Blessed is the man who trusts in the Lord, whose hope is the Lord. He is like a tree planted beside the waters that stretches out its roots to the stream: it fears not the heat when it comes, its leaves stay green; in the year of drought it shows no distress, but still bears fruit. More tortuous than all else is the human heart, beyond remedy; who can understand it? I, the Lord, alone probe the mind and test the heart, to reward everyone according to his ways, according to the merit of his deeds, says the Lord almighty.", 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": "*Sl 78:9-10*\nPardon our sins, O Lord; why should the nations say, Where is their God?\nV. Help us, O God, our Saviour; because of the glory of Your Name, O Lord, deliver us.", 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 16:19-31*\nAt that time, Jesus said to the Pharisees, There was a certain rich man who used to clothe himself in purple and fine linen, and who feasted every day in splendid fashion. And there was a certain poor man, named Lazarus, who lay at his gate, covered with sores, and longing to be filled with the crumbs that fell from the rich man\u2019s table; even the dogs would come and lick his sores. And it came to pass that the poor man died and was borne away by the angels into Abraham\u2019s bosom; but the rich man also died and was buried in hell. And lifting up his eyes, being in torments, he saw Abraham afar off and Lazarus in his bosom. And he cried out and said, \u2018Father Abraham, have pity on me, and send Lazarus to dip the tip of his finger in water and cool my tongue, for I am tormented in this flame.\u2019 But Abraham said to him, \u2018Son, remember that you in your lifetime have received good things, and Lazarus in like manner evil things; but now here he is comforted whereas you are tormented. And besides all that, between us and you a great gulf is fixed, so that they who wish to pass over from this side to you cannot, and they cannot pass from your side to us.\u2019 And he said, \u2018Then, father, I beseech you to send him to my father\u2019s house, for I have five brothers, that he may testify to them, lest they too come into this place of torments.\u2019 And Abraham said to him, \u2018They have Moses and the Prophets: let them hearken to them.\u2019 But he answered, \u2018No, father Abraham, but if someone from the dead goes to them, they will repent.\u2019 But he said to him, \u2018If they do not hearken to Moses and the Prophets, they will not believe even if someone rises from the dead.\u2019", 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": "*Ex 32:11, 13-14.*\nMoses prayed in the sight of the Lord his God, and said, Why, O Lord, are You angry with Your people? Let the anger of Your soul be appeased: remember Abraham, Isaac and Jacob, to whom You swore that You would give the land flowing with milk and honey. So the Lord relented in the punishment He had threatened to inflict on His people.", 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": "May the fasting dedicated to Your Name, O Lord, make us holy for the present sacrifice, that what our Lenten observance outwardly shows, it may work within us.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Bento, Abade *\nVos imploramos, Senhor, que o vosso santo Abade N. nos alcance que a h\u00f3stia, oferecida no vosso altar, nos proporcione a salva\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": "*Jo 6:57*\nHe who eats My Flesh, and drinks My Blood, abides in Me, and I in him, says the Lord.", 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": "May Your grace, we beseech You, O Lord, never forsake us, but make us devoted to Your holy service and ever obtain for us Your aid.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Bento, Abade *\nSenhor, unida \u00e0s preces do B. N. Abade, nos sirva de protec\u00e7\u00e3o, a fim de que, imitando os insignes exemplos da sua vida, sintamos os efeitos da sua intercess\u00e3o.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": "*Prayer over the people*\nLet us pray.\nBow your heads to God.\nHelp Your servants, O Lord, and grant them the lasting kindness they entreat, so that to those who glory in You, their Creator and Ruler, You may restore the blessings they once possessed, and preserve what You restore.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Super populum", 
        "label": "Sobre o povo"
      }
    ]
  }
]
