[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "date": "2019-03-12", 
      "description": "\nComemora\u00e7\u00e3o S. Greg\u00f3rio, Papa, Confessor e Doutor da Igreja.", 
      "id": "tempora:Quad1-2:3", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "Ter\u00e7a-feira da 1\u00aa semana da Quaresma"
    }, 
    "proper_latin": [
      {
        "body": "*Ps 89:1; 89:2*\nD\u00f3mine, ref\u00fagium factus es nobis a generati\u00f3ne et prog\u00e9nie: a s\u01fdculo et in s\u01fdculum tu es.\n*Ps 89:2*\nPri\u00fasquam montes f\u00ederent, aut formar\u00e9tur terra et orbis: a s\u01fdculo et usque in s\u01fdculum tu es Deus.\nGl\u00f3ria Patri.\nD\u00f3mine, ref\u00fagium factus es nobis a generati\u00f3ne et prog\u00e9nie: a s\u01fdculo et in s\u01fdculum tu es.", 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Introitus"
      }, 
      {
        "body": "R\u00e9spice, D\u00f3mine, fam\u00edliam tuam: et pr\u00e6sta; ut apud te mens nostra tuo desid\u00e9rio f\u00falgeat, qu\u00e6 se carnis macerati\u00f3ne cast\u00edgat.\nPer Dominum.", 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Oratio"
      }, 
      {
        "body": "* Commemoratio S. Gregorii Pap\u00e6 Confessoris et Ecclesi\u00e6 Doctoris *\nDeus, qui \u00e1nim\u00e6 f\u00e1muli tui Greg\u00f3rii \u00e6t\u00e9rn\u00e6 beatit\u00fadinis pr\u01fdmia contul\u00edsti: conc\u00e9de prop\u00edtius; ut, qui peccat\u00f3rum nostr\u00f3rum p\u00f3ndere pr\u00e9mimur, ejus apud te pr\u00e9cibus sublev\u00e9mur.\nPer Dominum.", 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Commemoratio Oratio"
      }, 
      {
        "body": "L\u00e9ctio Isa\u00ed\u00e6 Proph\u00e9t\u00e6\n*Is 55:6-11*\nIn di\u00e9bus illis: Loc\u00fatus est Isa\u00edas Proph\u00e9ta, dicens: Qu\u01fdrite D\u00f3minum, dum inven\u00edri potest: invoc\u00e1te eum, dum prope est. Derel\u00ednquat \u00edmpius viam suam, et vir in\u00edquus cogitati\u00f3nes suas, et revert\u00e1tur ad D\u00f3minum: et miser\u00e9bitur ejus, et ad Deum nostrum: qu\u00f3niam multus est ad ignosc\u00e9ndum. Non enim cogitationes me\u00e6 cogitati\u00f3nes vestr\u00e6: neque vi\u00e6 vestr\u00e6 vi\u00e6 me\u00e6, dicit D\u00f3minus. Quia sicut exalt\u00e1ntur c\u0153li a terra, sic exalt\u00e1t\u00e6 sunt vi\u00e6 me\u00e6 a viis vestris, et cogitati\u00f3nes me\u00e6 a cogitati\u00f3nibus vestris. Et qu\u00f3modo desc\u00e9ndit imber et nix de c\u0153lo, et illuc ultra non rev\u00e9rtitur, sed in\u00e9briat terram, et inf\u00fandit eam, et germin\u00e1re eam facit, et dat semen ser\u00e9nti, et panem comed\u00e9nti: sic erit verbum meum, quod egredi\u00e9tur de ore meo: non revert\u00e9tur ad me v\u00e1cuum, sed f\u00e1ciet qu\u00e6c\u00famque volui, et prosper\u00e1bitur in his, ad qu\u00e6 misi illud: ait D\u00f3minus omn\u00edpotens.", 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Lectio"
      }, 
      {
        "body": "*Ps 140:2*\nDirig\u00e1tur or\u00e1tio mea sicut inc\u00e9nsum in consp\u00e9ctu tuo, D\u00f3mine,\nV. Elev\u00e1tio m\u00e1nuum me\u00e1rum sacrif\u00edcium vespert\u00ednum.", 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Graduale"
      }, 
      {
        "body": "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum\n*Matt 21:10-17*\nIn illo t\u00e9mpore: Cum intr\u00e1sset Jesus Jeros\u00f3lymam, comm\u00f3ta est univ\u00e9rsa c\u00edvitas, dicens: Quis est hic? P\u00f3puli autem dic\u00e9bant: Hic est Jesus Proph\u00e9ta a N\u00e1zareth Galil\u01fd\u00e6. Et intr\u00e1vit Jesus in templum Dei, et ejici\u00e9bat omnes vend\u00e9ntes, et em\u00e9ntes in templo; et mensas nummulari\u00f3rum et c\u00e1thedras vend\u00e9ntium col\u00fambas ev\u00e9rtit: et dicit eis: Scriptum est: Domus mea domus orati\u00f3nis voc\u00e1bitur: vos autem fec\u00edstis illam spel\u00fancam latr\u00f3num. Et access\u00e9runt ad eum c\u00e6ci et claudi in templo: et san\u00e1vit eos. Vid\u00e9ntes autem pr\u00edncipes sacerd\u00f3tum et scrib\u00e6 mirab\u00edlia, qu\u00e6 fecit, et p\u00faeros clamantes in templo, et dic\u00e9ntes: Hos\u00e1nna f\u00edlio David: indign\u00e1ti sunt, et dix\u00e9runt ei: Audis, quid isti dicunt? Jesus autem dixit eis: Utique. Numquam leg\u00edstis: Quia ex ore inf\u00e1ntium et lact\u00e9ntium perfec\u00edsti laudem? Et rel\u00edctis illis, \u00e1biit foras extra civit\u00e1tem in Beth\u00e1niam: ib\u00edque mansit.", 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelium"
      }, 
      {
        "body": "*Ps 30:15-16*\nIn te sper\u00e1vi, D\u00f3mine; dixi: Tu es Deus meus, in m\u00e1nibus tuis t\u00e9mpora mea.", 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Offertorium"
      }, 
      {
        "body": "Obl\u00e1tis, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, plac\u00e1re mun\u00e9ribus: et a cunctis nos def\u00e9nde per\u00edculis.\nPer Dominum.", 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": "* Commemoratio S. Gregorii Pap\u00e6 Confessoris et Ecclesi\u00e6 Doctoris *\nAnnue nobis, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine: ut intercessi\u00f3ne be\u00e1ti Greg\u00f3rii h\u00e6c nobis prosit obl\u00e1tio, quam immol\u00e1ndo tot\u00edus mundi tribu\u00edsti relax\u00e1ri del\u00edcta.\nPer Dominum.", 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Commemoratio Secreta"
      }, 
      {
        "body": "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:", 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Prefatio"
      }, 
      {
        "body": "*Ps 4:2*\nCum invoc\u00e1rem te, exaud\u00edsti me, Deus just\u00edti\u00e6 me\u00e6: in tribulati\u00f3ne dilat\u00e1sti me: miser\u00e9re mihi, D\u00f3mine, et ex\u00e1udi orati\u00f3nem meam.", 
        "id": "Communio", 
        "label": "Communio"
      }, 
      {
        "body": "Qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut ill\u00edus salut\u00e1ris capi\u00e1mus eff\u00e9ctum, cujus per h\u00e6c myst\u00e9ria pignus acc\u00e9pimus.\nPer Dominum.", 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcommunio"
      }, 
      {
        "body": "* Commemoratio S. Gregorii Pap\u00e6 Confessoris et Ecclesi\u00e6 Doctoris *\nDeus, qui be\u00e1tum Greg\u00f3rium Pont\u00edficem Sanct\u00f3rum tu\u00f3rum m\u00e9ritis co\u00e6qu\u00e1sti: conc\u00e9de prop\u00edtius; ut, qui commemorati\u00f3nis ejus festa perc\u00f3limus, vit\u00e6 quoque imit\u00e9mur ex\u00e9mpla.\nPer Dominum.", 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Commemoratio Postcommunio"
      }, 
      {
        "body": "*Oratio super Populum*\nOr\u00e9mus.\nHumili\u00e1te c\u00e1pita vestra Deo.\nAsc\u00e9ndant ad te, D\u00f3mine, preces nostr\u00e6: et ab Eccl\u00e9sia tua cunctam rep\u00e9lle nequ\u00edtiam.\nPer Dominum.", 
        "id": "Super populum", 
        "label": "Super populum"
      }
    ], 
    "proper_vernacular": [
      {
        "body": "*Sl 89:1-2*\nLord, You have been our refuge through all generations; from everlasting to everlasting You are.\n*Sl 89:2*\nBefore the mountains were begotten and the earth and the world were brought forth, from everlasting to everlasting, You are God.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nLord, You have been our refuge through all generations; from everlasting to everlasting You are.", 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": "Look upon Your household, O Lord, and grant that our minds, chastened by mortification of the flesh, may, because of their desire for You, shine in Your sight.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Greg\u00f3rio, Papa, Confessor e Doutor da Igreja *\nBo\u017ce, kt\u00f3ry udzieli\u0142e\u015b nagrody wiecznej szcz\u0119\u015bliwo\u015bci duszy s\u0142ugi Swojego \u015bwi\u0119tego Grzegorza, spraw \u0142askawie, aby nas pod\u017awign\u0119\u0142y jego pro\u015bby u Ciebie, gdy nas przyt\u0142acza ci\u0119\u017car w\u0142asnych grzech\u00f3w.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": "Lesson from the Prophecy of Isaias\n*Is 55:6-11*\nIn those days, the prophet Isaiah spoke, saying: Seek the Lord while He may be found, call Him while He is near. Let the scoundrel forsake his way, and the wicked man his thoughts; let him turn to the Lord for mercy; to our God, Who is generous in forgiving. For My thoughts are not your thoughts, nor are your ways My ways, says the Lord. And high as the heavens are My ways above your ways and My thoughts above your thoughts. For just as from the heavens the rain and snow come down and do not return there till they have watered the earth, making it fertile and fruitful, giving seed to him who sows and bread to him who eats, so shall My word be that goes forth from My mouth; it shall not return to Me void, but shall do My will, achieving the end for which I sent it, says the Lord almighty.", 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": "*Sl 140:2*\nLet my prayer come like incense before You, O Lord.\nV. The lifting up of my hands, like the evening sacrifice.", 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": "Continuation of the Holy Gospel according to Matthew\n*Mt. 21:10-17*\nAt that time, when Jesus entered Jerusalem, all the city was thrown into commotion, saying, Who is this? But the crowds kept on saying, This is Jesus the prophet from Nazareth of Galilee. And Jesus entered the temple of God, and cast out all those who were selling and buying in the temple, and He overturned the tables of the money-changers and the seats of those who sold the doves. And He said to them, It is written, \ufffdMy house shall be called a house of prayer\ufffd; but you have make it a den of thieves. And the blind and the lame came to Him in the temple, and He healed them. But the chief priests and the Scribes, seeing the wonderful deeds that He did, and the children crying out in the temple, and saying, Hosanna to the Son of David, were indignant, and said to Him, Do You hear what these are saying? And Jesus said to them, Yes; have you never read, \ufffdOut of the mouth of infants and sucklings You have perfected praise\ufffd? And leaving them, He went out of the city to Bethany and He stayed there.", 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": "*Sl 30:15-16*\nMy trust is in the gifts we offer, and safeguard us from all dangers.", 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": "Be appeased, we beseech You, O Lord, by the gifts we offer, and safeguard us from all dangers.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Greg\u00f3rio, Papa, Confessor e Doutor da Igreja *\nSpraw, prosimy Ci\u0119, Panie, aby za wstawiennictwem \u015bwi\u0119tego Grzegorza wspomog\u0142a nas ta ofiara, kt\u00f3rej z\u0142o\u017cenie wyjedna\u0142o u Ciebie odpuszczenie win ca\u0142ego \u015bwiata.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": "*Sl 4:2*\nWhen I call, answer me, O my just God, You Who relieve me when I am in distress; have pity on me, O Lord, and hear my prayer!", 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": "We beseech You, almighty God, that we may obtain that salvation whose pledge we have received in this divine sacrament.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Greg\u00f3rio, Papa, Confessor e Doutor da Igreja *\nBo\u017ce, kt\u00f3ry\u015b sprawi\u0142, \u017ce \u015bwi\u0119ty Papie\u017c Grzegorz dor\u00f3wna\u0142 zas\u0142ugami Twoim \u015awi\u0119tym, spraw \u0142askawie, aby\u015bmy obchodz\u0105c jego \u015bwi\u0119to na\u015bladowali przyk\u0142ady jego \u017cycia.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": "*Prayer over the people*\nLet us pray.\nBow your heads to God.\nMay our prayers ascend unto You, O Lord, and banish all wickedness from Your Church.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Super populum", 
        "label": "Sobre o povo"
      }
    ]
  }
]
