[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "date": "2019-03-08", 
      "description": "\nComemora\u00e7\u00e3o None.", 
      "id": "tempora:Quadp3-5:3", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "Sexta-feira depois das Cinzas"
    }, 
    "proper_latin": [
      {
        "body": "*Ps 29:11.*\nAud\u00edvit D\u00f3minus, et mis\u00e9rtus est mihi: D\u00f3minus factus est adj\u00fator meus.\n*Ps 29:2*\nExalt\u00e1bo te, D\u00f3mine, qu\u00f3niam suscep\u00edsti me: nec delect\u00e1sti inim\u00edcos meos super me.\nGl\u00f3ria Patri.\nAud\u00edvit D\u00f3minus, et mis\u00e9rtus est mihi: D\u00f3minus factus est adj\u00fator meus.", 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Introitus"
      }, 
      {
        "body": "Incho\u00e1ta jej\u00fania, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, ben\u00edgno favore pros\u00e9quere: ut observ\u00e1ntiam, quam corpor\u00e1liter exhib\u00e9mus, m\u00e9ntibus etiam sinc\u00e9ris exerc\u00e9re vale\u00e1mus.\nPer Dominum.", 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Oratio"
      }, 
      {
        "body": "* Commemoratio S. Joannis de Deo Confessoris *\nDeus, qui be\u00e1tum Jo\u00e1nnem, tuo am\u00f3re succ\u00e9nsum, inter flammas inn\u00f3xium inc\u00e9dere fec\u00edsti, et per eum Eccl\u00e9siam tuam nova prole f\u0153cund\u00e1sti: pr\u00e6sta, ips\u00edus suffrag\u00e1ntibus m\u00e9ritis; ut igne carit\u00e1tis tu\u00e6 vitia nostra cur\u00e9ntur, et rem\u00e9dia nobis \u00e6t\u00e9rna prov\u00e9niant.\nPer Dominum.", 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Commemoratio Oratio"
      }, 
      {
        "body": "L\u00e9ctio Isa\u00ed\u00e6 Proph\u00e9t\u00e6.\n*Isa 58:1-9*\nH\u00e6c dicit D\u00f3minus Deus: Clama, ne cesses: quasi tuba ex\u00e1lta vocem tuam: et ann\u00fantia p\u00f3pulo meo sc\u00e9lera e\u00f3rum, et d\u00f3mui Jacob pecc\u00e1ta e\u00f3rum. Me \u00e9tenim de die in diem qu\u00e6runt, et scire vias meas volunt: quasi gens, qu\u00e6 just\u00edtiam f\u00e9cerit, et jud\u00edcium Dei sui non derel\u00edquerit: rogant me jud\u00edcia just\u00edti\u00e6: appropinqu\u00e1re Deo volunt. Quare jejun\u00e1vimus, et non aspex\u00edsti: humili\u00e1vimus \u00e1nimas nostras, et nesc\u00edsti? Ecce, in die jej\u00fanii vestri inv\u00e9nitur vol\u00fantas vestra, et omnes debit\u00f3res vestros rep\u00e9titis. Ecce, ad lites et contenti\u00f3nes jejun\u00e1tis, et perc\u00fatitis pugno \u00edmpie. Nol\u00edte jejun\u00e1re sicut usque ad hanc diem, ut audi\u00e1tur in exc\u00e9lso clamor vester. Numquid tale est jej\u00fanium, quod el\u00e9gi, per diem affl\u00edgere h\u00f3minem \u00e1nimam suam? numquid contorqu\u00e9re quasi c\u00edrculum caput suum, et saccum et c\u00ednerem st\u00e9rnere? numquid istud voc\u00e1bis jej\u00fanium, et diem accept\u00e1bilem D\u00f3mino? Nonne hoc est magis jej\u00fanium quod el\u00e9gi? diss\u00f3lve colligati\u00f3nes impiet\u00e1tis, solve fasc\u00edculos deprim\u00e9ntes: dim\u00edtte eos, qui confr\u00e1cti sunt, l\u00edberos, et omne onus dir\u00fampe. Frange esuri\u00e9nti panem tuum, et eg\u00e9nos vag\u00f3sque induc in domum tuam: cum v\u00edderis nudum, operi eum, et carnem tuam ne desp\u00e9xeris. Tunc er\u00fampet quasi mane lumen tuum, et s\u00e1nitas tua c\u00edtius ori\u00e9tur, et ante\u00edbit f\u00e1ciem tuam just\u00edtia tua, et gl\u00f3ria D\u00f3mini c\u00f3lligete. Tunc invoc\u00e1bis, et D\u00f3minus ex\u00e1udiet: clam\u00e1bis, et dicet: Ecce, adsum. Quia mis\u00e9ricors sum, D\u00f3minus, Deus tuus.", 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Lectio"
      }, 
      {
        "body": "*Ps 26:4*\nUnam p\u00e9tii a D\u00f3mino, hanc requ\u00edram, ut inh\u00e1bitem in domo D\u00f3mini,\nV. Ut v\u00eddeam volupt\u00e1tem D\u00f3mini, et pr\u00f3tegar a templo sancto ejus.\n*Ps 102:10*\nD\u00f3mine, non sec\u00fandum pecc\u00e1ta nostra, qu\u00e6 f\u00e9cimus nos: neque sec\u00fandum iniquit\u00e1tes nostras retr\u00edbuas nobis\n*Ps 78:8-9*\nD\u00f3mine, ne mem\u00edneris iniquit\u00e1tum nostrarum antiquarum: cito ant\u00edcipent nos miseric\u00f3rdi\u00e6 tu\u00e6, quia p\u00e1uperes facti sumus nimis. (Hic genuflectitur)\nV. Adjuva nos, Deus, salut\u00e1ris noster: et propter gl\u00f3riam n\u00f3minis tui, D\u00f3mine, libera nos: et prop\u00edtius esto pecc\u00e1tis nostris, propter nomen tuum.", 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Graduale"
      }, 
      {
        "body": "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum.\n*Matt 5:43-48; 6:1-4*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Aud\u00edstis, quia dictum est: Diliges pr\u00f3ximum tuum, et odio hab\u00e9bis inim\u00edcum tuum. Ego autem dico vobis: Dil\u00edgite inim\u00edcos vestros, benef\u00e1cite his, qui od\u00e9runt vos, et or\u00e1te pro persequ\u00e9ntibus et calumni\u00e1ntibus vos, ut sitis f\u00edlii Patris vestri, qui in c\u0153lis est: qui solem suum oriri facit super bonos et malos, et pluit super justos et inj\u00fastos. Si enim dil\u00edgitis eos, qui vos d\u00edligunt, quam merc\u00e9dem hab\u00e9bitis? nonne et public\u00e1ni hoc f\u00e1ciunt? Et si salutav\u00e9ritis fratres vestros tantum, quid \u00e1mplius f\u00e1citis? nonne et \u00e9thnici hoc f\u00e1ciunt? Est\u00f3te ergo vos perf\u00e9cti, sicut et Pater vester c\u0153l\u00e9stis perf\u00e9ctus est. Att\u00e9ndite, ne just\u00edtiam vestram faci\u00e1tis coram hom\u00ednibus, ut vide\u00e1mini ab eis: ali\u00f3quin merc\u00e9dem non hab\u00e9bitis apud Patrem vestrum, qui in c\u0153lis est. Cum ergo facis eleem\u00f3synam, noli tuba c\u00e1nere ante te, sicut hyp\u00f3crit\u00e6 f\u00e1ciunt in synag\u00f3gis et in vicis, ut honorific\u00e9ntur ab hom\u00ednibus. Amen, dico vobis, recep\u00e9runt merc\u00e9dem suam. Te autem faci\u00e9nte eleem\u00f3synam, n\u00e9sciat sin\u00edstra tua, quid f\u00e1ciat d\u00e9xtera tua, ut sit eleem\u00f3syna tua in absc\u00f3ndito, et Pater tuus, qui videt in absc\u00f3ndito, reddet tibi.", 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelium"
      }, 
      {
        "body": "*Ps 118:154; 118:125*\nD\u00f3mine, viv\u00edfica me sec\u00fandum el\u00f3quium tuum: ut sciam testim\u00f3nia tua.", 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Offertorium"
      }, 
      {
        "body": "Sacrif\u00edcium, D\u00f3mine, observ\u00e1nti\u00e6 quadragesim\u00e1lis, quod off\u00e9rimus, pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus: ut tibi et mentes nostras reddat acc\u00e9ptas, et contin\u00e9nti\u00e6 prompti\u00f3ris nobis tr\u00edbuat facult\u00e1tem.\nPer Dominum.", 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": "* Commemoratio S. Joannis de Deo Confessoris *\nLaudis tibi, D\u00f3mine, h\u00f3stias immol\u00e1mus in tu\u00f3rum commemorati\u00f3ne Sanct\u00f3rum: quibus nos et pr\u00e6s\u00e9ntibus \u00e9xui malis conf\u00eddimus et fut\u00faris.\nPer Dominum.", 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Commemoratio Secreta"
      }, 
      {
        "body": "*de Quadragesima*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper, et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine, sancte Pater, omn\u00edpotens \u00e6t\u00e9rne Deus: Qui corpor\u00e1li iei\u00fanio v\u00edtia c\u00f3mprimis, mentem \u00e9levas, virt\u00fatem larg\u00edris et pr\u01fdmia: per Christum D\u00f3minum nostrum. Per quem maiest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. C\u00e6li c\u00e6lor\u00famque Virt\u00fates, ac be\u00e1ta S\u00e9raphim, s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces, ut admitti i\u00fabeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessi\u00f3ne dicentes:", 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Prefatio"
      }, 
      {
        "body": "*Ps 2:11-12*\nServite D\u00f3mino in tim\u00f3re, et exsult\u00e1te ei cum trem\u00f3re: appreh\u00e9ndite discipl\u00ednam, ne pere\u00e1tis de via justa.", 
        "id": "Communio", 
        "label": "Communio"
      }, 
      {
        "body": "Sp\u00edritum nobis, D\u00f3mine, tu\u00e6 cant\u00e1tis inf\u00fande: ut, quos uno pane c\u0153l\u00e9sti sati\u00e1sti, tua f\u00e1cias piet\u00e1te conc\u00f3rdes.\nPer Dominum.", 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcommunio"
      }, 
      {
        "body": "* Commemoratio S. Joannis de Deo Confessoris *\nRef\u00e9cti cibo pot\u00faque coel\u00e9sti, Deus noster, te s\u00fapplices exor\u00e1mus: ut, in cujus h\u00e6c commemorati\u00f3ne perc\u00e9pimus, ejus muni\u00e1mur et pr\u00e9cibus.\nPer Dominum.", 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Commemoratio Postcommunio"
      }, 
      {
        "body": "*Oratio super populum*\nOr\u00e9mus.\nHumili\u00e1te c\u00e1pita vestra Deo.\nTu\u00e9re, D\u00f3mine, p\u00f3pulum tuum et ab \u00f3mnibus pecc\u00e1tis clem\u00e9nter em\u00fanda: quia nulla ei noc\u00e9bit adv\u00e9rsitas, si nulla ei domin\u00e9tur in\u00edquitas.\nPer Dominum.", 
        "id": "Super populum", 
        "label": "Super populum"
      }
    ], 
    "proper_vernacular": [
      {
        "body": "*Sl 29:11*\nThe Lord has heard, and has had pity on me; the Lord became my helper.\n*Sl 29:2*\nI will extol You, O Lord, for You drew me clear and did not let my enemies rejoice over me.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nThe Lord has heard, and has had pity on me; the Lord became my helper.", 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": "May Your kindly favor, we beseech You, O Lord, accompany the fast we have begun, that we may be able to practice with a pure mind what we perform bodily.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": "* Comemora\u00e7\u00e3o None *\nBo\u017ce, Ty \u015bwi\u0119tego Jana, gorej\u0105cego mi\u0142o\u015bci\u0105 Twoj\u0105, przeprowadzi\u0142e\u015b bez szkody w\u015br\u00f3d p\u0142omieni i przez niego wzbogaci\u0142e\u015b Tw\u00f3j Ko\u015bci\u00f3\u0142 nowym zakonnym potomstwem; udziel za przyczyn\u0105 jego zas\u0142ug, by ogie\u0144 mi\u0142o\u015bci uleczy\u0142 nasze wady, a \u015brodki zapewniaj\u0105ce wieczno\u015b\u0107 by\u0142y nam pomocne.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": "Lesson from the book of Isaias\n*Is 58:1-9*\nThus says the Lord God: Cry out full-throated and unsparingly, lift up your voice like a trumpet blast; tell My people their wickedness, and the house of Jacob their sins. They seek Me day after day, and desire to know My ways, like a nation that has done what is just and not abandoned the law of their God; they ask Me to declare what is due them, pleased to gain access to God. \u2018Why do we fast, and You do not see it? afflict ourselves, and You take no note of it?\u2019 Lo, on your fast day you carry out your own pursuits, and drive all your laborers. Yes, your fast ends in quarreling and fighting, striking with wicked fist. Would that today you might fast so as to make your voice heard on high! Is this the manner of fasting I wish, of keeping a day of penance: that a man bow his head like a reed, and lie in sackcloth and ashes? Do you call this a fast, a day acceptable to the Lord? This, rather, is the fasting that I wish: releasing those bound unjustly, untying the thongs of the yoke; setting free the oppressed, breaking every yoke; sharing your bread with the hungry, sheltering the oppressed and the homeless; clothing the naked when you see them, and not turning your back on your own. Then your light shall break forth like the dawn, and your wound shall quickly be healed; your vindication shall go before you, and the glory of the Lord shall be your rear guard. Then you shall call, and the Lord will answer, you shall cry for help, and He will say: \u2018Here I am!\u2019 For I, the Lord your God, am merciful.", 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": "*Sl 26:4*\nOne thing I ask the Lord; this I seek: to dwell in the house of the Lord.\nV. That I may gaze on the loveliness of the Lord and be protected by His holy temple.\n*Sl 102:10*\nO Lord, deal with us not according to our sins, nor requite us according to our crimes.\n*Sl 78:8-9*\nV. O Lord, remember not against us the iniquities of the past; may Your compassion quickly come to us, for we are brought very low. (kneel)\nV. Help us, O God, our Saviour, because of the glory of Your Name, O Lord; deliver us and pardon our sins for Your Name\u2019s sake.", 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": "Continuation \u2629 of the Holy Gospel according to Matthew\n*Mt. 5:43-48; 6:1-4*\nAt that time, Jesus said to His disciples, You have heard that it was said, \u2018You shall love your neighbor, and shall hate your enemy.\u2019 But I say to you, love your enemies, do good to those who hate you, and pray for those who persecute and calumniate you, so that you may be children of your Father in heaven, Who makes His sun to rise on the good and the evil, and sends rain on the just and the unjust. For if you love those that love you, what reward shall you have? Do not even the publicans do that? And if you salute you brethren only, what are you doing more than others? Do not even the Gentiles do that? You therefore are to be perfect, even as you heavenly Father is perfect. Take heed not to do your good before men, in order to be seen by them; otherwise you shall have no reward with your Father in heaven. Therefore when you give alms, do not sound a trumpet before you, as the hypocrites do in the synagogues and streets, in order that they may be honored by men. Amen I say to you, they have received their reward. But when you give alms, do not let your left hand know what your right hand is doing, so that your alms may be given in secret; and your Father, Who sees in secret, will reward you.", 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": "*Sl 118:154, 125.*\nO Lord, for the sake of Your promise give me life, that I may know Your decrees.", 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": "Grant, O Lord, we beseech You, that as we offer the sacrifice of Lent, our hearts may be made acceptable to You; and the sacrifice may give us greater willingness for self-denial.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": "* Comemora\u00e7\u00e3o None *\nSenhor, Vos oferecemos este sacrif\u00edcio de louvor em mem\u00f3ria dos vossos Santos, para que por meio dele nos livremos dos males presentes e futuros.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": "*da Quaresma*\nVerdadeiramente \u00e9 digno e justo, racional e salutar dar-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, pois V\u00f3s, pelo jejum natural, reprimis os v\u00edcios, elevais o esp\u00edrito e concedeis-nos a virtude e o pr\u00e9mio por Cristo, nosso Senhor: pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades tr\u00e9mulas a reverenciam; e os C\u00e9us, as Virtudes dos C\u00e9us e os bem-aventurados Serafins se associam em comum louvor. Dignai-Vos permitir, Senhor, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": "*Sl 2:11-12*\nServe the Lord with fear, and rejoice before Him with trembling; embrace discipline, lest you perish from the just way.", 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": "Fill us, O Lord, with the spirit of Your love, to unite in charity those whom You have filled with one and the same heavenly Bread.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": "* Comemora\u00e7\u00e3o None *\nFortalecidos com o alimento e com a bebida celestiais, Vos suplicamos humildemente, \u00f3 nosso Deus, que nos protejam as preces daquele em cuja mem\u00f3ria os recebemos.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": "*Prayer over the people*\nLet us pray.\nBow your heads to God.\nWatch over Your people, O Lord, and mercifully cleanse them from all their sins; for no harm can come to them if no evil has power over them.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Super populum", 
        "label": "Sobre o povo"
      }
    ]
  }
]
