[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "date": "2019-07-31", 
      "description": "\u015aw. Ignacy urodzi\u0142 si\u0119 na zamku Loyol\u00f3w w Hiszpanii z ko\u0144cem XV wieku, jako trzynaste dziecko swoich rodzic\u00f3w. Do trzydziestego roku prowadzi\u0142 swobodne \u017cycie rycerskie. Raniony w obronie Pampeluny skraca\u0142 sobie czas rekonwalescencji czytaniem \u017cywot\u00f3w \u015bwi\u0119tych. Tkni\u0119ty \u0142ask\u0105 Bo\u017c\u0105 postanowi\u0142 p\u00f3j\u015b\u0107 w ich \u015blady. Wyzdrowiawszy zawiesi\u0142 or\u0119\u017c przed cudownym wizerunkiem Matki Bo\u017cej w opactwie benedykty\u0144skim Monserrat i odda\u0142 si\u0119 rozmy\u015blaniom w samotnej grocie Pod Manrez\u0105. W oparciu o dzie\u0142ko opata Garcia de Cisneros Exercitatorium vitae spirituale napisa\u0142 s\u0142awne \u0106wiczenia duchowne. Aby przynie\u015b\u0107 Ko\u015bcio\u0142owi wi\u0119cej po\u017cytku, postanowi\u0142 zosta\u0107 kap\u0142anem. Studiowa\u0142 na uniwersytetach w Alcala, Salamance i w Pary\u017cu. Tam skupi\u0142 przy sobie pierwszych towarzyszy i 15 sierpnia 1534 roku z\u0142o\u017cy\u0142 z nimi \u015bluby zakonne. By\u0142 to zawi\u0105zek nowego zakonu nazwanego Towarzystwem Jezusowym. Nowy zakon rozszerzy\u0142 si\u0119 bardzo szybko i odda\u0142 Ko\u015bcio\u0142owi ogromne us\u0142ugi, zw\u0142aszcza w zwalczaniu protestantyzmu oraz w ewangelizacji pogan. \u015aw. Ignacy kierowa\u0142 swoim zakonem a\u017c do \u015bmierci, kt\u00f3ra nast\u0105pi\u0142a w Rzymie 31 Iipca 1556 roku. Pius XI og\u0142osi\u0142 go patronem rekolekcji.\n", 
      "id": "sancti:07-31:3", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Quarta-feira da 7\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": "S. In\u00e1cio de Loiola, Confessor"
    }, 
    "proper_latin": [
      {
        "body": "*Philipp 2:10-11*\nIn n\u00f3mine Jesu omne genu fl\u00e9ctitur, coel\u00e9stium, terr\u00e9strium et infern\u00f3rum: et omnis lingua confite\u00e1tur, quia D\u00f3minus Jesus Christus in gl\u00f3ria est Dei Patris\n*Ps 5:12-13*\nGloriab\u00fantur in te omnes, qui d\u00edligunt nomen tuum: qu\u00f3niam tu bened\u00edces justo.\nGl\u00f3ria Patri.\nIn n\u00f3mine Jesu omne genu fl\u00e9ctitur, coel\u00e9stium, terr\u00e9strium et infern\u00f3rum: et omnis lingua confite\u00e1tur, quia D\u00f3minus Jesus Christus in gl\u00f3ria est Dei Patris", 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Introitus"
      }, 
      {
        "body": "Deus, qui ad maj\u00f3rem tui n\u00f3minis gl\u00f3riam propag\u00e1ndam, novo per be\u00e1tum Ign\u00e1tium subs\u00eddio milit\u00e1ntem Eccl\u00e9siam robor\u00e1sti: conc\u00e9de; ut, ejus aux\u00edlio et imitati\u00f3ne cert\u00e1ntes in terris, coron\u00e1ri cum ipso mere\u00e1mur in coelis.\nPer Dominum.", 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Oratio"
      }, 
      {
        "body": "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Tim\u00f3theum\n*2 Tim 2:8-10; 3:10-12*\nCar\u00edssime: Memor esto, D\u00f3minum Jesum Christum resurrex\u00edsse a m\u00f3rtuis ex s\u00e9mine David, sec\u00fandum Evang\u00e9lium meum, in quo lab\u00f3ro usque ad v\u00edncula, quasi male \u00f3perans: sed verbum Dei non est allig\u00e1tum. Ideo \u00f3mnia sust\u00edneo propter el\u00e9ctos, ut et ipsi sal\u00fatem consequ\u00e1ntur, qu\u00e6 est in Christo Jesu, cum gl\u00f3ria coel\u00e9sti. Tu autem assec\u00fatus es meam doctr\u00ednam, instituti\u00f3nem, prop\u00f3situm, fidem, longanimit\u00e1tem, dilecti\u00f3nem, pati\u00e9ntiam, persecuti\u00f3nes, passi\u00f3nes: qu\u00e1lia mihi facta sunt Antioch\u00ed\u00e6, Ic\u00f3nii et Lystris: quales persecuti\u00f3nes sust\u00ednui, et ex \u00f3mnibus er\u00edpuit me D\u00f3minus. Et omnes, qui pie volunt v\u00edvere in Christo Jesu, persecuti\u00f3nem pati\u00e9ntur.", 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Lectio"
      }, 
      {
        "body": "*Ps 91:13; 91:14*\nJustus ut palma flor\u00e9bit: sicut cedrus L\u00edbani multiplic\u00e1bitur in domo D\u00f3mini.\n*Ps 91:3*\nV. Ad annunti\u00e1ndum mane miseric\u00f3rdiam tuam, et verit\u00e1tem tuam per noctem. Allel\u00faja, allel\u00faja\n*Jas 1:12*\nBe\u00e1tus vir, qui suffert tentati\u00f3nem: qu\u00f3niam, cum prob\u00e1tus f\u00faerit, acc\u00edpiet cor\u00f3nam vit\u00e6. Allel\u00faja.", 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Graduale"
      }, 
      {
        "body": "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam\n*Luc 10:1-9*\nIn illo t\u00e9mpore: Design\u00e1vit D\u00f3minus et \u00e1lios septuag\u00ednta duos: et misit illos binos ante f\u00e1ciem suam in omnem civit\u00e1tem et locum, quo erat ipse vent\u00farus. Et dic\u00e9bat illis: Messis quidem multa, oper\u00e1rii autem pauci. Rog\u00e1te ergo D\u00f3minum messis, ut mittat oper\u00e1rios in messem suam. Ite: ecce, ego mitto vos sicut agnos inter lupos. Nol\u00edte port\u00e1re s\u00e1cculum neque peram neque calceam\u00e9nta; et n\u00e9minem per viam salutav\u00e9ritis. In quamc\u00famque domum intrav\u00e9ritis, primum d\u00edcite: Pax huic d\u00f3mui: et si ibi f\u00faerit f\u00edlius pacis, requi\u00e9scet super illum pax vestra: sin autem, ad vos revert\u00e9tur. In e\u00e1dem autem domo man\u00e9te, ed\u00e9ntes et bib\u00e9ntes qu\u00e6 apud illos sunt: dignus est enim oper\u00e1rius merc\u00e9de sua. Nol\u00edte trans\u00edre de domo in domum. Et in quamc\u00famque civit\u00e1tem intrav\u00e9ritis, et susc\u00e9perint vos, manduc\u00e1te qu\u00e6 appon\u00fantur vobis: et cur\u00e1te inf\u00edrmos, qui in illa sunt, et d\u00edcite illis: Appropinqu\u00e1vit in vos regnum Dei.", 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelium"
      }, 
      {
        "body": "*Ps 88:25*\nV\u00e9ritas mea et miseric\u00f3rdia mea cum ipso: et in n\u00f3mine meo exalt\u00e1bitur cornu ejus.", 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Offertorium"
      }, 
      {
        "body": "Adsint, D\u00f3mine Deus, oblati\u00f3nibus nostris sancti Ign\u00e1tii ben\u00edgna suffr\u00e1gia: ut sacros\u00e1ncta myst\u00e9ria, in quibus omnis sanctit\u00e1tis fontem constitu\u00edsti, nos quoque in verit\u00e1te sanct\u00edficet.\nPer Dominum.", 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:", 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Prefatio"
      }, 
      {
        "body": "*Luc 12:49*\nIgnem veni m\u00edttere in terram: et quid volo, nisi ut accend\u00e1tur?", 
        "id": "Communio", 
        "label": "Communio"
      }, 
      {
        "body": "Laudis h\u00f3stia, D\u00f3mine, quam pro sancto Ign\u00e1tio gr\u00e1tias agentes obt\u00falimus: ad perp\u00e9tuam nos majest\u00e1tis tu\u00e6 laudati\u00f3nem, ejus intercessi\u00f3ne, p\u00e9rducat.\nPer Dominum.", 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcommunio"
      }
    ], 
    "proper_vernacular": [
      {
        "body": "*Fl 2:10-11*\n*\u015aw. Ignacy chcia\u0142, aby jego zakon nosi\u0142 imi\u0119 Jezusa.*\nNa imi\u0119 Jezus niechaj si\u0119 zgina wszelkie kolano mieszka\u0144c\u00f3w niebios, ziemi i podziemia i wszelki j\u0119zyk niech wyznaje, \u017ce Jezus Chrystus jest Panem w chwale Boga Ojca.\n*Sl 5:12-13*\nNiech si\u0119 raduj\u0105 ci wszyscy, co Twe imi\u0119 mi\u0142uj\u0105, bo Ty sprawiedliwemu dasz b\u0142ogos\u0142awie\u0144stwo.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nNa imi\u0119 Jezus niechaj si\u0119 zgina wszelkie kolano mieszka\u0144c\u00f3w niebios, ziemi i podziemia i wszelki j\u0119zyk niech wyznaje, \u017ce Jezus Chrystus jest Panem w chwale Boga Ojca.", 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Introit"
      }, 
      {
        "body": "*\u00abDla wi\u0119kszej chwa\u0142y Bo\u017cej\u00bb \u2013 to has\u0142o zakonu Jezuit\u00f3w.*\nBo\u017ce, kt\u00f3ry dla rozszerzenia wi\u0119kszej chwa\u0142y Twojego imienia przez \u015bw. Ignacego wzmocni\u0142e\u015b Ko\u015bci\u00f3\u0142 walcz\u0105cy nowymi posi\u0142kami, spraw, aby\u015bmy walcz\u0105c na ziemi z jego pomoc\u0105 i za jego przyk\u0142adem, zas\u0142u\u017cyli na ukoronowanie z nim w niebie.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Collect"
      }, 
      {
        "body": "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo a Tim\u00f3teo.\n*2 Tm 2:8-10; 3:10-12*\nCar\u00edssimo: lembrai-vos de que N. S. Jesus Cristo, descendente da ra\u00e7a de David, ressuscitou dos mortos, segundo o Evangelho que prego, pelo qual tenho sofrido a prova\u00e7\u00e3o at\u00e9 estar preso com cadeias, como se fora um malfeitor. Mas a palavra de Deus n\u00e3o pode estar presa. Por isso sofro tudo por amor dos escolhidos, a fim de que eles consigam tamb\u00e9m a salva\u00e7\u00e3o, que est\u00e1 na gl\u00f3ria celestial com Jesus Cristo. Quanto a v\u00f3s, lembrai-vos de que estais unidos e compreendestes a minha doutrina, modo de vida, regra de conduta, f\u00e9, longanimidade, caridade e paci\u00eancia, e conheceis as grandes persegui\u00e7\u00f5es e vexa\u00e7\u00f5es que me foram feitas e sofri em Antioquia, Ic\u00f3nia e L\u00edstria, das quais o Senhor me livrou. Do mesmo modo, todos os que querem viver piamente em Jesus Cristo padecer\u00e3o persegui\u00e7\u00e3o.", 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Epistle"
      }, 
      {
        "body": "*Ps 91:13; 91:14*\nO justo florescer\u00e1, como a palmeira, e crescer\u00e1, como o cedro do L\u00edbano, na casa do Senhor.\n*Ps 91:3*\nPara publicar de manh\u00e3 a vossa miseric\u00f3rdia; e de noite a vossa verdade. Aleluia, aleluia.\n*Tg 1:12*\nBem-aventurado o var\u00e3o que sabe sofrer a tenta\u00e7\u00e3o, porque, quando acabar a tenta\u00e7\u00e3o, receber\u00e1 a coroa da vida. Aleluia.", 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 10:1-9*\nNaquele tempo, escolheu o Senhor ainda setenta e dois disc\u00edpulos e mandou-os, dois a dois, adiante d\u2019Ele, a todas as cidades e lugares onde devia ir, dizendo-lhes: \u00abA messe \u00e9 abundante, mas os oper\u00e1rios s\u00e3o poucos; pedi, pois ao Senhor da messe que mande mais oper\u00e1rios para a messe. Ide; eis que vos envio como cordeiros para o meio dos lobos; n\u00e3o leveis bolsa, nem saco, nem saudeis ningu\u00e9m pelo caminho. Em qualquer casa em que entrardes, dizei em primeiro lugar: \u00abA paz esteja nesta casa\u00bb! Se a\u00ed houver um filho da paz, a vossa paz repousar\u00e1 nele; e, se n\u00e3o um houver, voltar\u00e1 para v\u00f3s. Permanecei na mesma casa e comei e bebei do que houver nessa casa, pois o oper\u00e1rio merece sal\u00e1rio. N\u00e3o transiteis de casa para casa. Em qualquer casa em que entrardes e vos receberem comei do que vos derem, curai os enfermos que a\u00ed houver, e dizei-lhes: \u00abEis que se aproxima o reino de Deus\u00bb.", 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Gospel"
      }, 
      {
        "body": "*Sl 88:25*\nZ nim moja wierno\u015b\u0107 i moja \u0142aska; w moim imieniu moc jego wzro\u015bnie.", 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Offertory"
      }, 
      {
        "body": "Panie Bo\u017ce, niech ofiarom naszym towarzyszy \u0142askawe or\u0119downictwo \u015bw. Ignacego, aby naj\u015bwi\u0119tsze misteria, w kt\u00f3rych ustanowi\u0142e\u015b \u017ar\u00f3d\u0142o wszelkiej \u015bwi\u0119to\u015bci, i nas prawdziwie u\u015bwi\u0119ci\u0142y.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secret"
      }, 
      {
        "body": "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Preface"
      }, 
      {
        "body": "*\u0141k 12:49*\nOgie\u0144 przyszed\u0142em rzuci\u0107 na ziemi\u0119, a czeg\u00f3\u017c chc\u0119, jeno aby zap\u0142on\u0105\u0142.", 
        "id": "Communio", 
        "label": "Communion"
      }, 
      {
        "body": "Ofiara chwa\u0142y, kt\u00f3r\u0105 z\u0142o\u017cyli\u015bmy Tobie, Panie, dzi\u0119ki czyni\u0105c za \u015bwi\u0119tego Ignacego, niechaj nas za jego przyczyn\u0105 doprowadzi do wiekuistego uwielbienia Twojego majestatu.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcommunion"
      }
    ]
  }
]
