[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "date": "2019-06-23", 
      "description": "\nComemora\u00e7\u00e3o Vig\u00edlia da Natividade de S. J\u00e3o Baptista.", 
      "id": "tempora:Pent02-0r:2", 
      "rank": 2, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "2\u00ba Domingo depois de Pentecostes"
    }, 
    "proper_latin": [
      {
        "body": "*Ps 17:19-20*\nFactus est D\u00f3minus prot\u00e9ctor meus, et ed\u00faxit me in latit\u00fadinem: salvum me fecit, qu\u00f3niam v\u00f3luit me.\n*Ps 17:2-3*\nD\u00edligam te. D\u00f3mine, virtus mea: D\u00f3minus firmam\u00e9ntum meum et ref\u00fagium meum et liber\u00e1tor meus.\nGl\u00f3ria Patri.\nFactus est D\u00f3minus prot\u00e9ctor meus, et ed\u00faxit me in latit\u00fadinem: salvum me fecit, qu\u00f3niam v\u00f3luit me.", 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Introitus"
      }, 
      {
        "body": "Sancti n\u00f3minis tui, D\u00f3mine, tim\u00f3rem p\u00e1riter et am\u00f3rem fac nos hab\u00e9re perp\u00e9tuum: quia numquam tua gubernati\u00f3ne dest\u00edtuis, quos in solidit\u00e1te tu\u00e6 dilecti\u00f3nis inst\u00edtuis.\nPer Dominum.", 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Oratio"
      }, 
      {
        "body": "* Commemoratio In Vigilia S. Joannis Baptist\u00e6 *\nPr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut fam\u00edlia tua per viam sal\u00fatis inc\u00e9dat; et, be\u00e1ti Jo\u00e1nnis Pr\u00e6curs\u00f3ris hortam\u00e9nta sect\u00e1ndo ad eum, quem pr\u00e6d\u00edxit, sec\u00fara perv\u00e9niat, D\u00f3minum nostrum Jesum Christum, F\u00edlium tuum:\nQui tecum.", 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Commemoratio Oratio"
      }, 
      {
        "body": "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Jo\u00e1nnis Ap\u00f3stoli\n*1 John 3:13-18*\nCar\u00edssimi: Nol\u00edte mir\u00e1ri, si odit vos mundus. Nos scimus, qu\u00f3niam transl\u00e1ti sumus de morte ad vitam, qu\u00f3niam dil\u00edgimus fratres. Qui non d\u00edligit, manet in morte: omnis, qui odit fratrem suum, hom\u00edcida est. Et scitis, qu\u00f3niam omnis hom\u00edcida non habet vitam \u00e6t\u00e9rnam in semet\u00edpso man\u00e9ntem. In hoc cogn\u00f3vimus carit\u00e1tem Dei, qu\u00f3niam ille \u00e1nimam suam pro nobis p\u00f3suit: et nos deb\u00e9mus pro fr\u00e1tribus \u00e1nimas p\u00f3nere. Qui hab\u00faerit subst\u00e1ntiam hujus mundi, et v\u00edderit fratrem suum necessit\u00e1tem hab\u00e9re, et cl\u00e1userit v\u00edscera sua ab eo: qu\u00f3modo c\u00e1ritas Dei manet in eo? Fil\u00edoli mei, non dilig\u00e1mus verbo neque lingua, sed \u00f3pere et verit\u00e1te.", 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Lectio"
      }, 
      {
        "body": "*Ps 119:1-2*\nAd D\u00f3minum, cum tribul\u00e1rer, clam\u00e1vi, et exaud\u00edvit me.\nV. D\u00f3mine, libera \u00e1nimam meam a l\u00e1biis in\u00edquis, et a lingua dol\u00f3sa. Allel\u00faja, allel\u00faja\n*Ps 7:2*\nD\u00f3mine, Deus meus, in te sper\u00e1vi: salvum me fac ex \u00f3mnibus persequ\u00e9ntibus me et l\u00edbera me. Allel\u00faja.", 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Graduale"
      }, 
      {
        "body": "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam\n*Luc 14:16-24*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus pharis\u01fdis par\u00e1bolam hanc: Homo quidam fecit c\u0153nam magnam, et voc\u00e1vit multos. Et misit servum suum hora c\u0153n\u00e6 d\u00edcere invit\u00e1tis, ut ven\u00edrent, quia jam par\u00e1ta sunt \u00f3mnia. Et c\u0153p\u00e9runt simul omnes excus\u00e1re. Primus dixit ei: Villam emi, et nec\u00e9sse h\u00e1beo ex\u00edre et vid\u00e9re illam: rogo te, habe me excus\u00e1tum. Et alter dixit: Juga boum emi quinque et eo prob\u00e1re illa: rogo te, habe me excus\u00e1tum. Et \u00e1lius dixit: Ux\u00f3rem duxi, et \u00eddeo non possum ven\u00edre. Et rev\u00e9rsus servus nunti\u00e1vit h\u00e6c d\u00f3mino suo. Tunc ir\u00e1tus paterfam\u00edlias, dixit servo suo: Exi cito in pl\u00e1teas et vicos civit\u00e1tis: et p\u00e1uperes ac d\u00e9biles et c\u00e6cos et claudos \u00edntroduc huc. Et ait servus: D\u00f3mine, factum est, ut imper\u00e1sti, et adhuc locus est. Et ait d\u00f3minus servo: Exi in vias et sepes: et comp\u00e9lle intrare, ut imple\u00e1tur domus mea. Dico autem vobis, quod nemo vir\u00f3rum ill\u00f3rum, qui voc\u00e1ti sunt, gust\u00e1bit c\u0153nam meam.", 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelium"
      }, 
      {
        "body": "*Ps 6:5*\nD\u00f3mine, conv\u00e9rtere, et \u00e9ripe \u00e1nimam meam: salvum me fac propter miseric\u00f3rdiam tuam.", 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Offertorium"
      }, 
      {
        "body": "Obl\u00e1tio nos, D\u00f3mine, tuo n\u00f3mini dic\u00e1nda pur\u00edficet: et de die in diem ad c\u0153l\u00e9stis vit\u00e6 tr\u00e1nsferat acti\u00f3nem.\nPer Dominum.", 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": "* Commemoratio In Vigilia S. Joannis Baptist\u00e6 *\nM\u00fanera, D\u00f3mine, obl\u00e1ta sanct\u00edfica: et, interced\u00e9nte be\u00e1to Jo\u00e1nne Baptista, nos per h\u00e6c a peccat\u00f3rum nostr\u00f3rum m\u00e1culis em\u00fanda.\nPer Dominum.", 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Commemoratio Secreta"
      }, 
      {
        "body": "*de sanctissima Trinitate*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Qui cum unig\u00e9nito F\u00edlio tuo et Sp\u00edritu Sancto unus es Deus, unus es D\u00f3minus: non in unius singularit\u00e1te pers\u00f3n\u00e6, sed in un\u00edus Trinit\u00e1te subst\u00e1nti\u00e6. Quod enim de tua gl\u00f3ria, revel\u00e1nte te, cr\u00e9dimus, hoc de F\u00edlio tuo, hoc de Sp\u00edritu Sancto sine differ\u00e9ntia discreti\u00f3nis sent\u00edmus. Ut in confessi\u00f3ne ver\u00e6 sempitern\u01fdque Deit\u00e1tis, et in pers\u00f3nis propr\u00edetas, et in ess\u00e9ntia \u00fanitas, et in majest\u00e1te ador\u00e9tur \u00e6qu\u00e1litas. Quam laudant Angeli atque Arch\u00e1ngeli, Ch\u00e9rubim quoque ac S\u00e9raphim: qui non cessant clam\u00e1re cot\u00eddie, una voce dic\u00e9ntes:", 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Prefatio"
      }, 
      {
        "body": "*Ps 12:6*\nCant\u00e1bo D\u00f3mino, qui bona tr\u00edbuit mihi: et psallam n\u00f3mini D\u00f3mini alt\u00edssimi.", 
        "id": "Communio", 
        "label": "Communio"
      }, 
      {
        "body": "Sumptis mun\u00e9ribus sacris, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine: ut cum frequentati\u00f3ne myst\u00e9rii, crescat nostr\u00e6 sal\u00fatis eff\u00e9ctus.\nPer Dominum.", 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcommunio"
      }, 
      {
        "body": "* Commemoratio In Vigilia S. Joannis Baptist\u00e6 *\nBe\u00e1ti Jo\u00e1nnis Bapt\u00edst\u00e6 nos, D\u00f3mine, pr\u00e6cl\u00e1ra comit\u00e9tur or\u00e1tio: et, quem vent\u00farum esse pr\u00e6d\u00edxit, poscat nobis fore plac\u00e1tum, D\u00f3minum nostrum Jesum Christum, F\u00edlium tuum:\nQui tecum.", 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Commemoratio Postcommunio"
      }
    ], 
    "proper_vernacular": [
      {
        "body": "*Sl. 17:19-20.*\nThe Lord came to my support. He set me free in the open, and rescued me, because He loves me.\n*Sl 17:2-3*\nI love You, O Lord, my strength, O Lord, my rock, my fortress, my deliverer.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nThe Lord came to my support. He set me free in the open, and rescued me, because He loves me.", 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": "Grant, O Lord, that we may always fear and love Your holy Name, for You never fail to guide those whom You firmly establish in Your love.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": "* Comemora\u00e7\u00e3o Vig\u00edlia da Natividade de S. J\u00e3o Baptista *\nSpraw, prosimy Ci\u0119, wszechmog\u0105cy Bo\u017ce, aby rodzina Twych s\u0142ug kroczy\u0142a drog\u0105 zbawienia, a wierna napomnieniom \u015bwi\u0119tego Jana, Twego Przes\u0142a\u0144ca, bezpiecznie sz\u0142a do zapowiadanego przeze\u0144 Pana naszego Jezusa Chrystusa, Syna Twego:\nQue convosco vive.", 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": "Lesson from the first letter of St John the Apostle\n*1 John 3:13-18.*\nBeloved: Do not be surprised if the world hates you. We know that we have passed from death to life, because we love the brethren. He who does not love abides in death. Everyone who hates his brother is a murderer. And you know that no murderer has eternal life abiding in him. In this we have come to know His love, that He laid down His life for us; and we likewise ought to lay down our life for the brethren. He who has the goods of this world and sees his brother in need and closes his heart to him, how does the love of God abide in him? My dear children, let us not love in word, neither with the tongue, but in deed and in truth.", 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": "*Sl. 119:1-2.*\nIn my distress I called to the Lord, and He answered me.\nV. O Lord, deliver me from lying lip, from treacherous tongue. Alleluia, alleluia.\n*Sl 7:2*\nV. O Lord my God, in You I take refuge; save me from all my pursuers and rescue me. Alleluia.", 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": "Continuation \u2629 of the Holy Gospel according to Luke\n*Lc 14:16-24.*\nAt that time, Jesus spoke to the Pharisees this parable: A certain man gave a great supper, and he invited many. And he sent his servant at supper time to tell those invited to come, for everything is now ready. And they all with one accord began to excuse themselves. The first said to him, \ufffdI have bought a farm, and I must go out and see it; I pray you hold me excused.\ufffd And another said, \ufffdI have bought five yoke of oxen, and I am on my way to try them; I pray you hold me excused.\ufffd And another said, \ufffdI have married a wife, and therefore I cannot come.\ufffd And the servant returned, and reported these things to his master. Then the master of the house was angry and said to his servant, \ufffdGo out quickly into the streets and lanes of the city, and bring in here the poor, and the crippled, and the blind, and the lame.\ufffd And the servant said, \ufffdSir, your order has been carried out, and still there is room.\ufffd Then the master said to the servant, \ufffdGo out into the highways and hedges, and make them come in, so that my house may be filled. For I tell you that none of those who were invited shall taste of my supper.\ufffd", 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": "*Sl. 6:5.*\nReturn, O Lord, save my life; rescue me because of Your kindness.", 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": "May the sacrifice we are about to offer unto Your holy Name, O Lord, make us pure, and day by day help us to live a more heavenly life.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": "* Comemora\u00e7\u00e3o Vig\u00edlia da Natividade de S. J\u00e3o Baptista *\nU\u015bwi\u0119\u0107, Panie, z\u0142o\u017cone dary i za wstawiennictwem \u015bw. Jana Chrzciciela oczy\u015b\u0107 nas ze zmazy naszych grzech\u00f3w.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": "*da SS. Trindade*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, que com vosso Filho Unig\u00e9nito e com o Esp\u00edrito Santo sois um s\u00f3 Deus, um s\u00f3 Senhor, n\u00e3o na unidade de uma s\u00f3 pessoa, mas na Trindade de uma s\u00f3 subst\u00e2ncia. Porquanto, o que acreditamos a respeito da vossa gl\u00f3ria, acreditamo-lo tamb\u00e9m, pela vossa revela\u00e7\u00e3o, a respeito do vosso Filho e do Esp\u00edrito Santo, de tal modo que, confessando a verdadeira e eterna divindade, adoramos nas pessoas a propriedade, na ess\u00eancia a unidade e a igualdade na majestade. \u00c9 esta majestade, que louvam os Anjos e Arcanjos, os Querubins e Serafins, que n\u00e3o cessam quotidianamente de cantar em un\u00edssono:", 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": "*Sl. 12:6.*\nI will sing of the Lord, He has been good to me; and I will sing to the Name of the Lord the Most High.", 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": "We beseech You, O Lord, that having received Your gifts, each partaking of this sacrament may increase within us its saving effects.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": "* Comemora\u00e7\u00e3o Vig\u00edlia da Natividade de S. J\u00e3o Baptista *\nPanie, niechaj nam towarzyszy dostojna modlitwa \u015bwi\u0119tego Jana Chrzciciela i niech nam uprosi zmi\u0142owanie u Tego, kt\u00f3rego przyj\u015bcie zapowiedzia\u0142, u Pana naszego Jezusa Chrystusa, Syna Twego:\nQue convosco vive.", 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
