[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "date": "2020-05-22", 
      "description": "", 
      "id": "tempora:Pasc5-5:4", 
      "rank": 4, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "Sexta-feira depois da Ascens\u00e3o"
    }, 
    "proper_latin": [
      {
        "body": "*Isa 48:20*\nVocem jucundit\u00e1tis annunti\u00e1te, et audi\u00e1tur, allel\u00faja: annunti\u00e1te usque ad extr\u00e9mum terr\u00e6: liber\u00e1vit D\u00f3minus p\u00f3pulum suum, allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 65:1-2*\nJubil\u00e1te Deo, omnis terra, psalmum d\u00edcite n\u00f3mini ejus: date gl\u00f3riam laudi ejus.\nGl\u00f3ria Patri.\nVocem jucundit\u00e1tis annunti\u00e1te, et audi\u00e1tur, allel\u00faja: annunti\u00e1te usque ad extr\u00e9mum terr\u00e6: liber\u00e1vit D\u00f3minus p\u00f3pulum suum, allel\u00faja, allel\u00faja.", 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Introitus"
      }, 
      {
        "body": "Deus, a quo bona cuncta proc\u00e9dunt, larg\u00edre suppl\u00edcibus tuis: ut cogit\u00e9mus, te inspir\u00e1nte, qu\u00e6 recta sunt; et, te gubern\u00e1nte, \u00e9adem faci\u00e1mus.\nPer Dominum.", 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Oratio"
      }, 
      {
        "body": "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Jac\u00f3bi Ap\u00f3stoli\n*Jas 1:22-27*\nCar\u00edssimi: Est\u00f3te fact\u00f3res verbi, et non audit\u00f3res tantum: fall\u00e9ntes vosmet\u00edpsos. Quia si quis aud\u00edtor est verbi et non factor: hic compar\u00e1bitur viro consider\u00e1nti vultum nativit\u00e1tis su\u00e6 in sp\u00e9culo: consider\u00e1vit enim se et \u00e1biit, et statim obl\u00edtus est, qualis f\u00faerit. Qui autem persp\u00e9xerit in legem perfectam libert\u00e1tis et perm\u00e1nserit in ea, non aud\u00edtor oblivi\u00f3sus factus, sed factor \u00f3peris: hic be\u00e1tus in facto suo erit. Si quis autem putat se religi\u00f3sum esse, non refr\u00e9nans linguam suam, sed sed\u00facens cor suum, hujus vana est rel\u00edgio. Rel\u00edgio munda et immacul\u00e1ta apud Deum et Patrem h\u00e6c est: Visit\u00e1re pup\u00edllos et viduas in tribulati\u00f3ne e\u00f3rum, et immacul\u00e1tum se custod\u00edre ab hoc s\u01fdculo.", 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Lectio"
      }, 
      {
        "body": "\nV. Surr\u00e9xit Christus, et ill\u00faxit nobis, quos r\u00e9demit s\u00e1nguine suo. \n*Joannes 16:28*\nEx\u00edvi a Patre, et veni in mundum: \u00edterum rel\u00ednquo mundum, et vado ad Patrem. ", 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Graduale"
      }, 
      {
        "body": "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Jo\u00e1nnem\n*Joann 16:23-30*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Amen, amen, dico vobis: si quid peti\u00e9ritis Patrem in n\u00f3mine meo, dabit vobis. Usque modo non pet\u00edstis quidquam in n\u00f3mine meo: P\u00e9tite, et accipi\u00e9tis, ut g\u00e1udium vestrum sit plenum. H\u00e6c in prov\u00e9rbiis loc\u00fatus sum vobis. Venit hora, cum jam non in prov\u00e9rbiis loquar vobis, sed palam de Patre annunti\u00e1bo vobis. In illo die in n\u00f3mine meo pet\u00e9tis: et non dico vobis, quia ego rog\u00e1bo Patrem de vobis: ipse enim Pater amat vos, quia vos me am\u00e1stis, et credid\u00edstis quia ego a Deo ex\u00edvi. Ex\u00edvi a Patre et veni in mundum: \u00edterum rel\u00ednquo mundum et vado ad Patrem. Dicunt ei disc\u00edpuli ejus: Ecce, nunc palam loqu\u00e9ris et prov\u00e9rbium nullum dicis. Nunc scimus, quia scis \u00f3mnia et non opus est tibi, ut quis te int\u00e9rroget: in hoc cr\u00e9dimus, quia a Deo ex\u00edsti.", 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelium"
      }, 
      {
        "body": "*Ps 65:8-9; 65:20*\nBened\u00edcite, gentes, D\u00f3minum, Deum nostrum, et obaud\u00edte vocem laudis ejus: qui p\u00f3suit \u00e1nimam meam ad vitam, et non dedit commov\u00e9ri pedes meos: bened\u00edctus D\u00f3minus, qui non am\u00f3vit deprecati\u00f3nem meam et miseric\u00f3rdiam suam a me, allel\u00faja.", 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Offertorium"
      }, 
      {
        "body": "S\u00fascipe, D\u00f3mine, fid\u00e9lium preces cum oblati\u00f3nibus hosti\u00e1rum: ut, per h\u00e6c pi\u00e6 devoti\u00f3nis off\u00edcia, ad c\u0153l\u00e9stem gl\u00f3riam transe\u00e1mus.\nPer Dominum.", 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": "*Paschalis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re: Te quidem, D\u00f3mine, omni t\u00e9mpore, sed in hoc pot\u00edssimum (sed tempore Passionis)\nhac pot\u00edssimum nocte (sed octava Pasch\u00e6)\nhac pot\u00edssimum die glori\u00f3sius pr\u00e6dic\u00e1re, cum Pascha nostrum immol\u00e1tus est Christus. Ipse enim verus est Agnus, qui \u00e1bstulit pecc\u00e1ta mundi. Qui mortem nostram mori\u00e9ndo destr\u00faxit et vitam resurg\u00e9ndo repar\u00e1vit. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:", 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Prefatio"
      }, 
      {
        "body": "*Ps 95:2*\nCant\u00e1te D\u00f3mino, allel\u00faja: cant\u00e1te D\u00f3mino et bened\u00edcite nomen ejus: bene nunti\u00e1te de die in diem salut\u00e1re ejus, allel\u00faja, allel\u00faja.", 
        "id": "Communio", 
        "label": "Communio"
      }, 
      {
        "body": "Tr\u00edbue nobis, D\u00f3mine, c\u00e6l\u00e9stis mens\u00e6 virt\u00fate sati\u00e1tis: et desider\u00e1re, qu\u00e6 recta sunt, et desider\u00e1ta perc\u00edpere.\nPer Dominum.", 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcommunio"
      }
    ], 
    "proper_vernacular": [
      {
        "body": "*Is 48:20*\nDeclare it with the voice of joy: make this to be heard, allel\ufffdja: and speak it out even to the ends of the earth. Say: The Lord hath redeemed his people, allel\ufffdja, allel\ufffdja\n*Sl 65:1-2*\nShout with joy to God, all the earth, sing ye a psalm to his name; give glory to his praise.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nDeclare it with the voice of joy: make this to be heard, allel\ufffdja: and speak it out even to the ends of the earth. Say: The Lord hath redeemed his people, allel\ufffdja, allel\ufffdja.", 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Introit"
      }, 
      {
        "body": "O God, from Whom all good things do come, grant to us thy humble servants that by thy holy inspiration we may think those things that be good, and by thy merciful guiding may perform the same.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Collect"
      }, 
      {
        "body": "Lesson from the letter of St James the Apostle\n*Jas 1:22-27*\nDearly beloved: But be ye doers of the word, and not hearers only, deceiving your own selves. For if a man be a hearer of the word, and not a doer, he shall be compared to a man beholding his own countenance in a glass. For he beheld himself, and went his way, and presently forgot what manner of man he was. But he that hath looked into the perfect law of liberty, and hath continued therein, not becoming a forgetful hearer, but a doer of the work; this man shall be blessed in his deed. And if any man think himself to be religious, not bridling his tongue, but deceiving his own heart, this man's religion is vain. Religion clean and undefiled before God and the Father, is this: to visit the fatherless and widows in their tribulation: and to keep one's self unspotted from this world.", 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Epistle"
      }, 
      {
        "body": "Allel\ufffdja, allel\ufffdja.\nV. Christ is risen and hath shone upon us whom he redeemed with his blood. \n*Jo 16:28*\nI came forth from the Father, and am come into the world: again I leave the world, and I go to the Father. Allel\ufffdja.", 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": "Continuation \u2629 of the Holy Gospel according to John\n*Jo 16:23-30*\nIn that time, Jesus said to His disciples: Amen, amen I say to you: if you ask the Father any thing in my name, he will give it you. Hitherto you have not asked any thing in my name. Ask, and you shall receive; that your joy may be full. These things I have spoken to you in proverbs. The hour cometh, when I will no more speak to you in proverbs, but will shew you plainly of the Father. In that day you shall ask in my name; and I say not to you, that I will ask the Father for you: For the Father himself loveth you, because you have loved me, and have believed that I came out from God. I came forth from the Father, and am come into the world: again I leave the world, and I go to the Father. His disciples say to him: Behold, now thou speakest plainly, and speakest no proverb. Now we know that thou knowest all things, and thou needest not that any man should ask thee. By this we believe that thou camest forth from God.", 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Gospel"
      }, 
      {
        "body": "*Sl 65:8-9; 65:20*\nO bless our God, ye Gentiles: and make the voice of his praise to be heard. Who hath set my soul to live: and hath not suffered my feet to be moved: Blessed be God, who hath not turned away my prayer, nor his mercy from me, allel\ufffdja.", 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Offertory"
      }, 
      {
        "body": "Receive, O Lord, the prayers of thy faithful with offerings of victims, that by these services of pious devotion we may pass to heavenly glory.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secret"
      }, 
      {
        "body": "*da P\u00e1scoa*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar, que Vos louvemos sempre, mas principalmente... em que Jesus Cristo foi imolado, como nova P\u00e1scoa. Pois Ele \u00e9 o verdadeiro Cordeiro que tirou os pecados do mundo e que pela sua Ressurrei\u00e7\u00e3o nos restituiu a vida. Por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:", 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Preface"
      }, 
      {
        "body": "*Sl 95:2*\nSing ye to the Lord and bless his name: shew forth his salvation from day to day, allel\ufffdja, allel\ufffdja.", 
        "id": "Communio", 
        "label": "Communion"
      }, 
      {
        "body": "Grant us, O Lord, fed with the virtue of a heavenly table, to desire what is right, and to gain what we desire.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcommunion"
      }
    ]
  }
]
