[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "date": "2020-11-19", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:11-19:3", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Quinta-feira da 6\u00aa semana ap\u00f3s a Epifania", 
      "title": "S. Isabel, Vi\u00fava"
    }, 
    "proper_latin": [
      {
        "body": "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Tim\u00f3theum\n*1 Tim 5:3-10.*\nCar\u00edssime: V\u00edduas h\u00f3nora, qu\u00e6 vere v\u00eddu\u00e6 sunt. Si qua autem v\u00eddua f\u00edlios aut nep\u00f3tes habet, discat primum domum suam r\u00e9gere, et m\u00fatuam vicem r\u00e9ddere par\u00e9ntibus: hoc enim acc\u00e9ptum est coram Deo. Qu\u00e6 autem vere v\u00eddua est et desol\u00e1ta, speret in Deum, et instet obsecrati\u00f3nibus et orati\u00f3nibus nocte ac die. Nam qu\u00e6 in del\u00edciis est, vivens m\u00f3rtua est. Et hoc pr\u01fdcipe, ut irreprehens\u00edbiles sint. Si quis autem su\u00f3rum, et m\u00e1xime domestic\u00f3rum curam non habet, fidem neg\u00e1vit, et est infid\u00e9li det\u00e9rior. V\u00eddua elig\u00e1tur non minus sexag\u00ednta ann\u00f3rum, qu\u00e6 f\u00faerit un\u00edus viri uxor, in op\u00e9ribus bonis testim\u00f3nium habens, si f\u00edlios educ\u00e1vit, si hosp\u00edtio rec\u00e9pit, si sanct\u00f3rum pedes lavit, si tribulati\u00f3nem pati\u00e9ntibus subministr\u00e1vit, si omne opus bonum subsec\u00fata est.", 
        "id": "Lectio1", 
        "label": "Lectio1"
      }, 
      {
        "body": "*Ps 118:75; 118:120*\nCogn\u00f3vi, D\u00f3mine, quia \u01fdquitas jud\u00edcia tua, et in verit\u00e1te tua humili\u00e1sti me: conf\u00edge tim\u00f3re tuo carnes meas, a mand\u00e1tis tuis t\u00edmui.\n*Ps 118:1*\nBe\u00e1ti immacul\u00e1ti in via: qui \u00e1mbulant in lege D\u00f3mini.\nGl\u00f3ria Patri.\nCogn\u00f3vi, D\u00f3mine, quia \u01fdquitas jud\u00edcia tua, et in verit\u00e1te tua humili\u00e1sti me: conf\u00edge tim\u00f3re tuo carnes meas, a mand\u00e1tis tuis t\u00edmui.", 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Introitus"
      }, 
      {
        "body": "Tu\u00f3rum corda fid\u00e9lium, Deus miser\u00e1tor, ill\u00fastra: et, be\u00e1t\u00e6 Elisabeth pr\u00e9cibus glori\u00f3sis; fac nos pr\u00f3spera mundi desp\u00edcere, et coel\u00e9sti semper consolati\u00f3ne gaud\u00e9re.\nPer Dominum...", 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Oratio"
      }, 
      {
        "body": "*Pro S. Pontiano Papa et Martyre*\nInfirmit\u00e1tem nostram r\u00e9spice, omn\u00edpotens Deus: et, quia pondus pr\u00f3pri\u00e6 acti\u00f3nis gravat, be\u00e1ti N. M\u00e1rtyris tui atque Pont\u00edficis interc\u00e9ssio glori\u00f3sa nos pr\u00f3tegat.\nPer Dominum...", 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Commemoratio Oratio"
      }, 
      {
        "body": "L\u00e9ctio libri Sapi\u00e9nti\u00e6\n*Prov 31:10-31*\nMul\u00ederem fortem quis inv\u00e9niet? Procul et de \u00faltimis f\u00ednibus pr\u00e9tium ejus. Conf\u00eddit in ea cor viri sui, et sp\u00f3liis non indig\u00e9bit. Reddet ei bonum, et non malum, \u00f3mnibus di\u00e9bus vit\u00e6 su\u00e6. Qu\u00e6s\u00edvit lanam et linum, et oper\u00e1ta est cons\u00edlio m\u00e1nuum su\u00e1rum. Facta est quasi navis instit\u00f3ris, de longe portans panem suum. Et de nocte surr\u00e9xit, ded\u00edtque pr\u00e6dam dom\u00e9sticis suis, et cib\u00e1ria anc\u00edllis suis. Consider\u00e1vit agrum, et emit eum: de fructu m\u00e1nuum su\u00e1rum plant\u00e1vit v\u00edneam. Acc\u00ednxit fortit\u00fadine lumbos suos, et robor\u00e1vit br\u00e1chium suum. Gust\u00e1vit, et vidit, quia bona est negoti\u00e1tio ejus: non exstingu\u00e9tur in nocte luc\u00e9rna ejus. Manum suam misit ad f\u00f3rtia, et d\u00edgiti ejus appreh\u00e9nderent fusum. Manum suam ap\u00e9ruit \u00ednopi, et palmas suas ext\u00e9ndit ad p\u00e1uperem. Non tim\u00e9bit d\u00f3mui su\u00e6 a frig\u00f3ribus nivis: omnes enim dom\u00e9stici ejus vest\u00edti sunt dupl\u00edcibus. Stragul\u00e1tam vestem fecit sibi: byssus et p\u00farpura indum\u00e9ntum ejus. N\u00f3bilis in portis vir ejus, quando s\u00e9derit cum senat\u00f3ribus terr\u00e6. S\u00edndonem fecit et v\u00e9ndidit, et c\u00edngulum tradidit Chanan\u01fdo. Fortit\u00fado et decor indum\u00e9ntum ejus, et rid\u00e9bit in die nov\u00edssimo. Os suum ap\u00e9ruit sapi\u00e9nti\u00e6, et lex clem\u00e9nti\u00e6 in lingua ejus. Consider\u00e1vit s\u00e9mitas domus su\u00e6, et panem oti\u00f3sa non com\u00e9dit. Surrex\u00e9runt f\u00edlii ejus, et beat\u00edssimam pr\u00e6dicav\u00e9runt: vir ejus, et laud\u00e1vit eam. Mult\u00e6 f\u00edli\u00e6 congregav\u00e9runt div\u00edtias, tu supergr\u00e9ssa es univ\u00e9rsas. Fallax gr\u00e1tia, et vana est pulchrit\u00fado: mulier timens D\u00f3minum, ipsa laud\u00e1bitur. Date ei de fructu m\u00e1nuum su\u00e1rum, et laudent eam in portis \u00f3pera ejus.", 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Lectio"
      }, 
      {
        "body": "*Ps 44:3; 44:5*\nDiff\u00fasa est gr\u00e1tia in labiis tuis: propt\u00e9rea bened\u00edxit te Deus in \u00e6t\u00e9rnum.\nV. Propter verit\u00e1tem et mansuet\u00fadinem et just\u00edtiam: et de ducet te mirab\u00edliter d\u00e9xtera tua. Allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 44:5*\nSp\u00e9cie tua et pulchrit\u00fadine tua int\u00e9nde, pr\u00f3spere proc\u00e9de et regna. Allel\u00faja.", 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Graduale"
      }, 
      {
        "body": "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum\n*Matt 13:44-52*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis par\u00e1bolam hanc: S\u00edmile est regnum c\u0153l\u00f3rum thes\u00e1uro absc\u00f3ndito in agro: quem qui inv\u00e9nit homo, absc\u00f3ndit, et pr\u00e6 g\u00e1udio ill\u00edus vadit, et vendit univ\u00e9rsa, qu\u00e6 habet, et emit agrum illum. Iterum s\u00edmile est regnum c\u0153l\u00f3rum homini negotiat\u00f3ri, qu\u00e6r\u00e9nti bonas margar\u00edtas. Inv\u00e9nta autem una preti\u00f3sa margar\u00edta, \u00e1biit, et v\u00e9ndidit \u00f3mnia, qu\u00e6 h\u00e1buit, et emit eam. Iterum s\u00edmile est regnum c\u0153l\u00f3rum sag\u00e9n\u00e6, miss\u00e6 in mare et ex omni g\u00e9nere p\u00edscium c\u00f3ngreganti. Quam, cum impl\u00e9ta esset educ\u00e9ntes, et secus litus sed\u00e9ntes, eleg\u00e9runt bonos in vasa, malos autem foras mis\u00e9runt. Sic erit in consummati\u00f3ne s\u01fdculi: ex\u00edbunt Angeli, et separ\u00e1bunt malos de m\u00e9dio just\u00f3rum, et mittent eos in cam\u00ednum ignis: ibi erit fletus et stridor d\u00e9ntium. Intellex\u00edstis h\u00e6c \u00f3mnia? Dicunt ei: Etiam. Ait illis: Ideo omnis scriba doctus in regno c\u0153l\u00f3rum s\u00edmilis est h\u00f3mini patrifam\u00edlias, qui profert de thes\u00e1uro suo nova et v\u00e9tera.", 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelium"
      }, 
      {
        "body": "*Ps 44:3*\nDiff\u00fasa est gr\u00e1tia in l\u00e1biis tuis: propt\u00e9rea bened\u00edxit te Deus in \u00e6t\u00e9rnum, et in s\u01fdculum s\u01fdculi, allel\u00faja.", 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Offertorium"
      }, 
      {
        "body": "Acc\u00e9pta tibi sit, D\u00f3mine, sacr\u00e1t\u00e6 plebis obl\u00e1tio pro tu\u00f3rum hon\u00f3re Sanct\u00f3rum: quorum se m\u00e9ritis de tribulati\u00f3ne percep\u00edsse cogn\u00f3scit aux\u00edlium.\nPer Dominum...", 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": "*Pro S. Pontiano Papa et Martyre*\nH\u00f3stias tibi, D\u00f3mine, be\u00e1ti N. M\u00e1rtyris tui atque Pont\u00edficis dic\u00e1tas m\u00e9ritis, ben\u00edgnus ass\u00fame: et ad perp\u00e9tuum nobis tr\u00edbue proven\u00edre subs\u00eddium.\nPer Dominum...", 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Commemoratio Secreta"
      }, 
      {
        "body": "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:", 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Prefatio"
      }, 
      {
        "body": "*Ps 44:8*\nDilex\u00edsti just\u00edtiam, et od\u00edsti iniquit\u00e1tem: propt\u00e9rea unxit te Deus, Deus tuus, \u00f3leo l\u00e6t\u00edti\u00e6 pr\u00e6 cons\u00f3rtibus tuis.", 
        "id": "Communio", 
        "label": "Communio"
      }, 
      {
        "body": "Sati\u00e1sti, D\u00f3mine, fam\u00edliam tuam mun\u00e9ribus sacris: ejus, qu\u01fdsumus, semper interventi\u00f3ne nos r\u00e9fove, cujus soll\u00e9mnia celebr\u00e1mus.\nPer Dominum...", 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcommunio"
      }, 
      {
        "body": "*Pro S. Pontiano Papa et Martyre*\nRef\u00e9cti participati\u00f3ne m\u00faneris sacri, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, Deus noster: ut, cujus exs\u00e9quimur cultum, interced\u00e9nte be\u00e1to N. M\u00e1rtyre tuo atque Pont\u00edfice, senti\u00e1mus eff\u00e9ctum.\nPer Dominum...", 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Commemoratio Postcommunio"
      }
    ], 
    "proper_vernacular": [
      {
        "body": "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00ba do B. Ap.\u00ba Paulo a Tim\u00f3teo.\n*1 Tm 5:3-10*\nCar\u00edssimos: Honrai as, vi\u00favas que s\u00e3o verdadeiramente vi\u00favas. Se alguma vi\u00fava tem filhos ou netos, ensine-os, primeiramente, a governar a sua casa e a retribuir a seus pais conforme o que havia recebido deles; porque tal \u00e9 a vontade de Deus. Aquela vi\u00fava, que \u00e9 verdadeiramente vi\u00fava e vive s\u00f3, espere em Deus e persevere noite e dia em suas s\u00faplicas e preces. Por\u00e9m, aquela vi\u00fava que vive nas del\u00edcias, n\u00e3o est\u00e1 viva, mas sim morta. Fazei-lhes, pois, saber isto, a fim de que sejam irrepreens\u00edveis. Se algu\u00e9m se n\u00e3o interessa pelos seus, e principalmente pelos de sua casa, nega a f\u00e9 e \u00e9 pior do que um infiel. Que a vi\u00fava, que for escolhida, n\u00e3o tenha menos de sessenta anos, nem haja tido mais do que um marido, e que tenha reputa\u00e7\u00e3o de ter praticado boas obras; que tenha educado os seus filhos; praticado a hospitalidade; lavado os p\u00e9s aos santos; socorrido os aflitos; e, enfim, praticado toda a esp\u00e9cie de boas obras.", 
        "id": "Lectio1", 
        "label": "Lectio1"
      }, 
      {
        "body": "*Sl 118:75; 118:120*\nConhe\u00e7o, Senhor, que os vossos ju\u00edzos s\u00e3o equitativos e que me humilhastes com justi\u00e7a. Esmagai as minhas carnes com vosso temor; os vossos Mandamentos inspiram-me temor.\n*Sl 118:1*\nBem-aventurados aqueles que s\u00e3o imaculados nos seus caminhos e cumprem a lei do Senhor.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nConhe\u00e7o, Senhor, que os vossos ju\u00edzos s\u00e3o equitativos e que me humilhastes com justi\u00e7a. Esmagai as minhas carnes com vosso temor; os vossos Mandamentos inspiram-me temor.", 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": "\u00d3 Deus de miseric\u00f3rdia, esclarecei os cora\u00e7\u00f5es dos vossos fi\u00e9is; e, pelas gloriosas preces da B. Isabel, concedei-nos a gra\u00e7a de desprezarmos as prosperidades deste mundo e de gozarmos perpetuamente a consola\u00e7\u00e3o celestial.\nPor nosso Senhor...", 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": "*de S. Ponciano*\n\u00d3 Pastor eterno, atendei prop\u00edcio ao vosso rebanho; e guardai-o com vossa perp\u00e9tua protec\u00e7\u00e3o por intercess\u00e3o do bem-aventurado N. (Vosso M\u00e1rtir e) Sumo Pont\u00edfice, o qual escolhestes como pastor de toda a Igreja.\nPor nosso Senhor...", 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": "Li\u00e7\u00e3o do Livro da Sabedoria.\n*Pr 31:10-31*\nQuem encontrar\u00e1 uma mulher forte? Seu valor \u00e9 maior do que o das p\u00e9rolas que v\u00eam dos confins do mundo. Nela confia o cora\u00e7\u00e3o do marido, que por isso lhe n\u00e3o faltar\u00e1 proveito. Ela procurar\u00e1 praticar o bem, e n\u00e3o o mal, em todos os dias da sua vida. Ela procurar\u00e1 a l\u00e3 e o linho, e, diligentemente, trabalhar\u00e1 neles com suas m\u00e3os. Ela \u00e9 como um navio de mercador que traz de longe o seu p\u00e3o! Levanta-se quando ainda \u00e9 noite, e d\u00e1 alimento \u00e0 fam\u00edlia e trabalho aos servos. Ela pensa em um campo, compra-o e planta uma vinha com o trabalho de suas m\u00e3os. Cinge com vigor os seus rins e esfor\u00e7a os seus bra\u00e7os. Examina e v\u00ea que seu neg\u00f3cio \u00e9 bom e que sua l\u00e2mpada se n\u00e3o apagar\u00e1 durante a noite. Emprega suas m\u00e3os em trabalhos rudes e seus dedos no fuso. Estende a sua m\u00e3o ao indigente e o seu bra\u00e7o ao pobre. N\u00e3o receia na sua casa nem o frio, nem a neve, porque todos os criados t\u00eam roupa em duplo. Fabrica para si tape\u00e7arias e faz os seus vestidos de bom linho e de p\u00farpura. Seu marido ser\u00e1 enobrecido, quando se sentar \u00e0s Portas da cidade com os senadores da terra. Faz vestidos, que vende, e cintas, que entrega aos mercadores. Revestiu-se de coragem e de gl\u00f3ria, e, alegre, aguarda o futuro. Fala com sabedoria e a sua l\u00edngua \u00e9 clemente. Vigia os caminhos de sua casa e n\u00e3o come o p\u00e3o na ociosidade. Erguem-se seus filhos e a proclamam bem-aventurada, e seu marido a louva tamb\u00e9m: \u00abMuitas filhas reuniram virtudes, mas tu excedeste-las\u00bb. Enganadora \u00e9 a gra\u00e7a e v\u00e3 \u00e9 a formosura. S\u00f3 a mulher, que teme o Senhor, ser\u00e1 louvada. Dai-lhe o produto de suas m\u00e3os, e que a louvem \u00e0s portas da cidade, por causa das suas obras.", 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": "*Sl 44:3; 44:5*\nA gra\u00e7a espalhou-se nos vossos l\u00e1bios: eis porque Deus vos aben\u00e7oou para a eternidade.\nV. Por causa da vossa verdade, mansid\u00e3o e justi\u00e7a, a vossa dextra praticar\u00e1 maravilhas. Aleluia, aleluia.\n*Sl 44:5*\nCaminhai, pois, com beleza e com majestade; ide gozar a vit\u00f3ria e reinai. Aleluia.", 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 13:44-52*\nNaquele tempo, disse Jesus aos seus disc\u00edpulos esta par\u00e1bola: \u00abO reino dos c\u00e9us \u00e9 semelhante a um tesouro escondido no campo, o qual um homem acha e esconde; e, alegre com o achado, vai, vende tudo o que tem e compra o campo. Igualmente o reino dos c\u00e9us \u00e9 semelhante a um negociante, que busca pedras preciosas; e, achando uma de grande pre\u00e7o, vai, vende tudo o que tem e compra-a. O reino dos c\u00e9us \u00e9 ainda semelhante a uma rede que, lan\u00e7ada ao mar, prende toda a casta de peixes, e, estando j\u00e1 cheia, os pescadores a puxam para a praia, escolhem os bons peixes para os vasos e deitam fora os maus. Assim ser\u00e1 no fim dos s\u00e9culos: vir\u00e3o os Anjos e separar\u00e3o os maus do meio dos justos e os lan\u00e7ar\u00e3o na fornalha do fogo, onde n\u00e3o haver\u00e1 sen\u00e3o fogo e ranger de dentes. Haveis compreendido tudo isto?\u00bb. \u00abSim\u00bb, responderam eles. E Jesus disse-lhes: \u00abPor esta raz\u00e3o todo o escriba douto no que diz respeito ao reino dos c\u00e9us \u00e9 semelhante a um pai de fam\u00edlia, que tira dos seus tesouros cousas novas e velhas\u00bb.", 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": "*Sl 44:3*\nA gra\u00e7a espalhou-se nos vossos l\u00e1bios: eis porque Deus vos aben\u00e7oou para a eternidade.", 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": "Aceitai, Senhor, esta oferta que Vos consagra o vosso povo fiel, em honra dos vossos Santos, pelos m\u00e9ritos dos quais reconhece que tem alcan\u00e7ado a vossa assist\u00eancia nas tribula\u00e7\u00f5es.\nPor nosso Senhor...", 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": "*de S. Ponciano*\nCom as ofertas destes dons, Vos suplicamos, Senhor, iluminai benignamente a vossa Igreja, a fim de que n\u00e3o s\u00f3 o vosso rebanho triunfe em toda a parte, mas tamb\u00e9m pelo poder do vosso nome os pastores sejam bem acolhidos.\nPor nosso Senhor...", 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": "*Sl 44:8*\nAmastes a justi\u00e7a e odiastes a iniquidade: eis porque o Senhor, vosso Deus, vos ungiu com o \u00f3leo da alegria, de prefer\u00eancia \u00e0s vossas companheiras.", 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": "Havendo saciado, Senhor, a vossa fam\u00edlia com os dons sagrados, dignai-Vos favorecer-nos sempre pela intercess\u00e3o daquela cuja Solenidade celebr\u00e1mos.\nPor nosso Senhor...", 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": "*de S. Ponciano*\nSenhor, Vos suplicamos, governai com mansid\u00e3o a vossa Igreja, agora que foi alimentada com a sagrada refei\u00e7\u00e3o, a fim de que, dirigida com firme suavidade, alcance o incremento da sua liberdade e persista na integridade da sua doutrina.\nPor nosso Senhor...", 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
