[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "date": "2020-06-03", 
      "description": "", 
      "id": "tempora:Pasc7-3:1", 
      "rank": 1, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "Quarta-feira das T\u00eamporas de Pentecostes"
    }, 
    "proper_latin": [
      {
        "body": "*Ps 67:8 67:9*\nDeus, dum egreder\u00e9ris coram p\u00f3pulo tuo, iter f\u00e1ciens eis, h\u00e1bitans in illis, allel\u00faja: terra mota est, c\u0153li distillav\u00e9runt, allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps. 67:2.*\nExs\u00fargat Deus, et dissip\u00e9ntur inim\u00edci ejus: et f\u00fagiant, qui od\u00e9runt eum, a f\u00e1cie ejus.\nGl\u00f3ria Patri.\nDeus, dum egreder\u00e9ris coram p\u00f3pulo tuo, iter f\u00e1ciens eis, h\u00e1bitans in illis, allel\u00faja: terra mota est, c\u0153li distillav\u00e9runt, allel\u00faja, allel\u00faja.", 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Introitus"
      }, 
      {
        "body": "Mentes nostras, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, Par\u00e1clitus, qui a te proc\u00e9dit, ill\u00faminet: et ind\u00facat in omnem, sicut tuus prom\u00edsit F\u00edlius, verit\u00e1tem:\nQui tecum...", 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Oratio"
      }, 
      {
        "body": "L\u00e9ctio Actuum Apostol\u00f3rum\n*Act 2:14-21.*\nIn di\u00e9bus illis: Stans Petrus cum \u00fandecim, lev\u00e1vit vocem suam, et loc\u00fatus est eis: Viri Jud\u01fdi, et qui habit\u00e1tis Jer\u00fasalem univ\u00e9rsi, hoc vobis notum sit, et \u00e1uribus perc\u00edpite verba mea. Non enim, sicut vos \u00e6stim\u00e1tis, hi \u00e9brii sunt, cum sit hora di\u00e9i t\u00e9rtia: sed hoc est, quod dictum est per Proph\u00e9tam Jo\u00ebl: Et erit in nov\u00edssimis di\u00e9bus - dicit D\u00f3minus - eff\u00fandam de Sp\u00edritu meo super omnem carnem, et prophet\u00e1bunt f\u00edlii vestri et f\u00edli\u00e6 vestr\u00e6, et j\u00favenes vestri visi\u00f3nes vid\u00e9bunt, et seni\u00f3res vestri s\u00f3mnia somni\u00e1bunt. Et quidem super servos meos et super anc\u00edllas meas in di\u00e9bus illis eff\u00fandam de Sp\u00edritu meo, et prophet\u00e1bunt: et dabo prod\u00edgia in c\u0153lo sursum et signa in terra de\u00f3rsum, s\u00e1nguinem et ignem et vap\u00f3rem fumi. Sol convert\u00e9tur in t\u00e9nebras et luna in s\u00e1nguinem, antequam v\u00e9niat dies D\u00f3mini magnus et manif\u00e9stus. Et erit: omnis, quic\u00famque invoc\u00e1verit nomen D\u00f3mini, salvus erit. Allel\u00faja.\nDeo gratias.", 
        "id": "LectioL1", 
        "label": "Lectio"
      }, 
      {
        "body": "Alleluia.\n*Ps 32:6*\nVerbo D\u00f3mini c\u0153li firm\u00e1ti sunt, et Sp\u00edritu oris ejus omnis virtus e\u00f3rum.", 
        "id": "GradualeL1", 
        "label": "Graduale"
      }, 
      {
        "body": "Pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens et mis\u00e9ricors Deus: ut Sp\u00edritus Sanctus adv\u00e9niens, templum nos gl\u00f3ri\u00e6 su\u00e6 dign\u00e1nter inhabit\u00e1ndo perf\u00edciat.\nPer Dominum...", 
        "id": "OratioL1", 
        "label": "Oratio"
      }, 
      {
        "body": "L\u00e9ctio Actuum Apostol\u00f3rum\n*Acts 5:12-16*\nIn di\u00e9bus illis: Per manus autem Apostol\u00f3rum fi\u00e9bant signa et prod\u00edgia multa in plebe. Et erant unan\u00edmiter omnes in p\u00f3rticu Salom\u00f3nis. Ceter\u00f3rum autem nemo aud\u00e9bat se conj\u00fangere illis: sed magnific\u00e1bat eos p\u00f3pulus. Magis autem augeb\u00e1tur cred\u00e9ntium in D\u00f3mino multit\u00fado vir\u00f3rum ac mul\u00ederum, ita ut in pl\u00e1teas ej\u00edcerent inf\u00edrmos, et p\u00f3nerent in l\u00e9ctulis ac grab\u00e1tis, ut, veni\u00e9nte Petro, saltem umbra ill\u00edus obumbr\u00e1ret quemquam ill\u00f3rum, et liberar\u00e9ntur ab infirmit\u00e1tibus suis. Concurr\u00e9bat autem et multit\u00fado vicin\u00e1rum civit\u00e1tum Jer\u00fasalem, affer\u00e9ntes \u00e6gros et vex\u00e1tos a spir\u00edtibus imm\u00fandis: qui curab\u00e1ntur omnes.", 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Lectio"
      }, 
      {
        "body": "Allel\u00faja, allel\u00faja.\nV. (Hic genuflectitur) Veni, Sancte Sp\u00edritus, reple tu\u00f3rum corda fid\u00e9lium: et tui am\u00f3ris in eis ignem acc\u00e9nde.", 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Graduale"
      }, 
      {
        "body": "Veni, Sancte Sp\u00edritus,\net em\u00edtte c\u01fdlitus\nlucis tu\u00e6 r\u00e1dium.\n\nVeni, pater p\u00e1uperum;\nveni, dator m\u00fanerum;\nveni, lumen c\u00f3rdium.\n\nConsol\u00e1tor \u00f3ptime,\ndulcis hospes \u00e1nim\u00e6,\ndulce refrig\u00e9rium.\n\nIn lab\u00f3re r\u00e9quies,\nin \u00e6stu temp\u00e9ries,\nin fletu sol\u00e1cium.\n\nO lux beat\u00edssima,\nreple cordis \u00edntima\ntu\u00f3rum fid\u00e9lium.\n\nSine tuo n\u00famine\nnihil est in h\u00f3mine,\nnihil est inn\u00f3xium.\n\nLava quod est s\u00f3rdidum,\nriga quod est \u00e1ridum,\nsana quod est s\u00e1ucium.\n\nFlecte quod est r\u00edgidum,\nfove quod est fr\u00edgidum,\nrege quod est d\u00e9vium.\n\nDa tuis fid\u00e9libus,\nin te confid\u00e9ntibus,\nsacrum septen\u00e1rium.\n\nDa virt\u00fatis m\u00e9ritum,\nda sal\u00fatis \u00e9xitum,\nda per\u00e9nne g\u00e1udium.\nAmen. Allel\u00faja.", 
        "id": "Sequentia", 
        "label": "Sequentia"
      }, 
      {
        "body": "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Jo\u00e1nnem\n*Joannes 6:44-52*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus turbis Jud\u00e6\u00f3rum: Nemo potest ven\u00edre ad me, nisi Pater, qui misit me, tr\u00e1xerit eum: et ego resuscit\u00e1bo eum in nov\u00edssimo die. Est scriptum in Proph\u00e9tis: Et erunt omnes doc\u00edbiles Dei. Omnis, qui aud\u00edvit a Patre et d\u00eddicit, venit ad me. Non quia Patrem vidit quisquam, nisi is, qui est a Deo, hic vidit Patrem. Amen, amen, dico vobis: qui credit in me, habet vitam \u00e6t\u00e9rnam. Ego sum panis vit\u00e6. Patres vestri manducav\u00e9runt manna in des\u00e9rto, et m\u00f3rtui sunt. Hic est panis de c\u0153lo desc\u00e9ndens: ut, si quis ex ipso manduc\u00e1verit, non mori\u00e1tur. Ego sum panis vivus, qui de c\u0153lo desc\u00e9ndi. Si quis manduc\u00e1verit ex hoc pane, vivet in \u00e6t\u00e9rnum: et panis, quem ego dabo, caro mea est pro mundi vita.", 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelium"
      }, 
      {
        "body": "*Ps 118:47-48*\nMedit\u00e1bor in mand\u00e1tis tuis, qu\u00e6 dil\u00e9xi valde: et lev\u00e1bo manus meas ad mand\u00e1ta tua, qu\u00e6 dil\u00e9xi, allel\u00faja.", 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Offertorium"
      }, 
      {
        "body": "Accipe, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, munus obl\u00e1tum: et dign\u00e1nter oper\u00e1re; ut, quod myst\u00e9riis \u00e1gimus, piis eff\u00e9ctibus celebr\u00e1mus.\nPer Dominum...", 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": "*Paschalis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re: Te quidem, D\u00f3mine, omni t\u00e9mpore, sed in hoc pot\u00edssimum (sed tempore Passionis)\nhac pot\u00edssimum nocte (sed octava Pasch\u00e6)\nhac pot\u00edssimum die glori\u00f3sius pr\u00e6dic\u00e1re, cum Pascha nostrum immol\u00e1tus est Christus. Ipse enim verus est Agnus, qui \u00e1bstulit pecc\u00e1ta mundi. Qui mortem nostram mori\u00e9ndo destr\u00faxit et vitam resurg\u00e9ndo repar\u00e1vit. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:", 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Prefatio"
      }, 
      {
        "body": "*Joannes 14:27*\nPacem rel\u00ednquo vobis, allel\u00faja: pacem meam do vobis, allel\u00faja, allel\u00faja.", 
        "id": "Communio", 
        "label": "Communio"
      }, 
      {
        "body": "Sum\u00e9ntes, D\u00f3mine, c\u0153l\u00e9stia sacram\u00e9nta, qu\u01fdsumus clem\u00e9ntiam tuam: ut quod tempor\u00e1liter g\u00e9rimus \u00e6t\u00e9rnis g\u00e1udiis consequ\u00e1mur\nPer Dominum...", 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcommunio"
      }
    ], 
    "proper_vernacular": [
      {
        "body": "*Sl 67:8-9*\nO God, when You went forth at the head of Your people, making a passage for them, dwelling in their midst, alleluia: the earth quaked; it rained from heaven, alleluia, alleluia.\n*Sl 67:2*\nGod arises; His enemies are scattered, and those who hate Him flee before Him.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nO God, when You went forth at the head of Your people, making a passage for them, dwelling in their midst, alleluia: the earth quaked; it rained from heaven, alleluia, alleluia.", 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": "May the Paraclete Who proceeds from You, enlighten our minds, we beseech You, O Lord, and guide us to all truth, as Your Son has promised.\nQue convosco vive...", 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": "Lesson from the Acts of Apostles\n*Acts 2:14-21.*\nIn those days, Peter, standing up with the Eleven, lifted up his voice and spoke out to them: Men of Judea and all you who dwell in Jerusalem, let this be known to you, and give ear to my words. These men are not drunk, as you suppose, for it is only the third hour of the day. But this is what was spoken through the prophet Joel: \ufffdAnd it shall come to pass in the last days, says the Lord, that I will pour forth of My Spirit upon all flesh; and your sons and your daughters shall prophesy, and your young men shall see visions, and your old men shall dream dreams. And moreover upon My servants and upon My handmaids in those days will I pour forth of My Spirit, and they shall prophesy. And I will show wonders in the heavens above and signs on the earth beneath, blood and fire and vapor of smoke. The sun shall be turned into darkness, and the moon into blood, before the day of the Lord comes, the great and manifest day. And it shall come to pass that whoever calls upon the name of the Lord shall be saved.\ufffd\nGra\u00e7as a Deus.", 
        "id": "LectioL1", 
        "label": "1\u00aa Li\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": "Alleluia.\n*Sl 32:6*\nV. By the word of the Lord the heavens were made; by the breadth of His mouth all their host.", 
        "id": "GradualeL1", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": "Grant, we beseech You, almighty and most merciful God, that the Holy Spirit may come to dwell in us, graciously making us a temple of His glory.\nPor nosso Senhor...", 
        "id": "OratioL1", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": "Lesson from the Acts of Apostles\n*Acts 5:12-16*\nIn those days, by the hands of the Apostles many signs and wonders were done among the people. And with one accord they all would meet in Solomon\ufffds portico; but of the rest, no one dared to associate with them, yet the people made much of them. And the multitude of men and women who believed in the Lord increased still more, so that they carried the sick into the streets and laid them on beds and pallets that, when Peter passed, his shadow at least might fall on some of them. And there came also multitudes from the towns near Jerusalem, bringing the sick and those troubled with unclean spirits, and they were all cured.", 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": "Alleluia, alleluia.\nV. (Kneel.) Come, O Holy Spirit, fill the hearts of Your faithful; and kindle in them the fire of Your love.", 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": "Holy Spirit! Lord of light!\nFrom Thy clear celestial height,\nThy pure, beaming radiance give:\n\nCome, Thou, Father of the poor!\nCome, with treasures which endure!\nCome, Thou light of all that live!\n\nThou of all consolers best,\nVisiting the troubled breast,\nDost refreshing peace bestow:\n\nThou in toil art comfort sweet;\nPleasant coolness in the heat;\nSolace in the midst of woe.\n\nLight immortal! Light divine!\nVisit Thou these hearts of Thine,\nAnd our inmost being fill.\n\nIf Thou take Thy grace away,\nNothing pure in man will stay;\nAll his good is turn\ufffdd to ill.\n\nHeal our wounds - our strength renew;\nOn our dryness pour Thy dew;\nWash the stains of guilt away:\n\nBend the stubborn heart and will;\nMelt the frozen, warm the chill;\nGuide the steps that go astray.\n\nThou, on those who evermore\nThee confess and Thee adore,\nIn Thy sevenfold gifts descend.\n\nGive them comfort when they die;\nGive them life with Thee on high;\nGive them joys which never end.\nAmen. Alleluia.", 
        "id": "Sequentia", 
        "label": "Sequ\u00eancia"
      }, 
      {
        "body": "Continuation \u2629 of the Holy Gospel according to John\n*Jo 6:44-52.*\nAt that time, Jesus said to the Jews: No one can come to Me unless the Father Who sent Me draw him, and I will raise him up on the last day. It is written in the Prophets, \"And they all shall be taught of God.\" Everyone who has listened to the Father, and has learned, comes to Me; not that anyone has seen the Father except Him Who is from God, He has seen the Father. Amen, amen, I say to you, he who believes in Me has life everlasting. I am the bread of life. Your fathers ate the manna in the desert, and have died. This is the bread that comes down from heaven, so that if anyone eat of it he will not die. I am the living bread that has come down from heaven. If anyone eat of this bread he shall live forever; and the bread that I will give is My flesh for the life of the world.", 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": "*Sl 118:47-48*\nI will delight in Your commands, which I love exceedingly. And I will lift up my hands to Your commands, which I love. Alleluia.", 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": "Accept, we beseech You, O Lord, the gifts we offer, and graciously bring it about that we may practice by a holy life what we perform here by a sacred rite.\nPor nosso Senhor...", 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": "*da P\u00e1scoa*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar, que Vos louvemos sempre, mas principalmente... em que Jesus Cristo foi imolado, como nova P\u00e1scoa. Pois Ele \u00e9 o verdadeiro Cordeiro que tirou os pecados do mundo e que pela sua Ressurrei\u00e7\u00e3o nos restituiu a vida. Por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:", 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": "*Jo 14:27.*\nPeace I leave with you, alleluia; My peace I give to you, alleluia, alleluia.", 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": "As we receive Your heavenly sacrament we beseech You, merciful Lord, may we reap in the joys of eternity the fruits of what we perform in this life.\nPor nosso Senhor...", 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
