[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "date": "2020-04-28", 
      "description": "\u015aw. Pawe\u0142 urodzi\u0142 si\u0119 w mie\u015bcie Ovada w Piemoncie w roku 1694. Od m\u0142odo\u015bci \u017cywi\u0142 nabo\u017ce\u0144stwo do M\u0119ki Pa\u0144skiej. Kr\u00f3tki czas wi\u00f3d\u0142 \u017cycie pustelnicze, po czym zosta\u0142 kap\u0142anem i za\u0142o\u017cy\u0142 zgromadzenie Pasjonist\u00f3w, kt\u00f3rego celem jest g\u0142oszenie nabo\u017ce\u0144stwa do M\u0119ki Pa\u0144skiej i pokuty. \u017bycie kap\u0142a\u0144skie sp\u0119dzi\u0142 w surowych umartwieniach i g\u0142oszeniu misji. Umar\u0142 w Rzymie 18 pa\u017adziernika 1775 roku.\n", 
      "id": "sancti:04-28:3", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Ter\u00e7a-feira da 2\u00aa semana depois da P\u00e1scoa", 
      "title": "S. Paulo da Cruz, Confessor"
    }, 
    "proper_latin": [
      {
        "body": "*Gal 2:19-20*\nChristo conf\u00edxus sum Cruci: vivo autem, jam non ego; vivit vero in me Christus: in fide vivo Filii Dei, qui dil\u00e9xit me, et tr\u00e1didit semet\u00edpsum pro me, allel\u00faja. alleluja\n*Ps 40:2.*\nBe\u00e1tus, qui int\u00e9llegit super eg\u00e9num et p\u00e1uperem: in die mala liber\u00e1bit eum D\u00f3minus.\nGl\u00f3ria Patri.\nChristo conf\u00edxus sum Cruci: vivo autem, jam non ego; vivit vero in me Christus: in fide vivo Filii Dei, qui dil\u00e9xit me, et tr\u00e1didit semet\u00edpsum pro me, allel\u00faja. alleluja", 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Introitus"
      }, 
      {
        "body": "D\u00f3mine Jesu Christe, qui, ad myst\u00e9rium Crucis pr\u00e6dic\u00e1ndum, sanctum Paulum singul\u00e1ri carit\u00e1te don\u00e1sti, et per eum novam in Eccl\u00e9sia fam\u00edliam flor\u00e9scere volu\u00edsti: ips\u00edus nobis intercessi\u00f3ne conc\u00e9de; ut, passi\u00f3nem tuam j\u00fagiter recol\u00e9ntes in terris, ej\u00fasdem fructum c\u00f3nsequi mere\u00e1mur in c\u00e6lis:\nQui vivis...", 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Oratio"
      }, 
      {
        "body": "*Pro S. Vitale Martyre*\nPr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, omnipotens Deus: ut, qui be\u00e1ti Vit\u00e1lis M\u00e1rtyris tui natal\u00edtia c\u00f3limus, intercessi\u00f3ne ejus, in tui n\u00f3minis am\u00f3re robor\u00e9mur.\nPer Dominum...", 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Commemoratio Oratio"
      }, 
      {
        "body": "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Corinthios\n*1 Cor 1:17-25.*\nFratres: Non misit me Christus baptiz\u00e1re, sed evangeliz\u00e1re: non in sapi\u00e9ntia verbi, ut non evacu\u00e9tur Crux Christi. Verbum enim Crucis pere\u00fantibus quidem stult\u00edtia est: iis autem, qui salvi fiunt, id est nobis, Dei virtus est. Scriptum est enim: Perdam sapi\u00e9ntiam sapi\u00e9ntium et prud\u00e9ntiam prud\u00e9ntium reprob\u00e1bo. Ubi s\u00e1piens? ubi scriba? ubi conquis\u00edtor hujus s\u01fdculi?Nonne stultam fecit Deus sapi\u00e9ntiam hujus mundi? Nam quia in Dei sapi\u00e9ntia non cogn\u00f3vit mundus per sapi\u00e9ntiam Deum: pl\u00e1cuit Deo per stult\u00edtiam pr\u00e6dicati\u00f3nis salvos f\u00e1cere cred\u00e9ntes. Qu\u00f3niam et Jud\u00e6i signa petunt et Gr\u00e6ci sapi\u00e9ntiam qu\u00e6runt: nos autem pr\u00e6dic\u00e1mus Christum crucif\u00edxum: Jud\u00e6is quidem sc\u00e1ndalum, g\u00e9ntibus autem stult\u00edtiam, ipsis autem voc\u00e1tis Jud\u00e6is atque Gr\u00e6cis Christum Dei virt\u00fatem et Dei sapi\u00e9ntiam: quia, quod stultum est Dei, sapi\u00e9ntius est hom\u00ednibus: et, quod inf\u00edrmum est Dei, f\u00f3rtius est hom\u00ednibus.", 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Lectio"
      }, 
      {
        "body": "Alleluia, alleluia\n*Jas 1:12.*\nBe\u00e1tus vir, qui suffert tentati\u00f3nem: qu\u00f3niam, cum prob\u00e1tus f\u00faerit, acc\u00edpiet cor\u00f3nam vit\u00e6. Allel\u00faja\n*Eccli 45:9*\nAm\u00e1vit eum D\u00f3minus et orn\u00e1vit eum: stolam gl\u00f3ri\u00e6 \u00ednduit eum. Allel\u00faja.", 
        "id": "GradualeP", 
        "label": "Graduale"
      }, 
      {
        "body": "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam\n*Luc 10:1-9*\nIn illo t\u00e9mpore: Design\u00e1vit D\u00f3minus et alios septuag\u00ednta duos: et misit illos binos ante f\u00e1ciem suam in omnem civit\u00e1tem et locum, quo erat ipse vent\u00farus. Et dic\u00e9bat illis: Messis quidem multa, oper\u00e1rii autem pauci. Rog\u00e1te ergo D\u00f3minum messis, ut mittat oper\u00e1rios in messem suam. Ite: ecce, ego mitto vos sicut agnos inter lupos. Nol\u00edte port\u00e1re s\u01fdculum neque peram neque calceam\u00e9nta; et n\u00e9minem per viam salutav\u00e9ritis. In quamc\u00famque domum intrav\u00e9ritis, primum d\u00edcite: Pax huic d\u00f3mui: et si ibi f\u00faerit f\u00edlius pacis, requi\u00e9scet super illum pax vestra: sin autem, ad vos revert\u00e1tur. In e\u00e1dem autem domo man\u00e9te, ed\u00e9ntes et bib\u00e9ntes qu\u00e6 apud illos sunt: dignus est enim oper\u00e1rius merc\u00e9de sua. Nol\u00edte trans\u00edre de domo in domum. Et in quamc\u00famque civit\u00e1tem intrav\u00e9ritis. et susc\u00e9perint vos, manduc\u00e1te qu\u00e6 appon\u00fantur vobis: et cur\u00e1te inf\u00edrmos, qui in illa sunt, et d\u00edcite illis: Appropinqu\u00e1vit in vos regnum Dei.", 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelium"
      }, 
      {
        "body": "*Ephes 5:2*\nAmbul\u00e1te in dilecti\u00f3ne, sicut et Christus dil\u00e9xit nos, et tr\u00e1didit semet\u00edpsum pro nobis oblati\u00f3nem et h\u00f3stiam Deo in od\u00f3rem suavit\u00e1tis, allel\u00faja.", 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Offertorium"
      }, 
      {
        "body": "C\u0153l\u00e9stem nobis, D\u00f3mine, pr\u01fdbeant myst\u00e9ria h\u00e6c passi\u00f3nis et mortis tu\u00e6 ferv\u00f3rem: quo sanctus Paulus, ea offer\u00e9ndo, corpus suum h\u00f3stiam viv\u00e9ntem, sanctam tib\u00edque plac\u00e9ntem exh\u00edbuit:\nQui vivis...", 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": "*Pro S. Vitale*\nMun\u00e9ribus nostris, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, precib\u00fasque susc\u00e9ptis: et c\u0153l\u00e9stibus nos munda myst\u00e9riis, et clem\u00e9nter ex\u00e1udi.\nPer Dominum...", 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Commemoratio Secreta"
      }, 
      {
        "body": "*Paschalis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re: Te quidem, D\u00f3mine, omni t\u00e9mpore, sed in hoc pot\u00edssimum (sed tempore Passionis)\nhac pot\u00edssimum nocte (sed octava Pasch\u00e6)\nhac pot\u00edssimum die glori\u00f3sius pr\u00e6dic\u00e1re, cum Pascha nostrum immol\u00e1tus est Christus. Ipse enim verus est Agnus, qui \u00e1bstulit pecc\u00e1ta mundi. Qui mortem nostram mori\u00e9ndo destr\u00faxit et vitam resurg\u00e9ndo repar\u00e1vit. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:", 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Prefatio"
      }, 
      {
        "body": "*1 Pet 4:13*\nCommunic\u00e1ntes Christi passi\u00f3nibus gaud\u00e9te, ut in revelati\u00f3ne gl\u00f3ri\u00e6 ejus gaude\u00e1tis exsult\u00e1ntes, allel\u00faja.", 
        "id": "Communio", 
        "label": "Communio"
      }, 
      {
        "body": "S\u00fampsimus, D\u00f3mine, div\u00ednum sacram\u00e9ntum, imm\u00e9ns\u00e6 carit\u00e1tis tu\u00e6 memori\u00e1le perp\u00e9tuum: tr\u00edbue, qu\u01fdsumus; ut, sancti Pauli m\u00e9ritis et imitati\u00f3ne, aquam de f\u00f3ntibus tuis hauri\u00e1mus in vitam \u00e6t\u00e9rnam sali\u00e9ntem, et tuam sacrat\u00edssimam passi\u00f3nem c\u00f3rdibus nostris impr\u00e9ssam m\u00f3ribus et vita tene\u00e1mus:\nQui vivis...", 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcommunio"
      }, 
      {
        "body": "*Pro S. Vitale*\nDa, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine Deus noster: ut, sicut tu\u00f3rum commemorati\u00f3ne Sanct\u00f3rum tempor\u00e1li gratul\u00e1mur off\u00edcio; ita perp\u00e9tuo l\u00e6t\u00e9mur asp\u00e9ctu.\nPer Dominum...", 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Commemoratio Postcommunio"
      }
    ], 
    "proper_vernacular": [
      {
        "body": "*Gl 2:19-20*\nZ Chrystusem przybity jestem do krzy\u017ca: i \u017cyj\u0119 ju\u017c nie ja, ale \u017cyje we mnie Chrystus, \u017cyj\u0119 w wierze Syna Bo\u017cego, kt\u00f3ry mi\u0119 umi\u0142owa\u0142 i wyda\u0142 samego siebie za mnie, Aleluia, aleluia.\n*Sl 40:2*\nB\u0142ogos\u0142awiony ten, kt\u00f3ry my\u015bli o n\u0119dznym i biednym: wybawi go Pan w dniu nieszcz\u0119\u015bcia.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nZ Chrystusem przybity jestem do krzy\u017ca: i \u017cyj\u0119 ju\u017c nie ja, ale \u017cyje we mnie Chrystus, \u017cyj\u0119 w wierze Syna Bo\u017cego, kt\u00f3ry mi\u0119 umi\u0142owa\u0142 i wyda\u0142 samego siebie za mnie, Aleluia, aleluia.", 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": "Panie Jezu Chryste, kt\u00f3ry\u015b dla rozs\u0142awienia tajemnicy Krzy\u017ca obdarzy\u0142 \u015bwi\u0119tego Paw\u0142a osobliw\u0105 mi\u0142o\u015bci\u0105 i chcia\u0142e\u015b, \u017ceby przeze\u0144 rozkwit\u0142o w Ko\u015bciele nowe zgromadzenie, spraw za jego przyczyn\u0105, aby\u015bmy  ustawicznie rozmy\u015blaj\u0105c na ziemi Twoj\u0105 m\u0119k\u0119, mogli osi\u0105gn\u0105\u0107 jej owoc w niebie:\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": "*de \u015bw. Witalisa*\nProsimy Ci\u0119, wszechmog\u0105cy Bo\u017ce, aby\u015bmy obchodz\u0105c urodziny dla nieba \u015bwi\u0119tego Witalisa, Twego M\u0119czennika, za jego przyczyn\u0105 utwierdzili si\u0119 w mi\u0142o\u015bci Twego imienia.\nPor nosso Senhor...", 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Cor\u00edntios.\n*1 Cor 1:17-25*\nBracia: Chrystus nie pos\u0142a\u0142 mi\u0119 chrzci\u0107, ale g\u0142osie Ewangeli\u0119, atoli nie w m\u0105dro\u015bci s\u0142owa, aby nie sta\u0142 si\u0119 pr\u00f3\u017cnym krzy\u017c Chrystusowy. Albowiem nauka o krzy\u017cu dla tych, kt\u00f3rzy gin\u0105, jest g\u0142upstwem, lecz dla tych, kt\u00f3rzy dost\u0119puj\u0105 zbawienia, to jest dla nas, jest moc\u0105 Bo\u017c\u0105. Napisane jest bowiem: Zniszcz\u0119 m\u0105dro\u015b\u0107 uczonych, a roztropno\u015b\u0107 przezornych odrzuc\u0119. Gdzie\u017c m\u0119drzec? Gdzie\u017c uczony? Gdzie\u017c badacz tego \u015bwiata? Czy\u017c B\u00f3g nie obr\u00f3ci\u0142 w g\u0142upstwo m\u0105dro\u015bci tego \u015bwiata? Bo poniewa\u017c w m\u0105dro\u015bci Bo\u017cej \u015bwiat nie pozna\u0142 Boga przez m\u0105dro\u015b\u0107, podoba\u0142o si\u0119 Bogu przez g\u0142upstwo przepowiadania zbawi\u0107 tych, kt\u00f3rzy uwierz\u0105. Albowiem gdy \u017cydzi domagaj\u0105 si\u0119 cud\u00f3w, a Grecy szukaj\u0105 m\u0105dro\u015bci, my g\u0142osimy Chrystusa ukrzy\u017cowanego, b\u0119d\u0105cego zgorszeniem dla \u017cyd\u00f3w, a g\u0142upstwem dla pogan. Dla tych jednak, kt\u00f3rzy s\u0105 wezwani, tak \u017byd\u00f3w, jak i Grek\u00f3w, Chrystusa moc Bo\u017c\u0105 i m\u0105dro\u015b\u0107 Bo\u017c\u0105. Bo to, co jest g\u0142upstwem u Boga, jest m\u0119drsze nad ludzi, a co s\u0142abe jest u Boga, mocniejsze jest nad ludzi.", 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": "Aleluia, aleluia\n*Tg 1:12.*\nBem-aventurado o var\u00e3o que sabe sofrer a tenta\u00e7\u00e3o, porque, quando acabar a tenta\u00e7\u00e3o, receber\u00e1 a coroa da vida. Aleluia.\n*Sb 45:9*\nO Senhor amou-o, ornou-o e revestiu-o com a t\u00fanica da gl\u00f3ria. Aleluia.", 
        "id": "GradualeP", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 10:1-9*\nNaquele tempo, escolheu o Senhor ainda setenta e dois disc\u00edpulos e mandou-os, dois a dois, adiante d\u2019Ele, a todas as cidades e lugares onde devia ir, dizendo-lhes: \u00abA messe \u00e9 abundante, mas os oper\u00e1rios s\u00e3o poucos; pedi, pois ao Senhor da messe que mande mais oper\u00e1rios para a messe. Ide; eis que vos envio como cordeiros para o meio dos lobos; n\u00e3o leveis bolsa, nem saco, nem saudeis ningu\u00e9m pelo caminho. Em qualquer casa em que entrardes, dizei em primeiro lugar: \u00abA paz esteja nesta casa\u00bb! Se a\u00ed houver um filho da paz, a vossa paz repousar\u00e1 nele; e, se n\u00e3o um houver, voltar\u00e1 para v\u00f3s. Permanecei na mesma casa e comei e bebei do que houver nessa casa, pois o oper\u00e1rio merece sal\u00e1rio. N\u00e3o transiteis de casa para casa. Em qualquer casa em que entrardes e vos receberem comei do que vos derem, curai os enfermos que a\u00ed houver, e dizei-lhes: \u00abEis que se aproxima o reino de Deus\u00bb.", 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": "*Ef 5:2*\nPost\u0119pujcie w mi\u0142o\u015bci, jako i Chrystus umi\u0142owa\u0142 nas i wyda\u0142 samego siebie za nas na dar i ofiar\u0119 Bogu, na wonno\u015b\u0107 wdzi\u0119czno\u015bci, aleluia.", 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": "Panie, tajemnice m\u0119ki i \u015bmierci Twojej niech nam udziel\u0105 niebia\u0144skiej \u017carliwo\u015bci, z jak\u0105 sprawowa\u0142 je \u015bwi\u0119ty Pawe\u0142, wydaj\u0105c swe cia\u0142o na ofiar\u0119 \u017cyw\u0105, \u015bwi\u0119t\u0105 i Tobie mi\u0142\u0105:\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": "*de \u015bw. Witalisa*\nPrzyjmij, prosimy Ci\u0119, Panie, nasze dary i modlitwy, oczy\u015b\u0107 nas przez niebieskie tajemnice i \u0142askawie wys\u0142uchaj.\nPor nosso Senhor...", 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": "*da P\u00e1scoa*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar, que Vos louvemos sempre, mas principalmente... em que Jesus Cristo foi imolado, como nova P\u00e1scoa. Pois Ele \u00e9 o verdadeiro Cordeiro que tirou os pecados do mundo e que pela sua Ressurrei\u00e7\u00e3o nos restituiu a vida. Por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:", 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": "*1 P 4:13*\nAle b\u0119d\u0105c uczestnikami cierpie\u0144 Chrystusa radujcie si\u0119, aby\u015bcie z chwil\u0105 objawienia si\u0119 chwa\u0142y Jego radowali si\u0119 z weselem, aleluia.", 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": "Przyj\u0119li\u015bmy, Panie, Boski Sakrament, wieczn\u0105 pami\u0105tk\u0119 Twojej niezmierzonej mi\u0142o\u015bci; spraw, prosimy, aby\u015bmy na\u015bladuj\u0105c \u015bwi\u0119tego Paw\u0142a przez jego zas\u0142ugi czerpali z Twoich \u017ar\u00f3de\u0142 wod\u0119 tryskaj\u0105c\u0105 na \u017cywot wieczny i obyczajami oraz \u017cyciem wyznawali Twoj\u0105 naj\u015bwi\u0119tsz\u0105 m\u0119k\u0119 wyryt\u0105 w naszych sercach:\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": "*de \u015bw. Witalisa*\nDaj, prosimy Ci\u0119, Panie Bo\u017ce nasz, aby\u015bmy si\u0119 tak cieszyli widokiem \u015awi\u0119tych Twoich w wieczno\u015bci, jak z rado\u015bci\u0105 czcimy ich pami\u0119\u0107 obchodem doczesnym.\nPor nosso Senhor...", 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
