[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "date": "2020-03-10", 
      "description": "\nComemora\u00e7\u00e3o S.S. Quarenta M\u00e1rtires.", 
      "id": "tempora:Quad2-2:3", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "Ter\u00e7a-feira da 2\u00aa semana da Quaresma"
    }, 
    "proper_latin": [
      {
        "body": "*Ps 26:8; 26:9*\nTibi dixit cor meum, qu\u00e6s\u00edvi vultum tuum. vultum tuum, D\u00f3mine, requ\u00edram: ne av\u00e9rtas f\u00e1ciem tuam a me.\n*Ps 26:1*\nD\u00f3minus illumin\u00e1tio mea, et salus mea: quem tim\u00e9bo?\nGl\u00f3ria Patri.\nTibi dixit cor meum, qu\u00e6s\u00edvi vultum tuum. vultum tuum, D\u00f3mine, requ\u00edram: ne av\u00e9rtas f\u00e1ciem tuam a me.", 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Introitus"
      }, 
      {
        "body": "P\u00e9rfice, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, benignus in nobis observ\u00e1nti\u00e6 sanct\u00e6 subs\u00eddium: ut, qu\u00e6 te auct\u00f3re faci\u00e9nda cogn\u00f3vimus, te oper\u00e1nte imple\u00e1mus.\nPer Dominum...", 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Oratio"
      }, 
      {
        "body": "* Commemoratio Ss. Quadraginta Martyrum *\nPr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut, qui glori\u00f3sos M\u00e1rtyres fortes in sua confessi\u00f3ne cogn\u00f3vimus, pios apud te in nostra intercessi\u00f3ne senti\u00e1mus.\nPer Dominum...", 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Commemoratio Oratio"
      }, 
      {
        "body": "L\u00e9ctio libri Regum.\n*3 Reg 17:8-16*\nIn di\u00e9bus illis: Factus est sermo D\u00f3mini ad El\u00edam Thesb\u00edten, dicens: Surge et vade in Sar\u00e9phta Sidoni\u00f3rum, et man\u00e9bis ibi: pr\u00e6c\u00e9pi enim ibi mul\u00ederi v\u00eddu\u00e6, ut pascat te. Surr\u00e9xit et \u00e1biit in Sar\u00e9phta. Cumque ven\u00edsset ad portam civit\u00e1tis, app\u00e1ruit ei m\u00falier v\u00eddua c\u00f3lligens ligna, et voc\u00e1vit eam, dix\u00edtque ei: Da mihi p\u00e1ululum aqu\u00e6 in vase, ut bibam. Cumque illa p\u00e9rgeret, ut aff\u00e9rret, clam\u00e1vit post tergum ejus, dicens: Affer mihi, \u00f3bsecro, et bucc\u00e9llam panis in manu tua. Qu\u00e6 resp\u00f3ndit: Vivit D\u00f3minus, Deus tuus, quia non habeo panem, nisi quantum pug\u00edllus c\u00e1pere potest far\u00edn\u00e6 in h\u00fddria, et p\u00e1ululum \u00f3lei in l\u00e9cytho: en, collige duo ligna, ut ingr\u00e9diar, et f\u00e1ciam illum mihi et f\u00edlio meo, ut comed\u00e1mus et mori\u00e1mur. Ad quam El\u00edas ait: Noli tim\u00e9re, sed vade, et fac, sicut dix\u00edsti: ver\u00famtamen mihi primum fac de ipsa far\u00ednula subciner\u00edcium panem p\u00e1rvulum, et affer ad me: tibi autem et f\u00edlio tuo f\u00e1cies p\u00f3stea. H\u00e6c autem dicit D\u00f3minus, Deus Isra\u00ebl: H\u00fddria far\u00edn\u00e6 non def\u00edciet, nec l\u00e9cythus \u00f3lei minu\u00e9tur, usque ad diem, in qua D\u00f3minus dat\u00farus est pl\u00faviam super f\u00e1ciem terr\u00e6. Qu\u00e6 \u00e1biit, et fecit juxta verbum El\u00ed\u00e6: et com\u00e9dit ipse et illa et domus ejus: et ex illa die h\u00fddria far\u00edn\u00e6 non def\u00e9cit, et l\u00e9cythus \u00f3lei non est immin\u00fatus, juxta verbum D\u00f3mini, quod loc\u00fatus f\u00faerat in manu El\u00ed\u00e6.", 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Lectio"
      }, 
      {
        "body": "*Ps 54:23; 54:17; 54:18; 54:19*\nJacta cogit\u00e1tum tuum in D\u00f3mino, et ipse te en\u00fatriet.\nV. Dum clam\u00e1rem ad D\u00f3minum, exaud\u00edvit vocem meam ab his, qui approp\u00ednquant mihi.", 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Graduale"
      }, 
      {
        "body": "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum.\n*Matt 23:1-12*\nIn illo t\u00e9mpore: Loc\u00fatus est Jesus ad turbas et ad disc\u00edpulos suos, dicens: Super c\u00e1thedram Moysi sed\u00e9runt scrib\u00e6 et pharis\u01fdi. Omnia ergo, qu\u00e6c\u00famque d\u00edxerint vobis, serv\u00e1te et f\u00e1cite: sec\u00fandum \u00f3pera vero e\u00f3rum nol\u00edte f\u00e1cere: dicunt enim, et non f\u00e1ciunt. Alligant enim \u00f3nera gr\u00e1via et importab\u00edlia, et imp\u00f3nunt in h\u00fameros h\u00f3minum: d\u00edgito autem suo nolunt ea mov\u00e9re. Omnia vero \u00f3pera sua f\u00e1ciunt, ut vide\u00e1ntur ab hom\u00ednibus: dil\u00e1tant enim phylact\u00e9ria sua, et magn\u00edficant f\u00edmbrias. Amant autem primos rec\u00fabitus in cenis, et primas c\u00e1thedras in synag\u00f3gis, et salutati\u00f3nes in foro, et voc\u00e1ri ab hom\u00ednibus Rabbi. Vos autem nol\u00edte voc\u00e1ri Rabbi: unus est enim Mag\u00edster vester, omnes autem vos fratres estis. Et patrem nol\u00edte voc\u00e1re vobis super terram, unus est enim Pater vester, qui in c\u0153lis est. Nec voc\u00e9mini mag\u00edstri: quia Mag\u00edster vester unus est, Christus. Qui major est vestrum, erit min\u00edster vester. Qui autem se exalt\u00e1verit, humili\u00e1bitur: et qui se humili\u00e1verit, exalt\u00e1bitur.", 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelium"
      }, 
      {
        "body": "*Ps 50:3.*\nMiser\u00e9re mei, D\u00f3mine, sec\u00fandum magnam miseric\u00f3rdiam tuam: dele, D\u00f3mine, iniquit\u00e1tem meam.", 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Offertorium"
      }, 
      {
        "body": "Sanctificati\u00f3nem tuam nobis, D\u00f3mine, his myst\u00e9riis oper\u00e1re plac\u00e1tus: qu\u00e6 nos et a terr\u00e9nis purget v\u00edtiis, et ad c\u0153l\u00e9stia dona perd\u00facat.\nPer Dominum...", 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": "* Commemoratio Ss. Quadraginta Martyrum *\nPreces, D\u00f3mine, tu\u00f3rum r\u00e9spice oblation\u00e9sque fid\u00e9lium: ut et tibi grat\u00e6 sint pro tu\u00f3rum festivit\u00e1te Sanct\u00f3rum, et nobis c\u00f3nferant tu\u00e6 propitiati\u00f3nis aux\u00edlium.\nPer Dominum...", 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Commemoratio Secreta"
      }, 
      {
        "body": "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:", 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Prefatio"
      }, 
      {
        "body": "*Ps 9:2-3*\nNarr\u00e1bo \u00f3mnia mirab\u00edlia tua: l\u00e6t\u00e1bor, et exsult\u00e1bo in te: psallam n\u00f3mini tuo, Alt\u00edssime.", 
        "id": "Communio", 
        "label": "Communio"
      }, 
      {
        "body": "Ut sacris, D\u00f3mine, redd\u00e1mur digni mun\u00e9ribus: fac nos tuis, qu\u01fdsumus, semper ob\u0153d\u00edre mand\u00e1tis.\nPer Dominum...", 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcommunio"
      }, 
      {
        "body": "* Commemoratio Ss. Quadraginta Martyrum *\nSanct\u00f3rum tu\u00f3rum, D\u00f3mine, intercessi\u00f3ne plac\u00e1tus: pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus; ut, qu\u00e6 tempor\u00e1li celebr\u00e1mus acti\u00f3ne, perp\u00e9tua salvati\u00f3ne capi\u00e1mus.\nPer Dominum...", 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Commemoratio Postcommunio"
      }, 
      {
        "body": "*Oratio super populum*\nOr\u00e9mus.\nHumili\u00e1te c\u00e1pita vestra Deo.\nPropiti\u00e1re, D\u00f3mine, supplicati\u00f3nibus nostris, et anim\u00e1rum nostr\u00e1rum med\u00e9re langu\u00f3ribus: ut, remissi\u00f3ne perc\u00e9pta, in tua semper benedicti\u00f3ne l\u00e6t\u00e1mur.\nPer Dominum...", 
        "id": "Super populum", 
        "label": "Super populum"
      }
    ], 
    "proper_vernacular": [
      {
        "body": "*Sl 26:8-9*\nTo You my heart speaks; You my glance seeks; Your presence, o Lord, I seek. Hide not Your face from me.\n*Sl 26:1*\nThe Lord is my light and my salvation; whom should I fear?\nGl\u00f3ria ao Pai.\nTo You my heart speaks; You my glance seeks; Your presence, o Lord, I seek. Hide not Your face from me.", 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": "Mercifully help us, O Lord, to fulfill this holy observance, that by Your grace we may carry out those things which we have learned, on Your word, must be done.\nPor nosso Senhor...", 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": "* Comemora\u00e7\u00e3o S.S. Quarenta M\u00e1rtires *\nSpraw, wszechmog\u0105cy Bo\u017ce, aby\u015bmy podziwiaj\u0105c m\u0119stwo s\u0142awnych M\u0119czennik\u00f3w w wyznawaniu wiary, doznali mi\u0142o\u015bciwego ich wstawiennictwa u Ciebie.\nPor nosso Senhor...", 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": "Lesson from the Book of Kings\n*3 Kings 17:8-16*\nIn those days, the word of the Lord came to Elias the Thesbite, saying, Arise, and go to Sarepta of the Sidonians, and dwell there: for I have commanded a widow woman there to feed you. He arose, and went to Sarepta. And when he was come to the gate of the city, he saw the widow woman gathering sticks, and he called her, and said to her, Give me a little water in a vessel, that I may drink. And when she was going to fetch it, he called after her, saying, Bring me also, I beseech you, a morsel of bread in your hand. And she answered, As the Lord your God lives, I have no bread, but only a handful of meal in a pot, and a little oil in a cruse. Behold I am gathering two sticks, that I may go in a dress it for me and my son, that we may eat it, and die. And Elias said to her, Fear not, but go and do as you have said; but first make for me of the same meal a little hearth-cake, and bring it to me; and after make for yourself and your son. For thus says the Lord the God of Israel: \ufffdThe pot of meal shall not waste, nor the cruse of oil be diminished, until the day wherein the Lord will give rain upon the face of the earth.\ufffd She went, and did according to the word of Elias; and he ate, and she, and her house; and from that day the pot of meal wasted not, and the cruse of oil was not diminished, according to the word of the Lord, which He spoke in the hand of Elias.", 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": "*Sl 54:23, 17-19.*\nCast your care upon the Lord, and He will support you.\nV. When I called upon the Lord, He heard my voice from those who war against me.", 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": "Continuation of the Holy Gospel according to Matthew\n*Mt. 23:1-12*\nAt that time, Jesus spoke to the crowds and to His disciples, saying, The Scribes and the Pharisees have sat on the chair of Moses. All things, therefore, that they command you, observe and do. But do not act according to their works; for they talk but do nothing. And they bind together heavy and oppressive burdens, and lay them on men\ufffds shoulders; but not with one finger of their own do they choose to move them. In fact, all their works they do in order to be seen by men; for they widen their phylacteries, and enlarge their tassels, and love the first places at suppers and the front seats in the synagogues, and greetings in the market place, and to be called by men \ufffdRabbi.\ufffd But do not you be called \ufffdRabbi\ufffd; for one is your Master, and all you are brothers. And call no one on earth your father; for one is your Father, Who is in heaven. Neither be called masters; for one only is your Master, the Christ. He who is greatest among you shall be your servant. And whoever exalts himself shall be humbled, and whoever humbles himself shall be exalted.", 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": "*Sl 50:3*\nHave mercy on me, O Lord, in the greatness of Your compassion; O Lord, wipe out my offense.", 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": "Through this sacrament, O Lord, graciously perform Your holy work, that it may cleanse us of earthly vices and bring us to heavenly rewards.\nPor nosso Senhor...", 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": "* Comemora\u00e7\u00e3o S.S. Quarenta M\u00e1rtires *\nWejrzyj, Panie, na mod\u0142y i ofiary Swoich wiernych: niech przy uroczysto\u015bci Twoich \u015awi\u0119tych b\u0119d\u0105 Ci mi\u0142e, a nam niech wyjednaj\u0105 Twoj\u0105 mi\u0142osiern\u0105 pomoc.\nPor nosso Senhor...", 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": "*Sl 9:2-3*\nI will declare all Your wondrous deeds; I will be glad and exult in You; I will sing praise to Your name, Most High.", 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": "Grant us, O Lord, ever to obey Your commandments, that we may be worthy of Your sacred gifts.\nPor nosso Senhor...", 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": "* Comemora\u00e7\u00e3o S.S. Quarenta M\u00e1rtires *\nPrzejednany wstawiennictwem Twoich \u015awi\u0119tych, daj, prosimy Ci\u0119, Panie, aby\u015bmy osi\u0105gn\u0119li w zbawieniu wiecznym to, co sprawujemy w \u015bwi\u0119tej czynno\u015bci doczesnej.\nPor nosso Senhor...", 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": "*Prayer over the people*\nLet us pray.\nBow your heads to God.\nMercifully heed our humble prayers, O Lord, and heal the weakness of our souls, that having obtained forgiveness, we may ever rejoice in Your blessing.\nPor nosso Senhor...", 
        "id": "Super populum", 
        "label": "Sobre o povo"
      }
    ]
  }
]
