[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "g"
      ], 
      "date": "2020-07-30", 
      "description": "\nComemora\u00e7\u00e3o S.S. \u00c1bdon e Senen, M\u00e1rtires.\n\n\u015awi\u0119ci Abdon i Sennen, Persowie z pochodzenia, zostali um\u0119czeni w Rzymie oko\u0142o roku 250.\n", 
      "id": null, 
      "rank": 4, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Quinta-feira da 8\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": null
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 47:10-11*\nO God, we ponder Your kindness within Your temple. As Your name, O God, so also Your praise reaches to the ends of the earth. Of justice Your right hand is full.\n*Sl 47:2*\nGreat is the Lord and wholly to be praised in the city of our God, His holy mountain.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nO God, we ponder Your kindness within Your temple. As Your name, O God, so also Your praise reaches to the ends of the earth. Of justice Your right hand is full.", 
            "*Ps 47:10-11*\nSusc\u00e9pimus, Deus, miseric\u00f3rdiam tuam in m\u00e9dio templi tui: sec\u00fandum nomen tuum, Deus, ita et laus tua in fines terr\u00e6: just\u00edtia plena est d\u00e9xtera tua.\n*Ps 47:2*\nMagnus D\u00f3minus, et laud\u00e1bilis nimis: in civitate Dei nostri, in monte sancto ejus.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nSusc\u00e9pimus, Deus, miseric\u00f3rdiam tuam in m\u00e9dio templi tui: sec\u00fandum nomen tuum, Deus, ita et laus tua in fines terr\u00e6: just\u00edtia plena est d\u00e9xtera tua."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Ever graciously bestow upon us, we beseech You, O Lord, the spirit of thinking and doing what is right, so that we, who cannot exist without You, may have the strength to live in accordance with Your law.\nPor nosso Senhor...", 
            "Larg\u00edre nobis, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, semper sp\u00edritum cogit\u00e1ndi qu\u00e6 recta sunt, prop\u00edtius et ag\u00e9ndi: ut, qui sine te esse non p\u00f3ssumus, sec\u00fandum te v\u00edvere vale\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S.S. \u00c1bdon e Senen, M\u00e1rtires *\nBo\u017ce, kt\u00f3ry \u015awi\u0119tym Twoim Abdonowi i Sennenowi dla osi\u0105gni\u0119cia obecnej chwa\u0142y udzieli\u0142e\u015b obfitego daru \u0142aski; daj s\u0142ugom Twoim przebaczenie grzech\u00f3w, aby za wstawiennictwem Twych \u015awi\u0119tych wolni byli od wszelkich przeciwno\u015bci.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Abdon et Sennen Martyrum *\nDeus, qui sanctis tuis Abdon et Sennen ad hanc gl\u00f3riam veni\u00e9ndi copi\u00f3sum munus gr\u00e1ti\u00e6 contul\u00edsti: da f\u00e1mulis tuis suorum v\u00e9niam peccat\u00f3rum; ut, Sanct\u00f3rum tu\u00f3rum interced\u00e9ntibus m\u00e9ritis, ab \u00f3mnibus mere\u00e1ntur adversit\u00e1tibus liber\u00e1ti.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Lesson from the letter of St. Paul the Apostle to the Romans\n*Rom 8:12-17*\nBrethren: We are debtors, not to the flesh, that we should live according to the flesh, for if you live according to the flesh you will die; but if by the spirit you put to death the deeds of the flesh, you will live. For whoever are led by the Spirit of God, they are the sons of God. Now you have not received a spirit of bondage so as to be again in fear, but you have received a spirit of adoption as sons, by virtue of which we cry, Abba! Father! The Spirit Himself gives testimony to our spirit that we are sons of God. But if we are sons, we are heirs also: heirs indeed of God and joint heirs with Christ.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Rom\u00e1nos\n*Rom 8:12-17*\nFratres: Debit\u00f3res sumus non carni, ut sec\u00fandum carnem viv\u00e1mus. Si enim sec\u00fandum carnem vix\u00e9ritis, mori\u00e9mini: si autem sp\u00edritu facta carnis mortificav\u00e9ritis, viv\u00e9tis. Quic\u00famque enim sp\u00edritu Dei aguntur, ii sunt f\u00edlii Dei. Non enim accep\u00edstis sp\u00edritum servit\u00fatis \u00edterum in tim\u00f3re, sed accep\u00edstis sp\u00edritum adopti\u00f3nis fili\u00f3rum, in quo clam\u00e1mus: Abba  - Pater. - Ipse enim Sp\u00edritus testim\u00f3nium reddit spir\u00edtui nostro, quod sumus f\u00edlii Dei. Si autem f\u00edlii, et her\u00e9des: her\u00e9des quidem Dei, coher\u00e9des autem Christi."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 30:3*\nBe my rock of refuge, O God, a stronghold to give me safety.\n*Sl 70:1*\nV. In You, O God, I take refuge; O Lord, let me never be put to shame. \n*Sl 47:2*\nV. Great is the Lord and wholly to be praised in the city of our God, His holy mountain. ", 
            "*Ps 30:3*\nEsto mihi in Deum protect\u00f3rem, et in locum ref\u00fagii, ut salvum me f\u00e1cias.\n*Ps 70:1*\nV. Deus, in te sper\u00e1vi: D\u00f3mine, non conf\u00fandar in \u00e6t\u00e9rnum.\n\n*Ps 47:2*\nMagnus D\u00f3minus, et laud\u00e1bilis valde, in civit\u00e1te Dei nostri, in monte sancto ejus. "
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continuation \u2629 of the Holy Gospel according to Luke\n*Lc 16:1-9*\nAt that time, Jesus spoke to His disciples this parable: There was a certain rich man who had a steward, who was reported to him as squandering his possessions. And he called him and said to him, \ufffdWhat is this that I hear of you? Make an accounting of your stewardship, for you can be steward no longer.\ufffd And the steward said within himself, \ufffdWhat shall I do, seeing that my master is taking away the stewardship from me? To dig I am not able; to beg I am ashamed. I know what I shall do, that when I am removed from my stewardship they may receive me into their houses.\ufffd And he summoned each of his master\ufffds debtors and said to the first, \ufffdHow much do you owe my master?\ufffd And he said, \ufffdA hundred jars of oil.\ufffd He said to him, \ufffdTake your bond and sit down at once and write fifty.\ufffd Then he said to another, \ufffdHow much do you owe?\ufffd He said, \ufffdA hundred kors of wheat.\ufffd He said to him, \ufffdTake your bond and write eighty.\ufffd And the master commended the unjust steward, in that he had acted prudently; for the children of this world, in relation to their own generation, are more prudent than the children of the light. And I say to you, make friends for yourselves with the mammon of wickedness, so that when you fail they may receive you into the everlasting dwellings.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam\n*Luc 16:1-9*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis par\u00e1bolam hanc: Homo quidam erat dives, qui hab\u00e9bat v\u00edllicum: et hic diffam\u00e1tus est apud illum, quasi dissip\u00e1sset bona ips\u00edus. Et voc\u00e1vit illum et ait illi: Quid hoc audio de te? redde rati\u00f3nem villicati\u00f3nis tu\u00e6: jam enim non p\u00f3teris villic\u00e1re. Ait autem v\u00edllicus intra se: Quid f\u00e1ciam, quia d\u00f3minus meus aufert a me villicati\u00f3nem? f\u00f3dere non v\u00e1leo, mendic\u00e1re erub\u00e9sco. Scio, quid f\u00e1ciam, ut, cum am\u00f3tus f\u00faero a villicati\u00f3ne, rec\u00edpiant me in domos suas. Convoc\u00e1tis itaque s\u00edngulis debit\u00f3ribus d\u00f3mini sui, dic\u00e9bat primo: Quantum debes d\u00f3mino meo? At ille dixit: Centum cados \u00f3lei. Dix\u00edtque illi: Accipe cauti\u00f3nem tuam: et sede cito, scribe quinquag\u00ednta. De\u00ednde \u00e1lii dixit: Tu vero quantum debes? Qui ait: Centum coros tr\u00edtici. Ait illi: Accipe l\u00edtteras tuas, et scribe octog\u00ednta. Et laud\u00e1vit d\u00f3minus v\u00edllicum iniquit\u00e1tis, quia prud\u00e9nter fec\u00edsset: quia f\u00edlii hujus s\u01fdculi prudenti\u00f3res f\u00edliis lucis in generati\u00f3ne sua sunt. Et ego vobis dico: f\u00e1cite vobis amicos de mamm\u00f3na iniquit\u00e1tis: ut, cum defec\u00e9ritis, rec\u00edpiant vos in \u00e6t\u00e9rna tabern\u00e1cula."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 17:28, 32.*\nLowly people You save, O Lord, but haughty eyes You bring low; for who is God except You, O Lord?", 
            "*Ps 17:28; 17:32*\nP\u00f3pulum h\u00familem salvum f\u00e1cies, D\u00f3mine, et \u00f3culos superb\u00f3rum humili\u00e1bis: qu\u00f3niam quis Deus pr\u00e6ter te, D\u00f3mine?"
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Accept, we beseech You, O Lord, the gifts which we bring to You out of Your own bounty, so that these most holy sacramental rites may, by the power of Your grace, sanctify us in the conduct of our present life, and lead us to everlasting joy.\nPor nosso Senhor...", 
            "S\u00fascipe, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, m\u00fanera, qu\u00e6 tibi de tua largit\u00e1te def\u00e9rimus: ut h\u00e6c sacros\u00e1ncta myst\u00e9ria, gr\u00e1ti\u00e6 tu\u00e6 oper\u00e1nte virt\u00fate, et pr\u00e6s\u00e9ntis vit\u00e6 nos conversati\u00f3ne sanct\u00edficent, et ad g\u00e1udia sempit\u00e9rna perd\u00facant.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S.S. \u00c1bdon e Senen, M\u00e1rtires *\nProsimy Ci\u0119, Panie, niech ta ofiara, kt\u00f3r\u0105 sk\u0142adamy wspominaj\u0105c narodziny dla nieba \u015bwi\u0119tych M\u0119czennik\u00f3w Twoich, oswobodzi nas z wi\u0119z\u00f3w naszych na\u0142og\u00f3w i wyjedna nam dary Twego mi\u0142osierdzia.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Abdon et Sennen Martyrum *\nH\u00e6c h\u00f3stia, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, quam sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum tu\u00f3rum natal\u00edtia recens\u00e9ntes off\u00e9rimus: et v\u00edncula nostr\u00e6 pravit\u00e1tis absolvat, et tu\u00e6 nobis miseric\u00f3rdi\u00e6 dona conc\u00edliet.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 33:9*\nTaste and see how good the Lord is; happy the man who takes refuge in Him.", 
            "*Ps 33:9*\nGust\u00e1te et vid\u00e9te, qu\u00f3niam su\u00e1vis est D\u00f3minus: be\u00e1tus vir, qui sperat in eo."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "May the heavenly sacrament, O Lord, renew our minds and bodies, so that we may feel the benefit of the worship we perform.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sit nobis, D\u00f3mine, repar\u00e1tio mentis et c\u00f3rporis c\u00e6l\u00e9ste myst\u00e9rium: ut, cujus exs\u00e9quimur cultum, senti\u00e1mus eff\u00e9ctum.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S.S. \u00c1bdon e Senen, M\u00e1rtires *\nPanie, niech dzia\u0142anie Twego Sakramentu oczy\u015bci nas ze z\u0142ych sk\u0142onno\u015bci i za wstawiennictwem \u015bwi\u0119tych M\u0119czennik\u00f3w Twoich Abdona i Sennena, spe\u0142ni nasze godziwe pragnienia.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Abdon et Sennen Martyrum *\nPer hujus, D\u00f3mine, operationem myst\u00e9rii, et vitia nostra purg\u00e9ntur: et, interced\u00e9ntibus sanctis Martyribus tuis Abdon et Sennen, justa desid\u00e9ria comple\u00e1ntur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
