[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos", 
        "Paramentos vermelhos"
      ], 
      "date": "2020-07-20", 
      "description": "\u015aw. Hieronim urodzi\u0142 si\u0119 w Wenecji w roku 1481. W m\u0142odo\u015bci by\u0142 dow\u00f3dc\u0105 wojsk Republiki Weneckiej. Wzi\u0119ty do niewoli i cudem z niej wyzwolony zmieni\u0142 \u017cycie. Zosta\u0142 kap\u0142anem i po\u015bwi\u0119ci\u0142 si\u0119 opiece nad dzie\u0107mi i m\u0142odzie\u017c\u0105. W Bergamo za\u0142o\u017cy\u0142 pierwsze schronisko dla upad\u0142ych i pokutuj\u0105cych dziewcz\u0105t. P\u00f3\u017aniej z grup\u0105 uczni\u00f3w za\u0142o\u017cy\u0142 zgromadzenie Kleryk\u00f3w Regularnych z Somasca dla opieki nad sierotami. W czasie zarazy piel\u0119gnowa\u0142 chorych i osobi\u015bcie grzeba\u0142 ich zw\u0142oki. Zaraziwszy si\u0119, zmar\u0142 8 lutego 1537 roku. Pius XI og\u0142osi\u0142 go patronem sierot i opuszczonej m\u0142odzie\u017cy\n\n\u015aw. Ma\u0142gorzaty, Dziewicy i M\u0119czennicy\n\u015aw. Ma\u0142gorzata ponios\u0142a m\u0119cze\u0144stwo w Antiochii Pizydyjskiej z ko\u0144cem III wieku. Jej kult przeszczepili na Zach\u00f3d krzy\u017cowcy.\n\nMsza wsp\u00f3lna nr 25 Me exspectaverunt\n", 
      "id": "sancti:07-20:3", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Segunda-feira da 7\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": null
    }, 
    "proper_latin": [
      {
        "body": "*Thren 2:11*\nEff\u00fasum est in terra jecur meum super contriti\u00f3ne f\u00edli\u00e6 p\u00f3puli mei, cum def\u00edceret p\u00e1rvulus et lactens in plat\u00e9is \u00f3ppidi\n*Ps 112:1*\nLaud\u00e1te, pueri, D\u00f3minum: laud\u00e1te nomen D\u00f3mini.\nGl\u00f3ria Patri.\nEff\u00fasum est in terra jecur meum super contriti\u00f3ne f\u00edli\u00e6 p\u00f3puli mei, cum def\u00edceret p\u00e1rvulus et lactens in plat\u00e9is \u00f3ppidi", 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Introitus"
      }, 
      {
        "body": "Deus, misericordi\u00e1rum pater, per m\u00e9rita et intercessi\u00f3nem be\u00e1ti Hieronymi, quem \u00f3rphanis adjutorem et patrem esse volu\u00edsti: conc\u00e9de; ut sp\u00edritum adopti\u00f3nis, quo f\u00edlii tui nomin\u00e1mur et sumus, fid\u00e9liter custodi\u00e1mus.\nPer Dominum.", 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Oratio"
      }, 
      {
        "body": "*S. Margarit\u00e6 Virg. et Mart.*\nIndulg\u00e9ntiam nobis, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, be\u00e1ta Margar\u00edta Virgo et Martyr impl\u00f3ret: qu\u00e6 tibi grata semper \u00e9xstitit et m\u00e9rito castit\u00e1tis, et tu\u00e6 professi\u00f3ne virt\u00fatis.\nPer Dominum.", 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Commemoratio Oratio"
      }, 
      {
        "body": "L\u00e9ctio Isa\u00ed\u00e6 Proph\u00e9t\u00e6.\n*Is 58:7-11.*\nH\u00e6c dicit D\u00f3minus: Frange esuri\u00e9nti panem tuum, et eg\u00e9nos vag\u00f3sque induc in domum tuam: cum v\u00edderis nudum, operi eum, et carnem tuam ne desp\u00e9xeris. Tunc er\u00fampet quasi mane lumen tuum, et s\u00e1nitas tua citius ori\u00e9tur, et ante\u00edbit f\u00e1ciem tuam just\u00edtia tua, et gl\u00f3ria D\u00f3mini c\u00f3lliget te. Tunc invoc\u00e1bis, et D\u00f3minus ex\u00e1udiet: clamabis, et dicet: Ecce, adsum; si abst\u00faleris de m\u00e9dio tui cat\u00e9nam, et des\u00ederis ext\u00e9ndere d\u00edgitum, et loqui quod non prodest. Cum eff\u00faderis esuri\u00e9nti \u00e1nimam tuam, et \u00e1nimam affl\u00edctam repl\u00e9veris. Ori\u00e9tur in tenebris lux tua, et t\u00e9nebr\u00e6 tu\u00e6 erunt sicut mer\u00eddies. Et r\u00e9quiem tibi dabit D\u00f3minus semper, et impl\u00e9bit splend\u00f3ribus \u00e1nimam tuam, et ossa tua liber\u00e1bit, et eris quasi hortus irr\u00edguus, et sicut fons aqu\u00e1rum, cujus non def\u00edcient aqu\u00e6.", 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Lectio"
      }, 
      {
        "body": "*Prov 5:16*\nDeriv\u00e9ntur fontes tui foras, et in plat\u00e9is aquas tuas divide\n*Ps 111:5-6*\nJuc\u00fandus homo, qui miser\u00e9tur et c\u00f3mmodat: disp\u00f3net serm\u00f3nes suos in jud\u00edcio, quia in \u00e6t\u00e9rnum non commov\u00e9bitur. Allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 111:9*\nV. Disp\u00e9rsit, dedit paup\u00e9ribus: just\u00edtia ejus manet in s\u01fdculum s\u01fdculi. Allel\u00faja.", 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Graduale"
      }, 
      {
        "body": "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum.\n*Matt 19:13-21*\nIn illo t\u00e9mpore: Obl\u00e1ti sunt Jesu p\u00e1rvuli, ut manus eis imp\u00f3neret et or\u00e1ret. Disc\u00edpuli autem increp\u00e1bant eos. Jesus vero ait eis: S\u00ednite p\u00e1rvulos, et nol\u00edte eos prohib\u00e9re ad me ven\u00edre: t\u00e1lium est enim regnum coel\u00f3rum. Et cum imposu\u00edsset eis manus, \u00e1biit inde. Et ecce, unus accedens, ait illi: Mag\u00edster bone, quid boni f\u00e1ciam, ut h\u00e1beam vitam \u00e6t\u00e9rnam? Qui dixit ei: Quid me int\u00e9rrogas de bono? Unus est bonus, Deus. Si autem vis ad vitam \u00edngredi, serva mand\u00e1ta. Dicit illi: Qu\u00e6? Jesus autem dixit: Non homic\u00eddium f\u00e1cies: Non adulter\u00e1bis: Non f\u00e1cies furtum: Non falsum testim\u00f3nium dices: H\u00f3nora patrem tuum et matrem tuam, et d\u00edliges pr\u00f3ximum tuum sicut te ipsum. Dicit illi adol\u00e9scens: Omnia h\u00e6c custod\u00edvi a juvent\u00fate mea: quid adhuc mihi deest? Ait illi Jesus: Si vis perf\u00e9ctus esse, vade, vende, qu\u00e6 habes, et da paup\u00e9ribus, et hab\u00e9bis thes\u00e1urum in coelo: et veni, s\u00e9quere me.", 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelium"
      }, 
      {
        "body": "*Tob 12:12*\nQuando or\u00e1bas cum l\u00e1crimis, et sepeli\u00e9bas m\u00f3rtuos, et derelinqu\u00e9bas pr\u00e1ndium tuum, et m\u00f3rtuos abscond\u00e9bas per diem in domo tua, et nocte sepeli\u00e9bas eos: ego \u00f3btuli orati\u00f3nem tuam D\u00f3mino.", 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Offertorium"
      }, 
      {
        "body": "Clement\u00edssime Deus, qui, v\u00e9teri homine cons\u00fampto, novum sec\u00fandum te in be\u00e1to Hier\u00f3nymo cre\u00e1re dign\u00e1tus es: da, per m\u00e9rita ips\u00edus; ut nos, p\u00e1riter renov\u00e1ti, hanc placati\u00f3nis h\u00f3stiam in od\u00f3rem tibi suav\u00edssimum offer\u00e1mus.\nPer Dominum.", 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": "*S. Margarit\u00e6 Virg. et Mart.*\nH\u00f3stias tibi, D\u00f3mine, be\u00e1t\u00e6 Margar\u00edt\u00e6 V\u00edrginis et Martyris tu\u00e6 dic\u00e1tas m\u00e9ritis, ben\u00edgnus ass\u00fame: et ad perp\u00e9tuum nobis tr\u00edbue proven\u00edre subs\u00eddium.\nPer Dominum.", 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Commemoratio Secreta"
      }, 
      {
        "body": "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:", 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Prefatio"
      }, 
      {
        "body": "*Jac 1:27*\nRel\u00edgio munda et immacul\u00e1ta apud Deum et Patrem h\u00e6c est: Visit\u00e1re pup\u00edllos et v\u00edduas in tribulati\u00f3ne e\u00f3rum, et immacul\u00e1tum se custod\u00edre ab hoc s\u01fdculo.", 
        "id": "Communio", 
        "label": "Communio"
      }, 
      {
        "body": "Angel\u00f3rum pane ref\u00e9cti te, D\u00f3mine, suppl\u00edciter deprec\u00e1mur: ut, qui \u00e1nnuam be\u00e1ti Hier\u00f3nymi Confess\u00f3ris tui mem\u00f3riam celebr\u00e1re gaud\u00e9mus; ej\u00fasdem \u00e9tiam et ex\u00e9mplum imit\u00e9mur, et ampl\u00edssimum in regno tuo pr\u00e6mium obtin\u00e9re vale\u00e1mus.\nPer Dominum.", 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcommunio"
      }, 
      {
        "body": "*S. Margarit\u00e6 Virg. et Mart.*\nDiv\u00edni m\u00faneris largit\u00e1te sati\u00e1ti, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, Deus noster: ut, interced\u00e9nte be\u00e1ta Margar\u00edta V\u00edrgine et M\u00e1rtyre tua, in ejus semper participati\u00f3ne viv\u00e1mus.\nPer Dominum.", 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Commemoratio Postcommunio"
      }
    ], 
    "proper_vernacular": [
      {
        "body": "*Lm 2:11*\nWyp\u0142yn\u0119\u0142a na ziemi\u0119 w\u0105troba moja z powodu zag\u0142ady c\u00f3rki ludu mego, gdy ustawa\u0142o dzieci\u0119 i niemowl\u0119 na ulicach miasta.\n*Sl 112:1*\nChwalcie, o dzieci, Pana, chwalcie imi\u0119 Pa\u0144skie.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nWyp\u0142yn\u0119\u0142a na ziemi\u0119 w\u0105troba moja z powodu zag\u0142ady c\u00f3rki ludu mego, gdy ustawa\u0142o dzieci\u0119 i niemowl\u0119 na ulicach miasta.", 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": "Bo\u017ce, Ojcze mi\u0142osierdzia, przez zas\u0142ugi i przyczyn\u0119 \u015bw. Hieronima, kt\u00f3rego\u015b raczy\u0142 da\u0107 sierotom za opiekuna i ojca, dozw\u00f3l nam wiernie strzec ducha synostwa, moc\u0105 kt\u00f3rego nazywamy si\u0119 i jeste\u015bmy Twoimi dzie\u0107mi.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": "*Wspomnienie \u015bw. Ma\u0142gorzaty*\nProsimy Ci\u0119, Panie, aby \u015bwi\u0119ta Ma\u0142gorzata, Dziewica i M\u0119czennica Twoja, wyb\u0142aga\u0142a nam przebaczenie; ona bowiem zawsze podoba\u0142a si\u0119 Tobie dzi\u0119ki zas\u0142udze czysto\u015bci i wyznaniu Twojej mocy.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": "Li\u00e7\u00e3o do Profeta Isa\u00edas.\n*Is 58:7-11*\nTo m\u00f3wi Pan: U\u0142am \u0142akn\u0105cemu chleba twego, a ubogich i tu\u0142aj\u0105cych si\u0119 wprowad\u017a do domu twego; gdy ujrzysz nagiego, przyodziej go, a nie gard\u017a cia\u0142em twoim. Wtedy wytry\u015bnie jak poranek \u015bwiat\u0142o\u015b\u0107 twoja, a zdrowie twoje rychlej nadejdzie, i p\u00f3jdzie przed obliczem twoim sprawiedliwo\u015b\u0107 twoja, a chwa\u0142a Pa\u0144ska zamyka\u0107 b\u0119dzie tw\u00f3j poch\u00f3d. Wtedy wzywa\u0107 b\u0119dziesz, a Pan wys\u0142ucha; zawo\u0142asz, a rzecze: \u00abOtom ja!\u00bb Je\u015bli usuniesz spo\u015br\u00f3d siebie \u0142a\u0144cuch, a przestaniesz wyci\u0105ga\u0107 palec i m\u00f3wi\u0107, co jest niepo\u017cyteczne, gdy wylejesz \u0142akn\u0105cemu dusz\u0119 twoj\u0105, a dusz\u0119 utrapion\u0105 nasycisz: wzejdzie w ciemno\u015bci \u015bwiat\u0142o\u015b\u0107 twoja, a ciemno\u015bci twoje b\u0119d\u0105 jak po\u0142udnie. I da ci Pan odpocznienie zawsze, i nape\u0142ni jasno\u015bci\u0105 dusz\u0119 twoj\u0105, a ko\u015bci twoje wyzwoli: i b\u0119dziesz jak ogr\u00f3d zroszony i jak zdr\u00f3j wodny, kt\u00f3rego wody nie ustan\u0105.", 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": "*Prz 5:16*\nNiech \u015bciekaj\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a twoje z domu, a na ulicach wody twe rozdzielaj.\n*Ps 11:5-6*\nSzcz\u0119\u015bci si\u0119 m\u0119\u017cowi, kt\u00f3ry z lito\u015bci po\u017cycza, a sprawy swoje prowadzi uczciwie. Nigdy si\u0119 on nie zachwieje. Aleluia, aleluia.\n*Ps 111:9*\nRozdziela, daje ubogim: hojno\u015b\u0107 jego b\u0119dzie trwa\u0142a zawsze. Aleluia.", 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 19:13-21*\nOnego czasu: Przywiedziono do Jezusa dzieci: aby w\u0142o\u017cy\u0142 na nie r\u0119ce i modli\u0142 si\u0119. A uczniowie gromili je. Lecz Jezus rzek\u0142 im: \u00abDajcie dzieciom pok\u00f3j, a nie wzbraniajcie im przychodzi\u0107 do mnie: takich jest bowiem Kr\u00f3lestwo Niebieskie\u00bb. A w\u0142o\u017cywszy na nie r\u0119ce, odszed\u0142 stamt\u0105d. A oto kto\u015b zbli\u017caj\u0105c si\u0119 rzek\u0142 Mu: \u00abNauczycielu dobry, co mam czyni\u0107 dobrego, aby osi\u0105gn\u0105\u0107 \u017cycie wieczne?\u00bb A On mu rzek\u0142: \u00abCzemu mi\u0119 pytasz o dobro? Jeden tylko B\u00f3g jest dobry. A je\u015bli chcesz wnij\u015b\u0107 do \u017cywota, zachowuj przykazania\u00bb. Rzek\u0142 mu: \u00abKt\u00f3re?\u00bb Jezus za\u015b powiedzia\u0142: \u00abNie zabijaj, nie cudzo\u0142\u00f3\u017c, nie kradnij, nie m\u00f3w fa\u0142szywego \u015bwiadectwa, czcij ojca twego i matk\u0119 twoj\u0105, a mi\u0142uj bli\u017aniego twego jako siebie samego\u00bb. Rzecze Mu m\u0142odzieniec: \u00abWszystkiegom tego strzeg\u0142 od m\u0142odo\u015bci mojej, czego\u017c brak mi jeszcze?\u00bb Powiedzia\u0142 mu Jezus: \u00abJe\u017celi chcesz by\u0107 doskona\u0142ym, id\u017a, sprzedaj wszystko, co masz, i rozdaj ubogim, a b\u0119dziesz mia\u0142 skarb w niebie; a przyjd\u017a i p\u00f3jd\u017a za mn\u0105\u00bb.", 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": "*Tb 12:12*\nGdy\u015b si\u0119 modli\u0142 z p\u0142aczem i grzeba\u0142e\u015b umar\u0142ych, i zostawia\u0142e\u015b obiad tw\u00f3j, a kry\u0142e\u015b umar\u0142ych przez dzie\u0144 w domu twoim, a w nocy ich grzeba\u0142e\u015b, ja ofiarowa\u0142em modlitw\u0119 twoj\u0105 Panu.", 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": "Naj\u0142askawszy Bo\u017ce, wyniszczywszy w \u015bwi\u0119tym Hieronimie starego cz\u0142owieka, raczy\u0142e\u015b stworzy\u0107 nowego na Swoje podobie\u0144stwo; spraw przez jego zas\u0142ugi, aby\u015bmy podobnie odnowieni, z\u0142o\u017cyli Tobie t\u0119 przeb\u0142agaln\u0105 ofiar\u0119 jako mi\u0142\u0105 wonno\u015b\u0107.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": "*Wspomnienie \u015bw. Ma\u0142gorzaty*\nProsimy Ci\u0119, Panie, przyjmij \u0142askawie ofiar\u0119, kt\u00f3r\u0105 Ci sk\u0142adamy przez zas\u0142ugi \u015bwi\u0119tej Ma\u0142gorzaty, Twojej Dziewicy i M\u0119czennicy, i spraw, by nam nieustann\u0105 by\u0142a pomoc\u0105.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": "*Tg 1:27*\nCzyst\u0105 i nieskalan\u0105 pobo\u017cno\u015bci\u0105 wobec Boga Ojca jest nawiedzanie sierot i wd\u00f3w w utrapieniach ich i strze\u017cenie samego siebie od zmazy tego \u015bwiata.", 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": "Pokrzepieni Chlebem Anio\u0142\u00f3w kornie b\u0142agamy Ci\u0119, Panie, aby\u015bmy obchodz\u0105c z rado\u015bci\u0105 doroczn\u0105 pami\u0105tk\u0119 \u015bw. Hieronima, Twojego Wyznawcy, na\u015bladowali r\u00f3wnie\u017c jego przyk\u0142ad i zdo\u0142ali otrzyma\u0107 jak najpe\u0142niejsz\u0105 nagrod\u0119 w Twoim Kr\u00f3lestwie.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": "*Wspomnienie \u015bw. Ma\u0142gorzaty*\nDarem Bo\u017cym szczodrze nasyceni, prosimy Ci\u0119, Panie Bo\u017ce nasz, aby\u015bmy za wstawiennictwem \u015bwi\u0119tej Ma\u0142gorzaty, Twojej Dziewicy i M\u0119czennicy, zawsze czerpali ze\u0144 \u017cycie.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
