[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Szaty bia\u0142e"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2020-06-09", 
      "description": "\nComemora\u00e7\u00e3o S.S. Primo e Feliciano, M\u00e1rtires.\n\nWed\u0142ug starej tradycji czczeni dzisiaj M\u0119czennicy rzymscy byli bra\u0107mi. Ponie\u015bli m\u0119cze\u0144stwo w III wieku.\n\nW Okresie Wielkanocnym Msza wp\u00f3lna nr 17 Sancti tui, z wyj\u0105tkiem kokekty, sekrety i pokomunii i aleluia wielkanocnego jak ni\u017cej.\n", 
      "id": null, 
      "rank": 4, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Ter\u00e7a-feira depois 1\u00aa semana da oitava de Pentecostes", 
      "title": null
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Tob 12:6*\nBlessed be the Holy Trinity and undivided Unity: we will give glory to Him, because He has shown His mercy to us.\n*Sl 8:2*\nO Lord, our Lord, how glorious is Your Name over all the earth!\nGl\u00f3ria ao Pai.\nBlessed be the Holy Trinity and undivided Unity: we will give glory to Him, because He has shown His mercy to us.", 
            "*Tob 12:6*\nBened\u00edcta sit sancta Tr\u00ednitas atque indiv\u00edsa Unitas: confit\u00e9bimur ei, quia fecit nob\u00edscum miseric\u00f3rdiam suam.\n*Ps 8:2*\nD\u00f3mine, D\u00f3minus noster, quam admir\u00e1bile est nomen tuum in univ\u00e9rsa terra!\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nBened\u00edcta sit sancta Tr\u00ednitas atque indiv\u00edsa Unitas: confit\u00e9bimur ei, quia fecit nob\u00edscum miseric\u00f3rdiam suam."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Almighty, eternal God, You Who have given Your servants, in the confession of the true faith, to acknowledge the glory of the eternal Trinity, and in the power of that majesty to adore its unity, grant, we beseech You, that in the firmness of this faith we may ever be protected from all harm.\nPor nosso Senhor...", 
            "Omn\u00edpotens sempit\u00e9rne Deus, qui ded\u00edsti f\u00e1mulis tuis in confessi\u00f3ne ver\u00e6 f\u00eddei, \u00e6t\u00e9rn\u00e6 Trinit\u00e1tis gl\u00f3riam agn\u00f3scere, et in pot\u00e9ntia majest\u00e1tis ador\u00e1re Unit\u00e1tem: qu\u01fdsumus; ut, ej\u00fasdem f\u00eddei firmit\u00e1te, ab \u00f3mnibus semper muni\u00e1mur adv\u00e9rsis.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S.S. Primo e Feliciano, M\u00e1rtires *\nDaj nam, Panie, zawsze tak obchodzi\u0107 uroczysto\u015b\u0107 \u015bwi\u0119tych M\u0119czennik\u00f3w Twoich Pryma i Felicjana, aby\u015bmy za ich wstawiennictwem doznali Twojej dobroczynnej opieki.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio Ss. Primi et Feliciani Martyrum *\nFac nos, qu\u01fdsumus. D\u00f3mine, sanct\u00f3rum Martyrum tu\u00f3rum Primi et Felici\u00e1ni semper festa sect\u00e1ri: quorum suffr\u00e1giis protecti\u00f3nis tu\u00e6 dona senti\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Lesson from the letter of St. Paul the Apostle to the Romans\n*Rom. 11:33-36.*\nOh, the depth of the riches of the wisdom and of the knowledge of God! How incomprehensible and His judgments and how unsearchable His ways! For Who has known the mind of the Lord, or who has been His counselor? Or who has first given to Him, that recompense should be made him? For from Him and through Him and unto Him are all things. To Him be the glory forever, amen.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Rom\u00e1nos\n*Rom 11:33-36.*\nO altit\u00fado diviti\u00e1rum sapi\u00e9nti\u00e6 et sci\u00e9nti\u00e6 Dei: quam incomprehensib\u00edlia sunt jud\u00edcia ejus, et investig\u00e1biles vi\u00e6 ejus! Quis enim cognovit sensum D\u00f3mini? Aut quis consili\u00e1rius ejus fuit? Aut quis prior dedit illi, et retribu\u00e9tur ei? Qu\u00f3niam ex ipso et per ipsum et in ipso sunt \u00f3mnia: ipsi gl\u00f3ria in s\u01fdcula. Amen."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Dan 3:55-56*\nBlessed are You, O Lord, Who look into the depths from Your throne upon the Cherubim.\nV. Blessed are You, O Lord, in the firmament of heaven, and praiseworthy forever. \n*Dan 3:52*\nBlessed are You, O Lord, the God of our fathers, and praiseworthy forever. ", 
            "*Dan 3:55-56*\nBened\u00edctus es, D\u00f3mine, qui intu\u00e9ris ab\u00fdssos, et sedes super Ch\u00e9rubim,\nV. Bened\u00edctus es, D\u00f3mine, in firmam\u00e9nto c\u00e6li, et laud\u00e1bilis in s\u01fdcula. \n*Dan 3:52*\nV. Bened\u00edctus es, D\u00f3mine, Deus patrum nostr\u00f3rum, et laud\u00e1bilis in s\u01fdcula. "
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continuation \u2629 of the Holy Gospel according to Matthew\n*Mt 28:18-20*\nAt that time, Jesus said to His disciples: All power in heaven and on earth has been given to Me. Go, therefore, and make disciples of all nations, baptizing them in the Name of the Father, and of the Son, and of the Holy Spirit, teaching them to observe all that I have commanded you; and behold, I am with you all days, even unto the consummation of the world.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum\n*Matt 28:18-20*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Data est mihi omnis pot\u00e9stas in c\u0153lo et in terra. E\u00fantes ergo doc\u00e9te omnes gentes, baptiz\u00e1ntes eos in n\u00f3mine Patris, et F\u00edlii, et Sp\u00edritus Sancti: doc\u00e9ntes eos serv\u00e1re \u00f3mnia, qu\u00e6c\u00famque mand\u00e1vi vobis. Et ecce, ego vob\u00edscum sum \u00f3mnibus di\u00e9bus usque ad consummati\u00f3nem s\u01fdculi."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Tob. 12:6.*\nBlessed be God the Father, and the only-begotten Son of God, and also the Holy Spirit: because He has shown His mercy to us.", 
            "*Tob 12:6.*\nBened\u00edctus sit Deus Pater, unigenit\u00fasque Dei F\u00edlius, Sanctus quoque Sp\u00edritus: quia fecit nob\u00edscum miseric\u00f3rdiam suam."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "We call upon Your Name, O Lord, and beseech You to hallow this sacrificial offering and through it to make us an eternal offering to You.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sanct\u00edfica, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, Deus noster, per tui sancti n\u00f3minis invocati\u00f3nem, hujus oblati\u00f3nis h\u00f3stiam: et per eam nosmet\u00edpsos tibi p\u00e9rfice munus \u00e6t\u00e9rnum.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S.S. Primo e Feliciano, M\u00e1rtires *\nProsimy Ci\u0119, Panie, niech ta ofiara, sk\u0142adana ku uczczeniu chwalebnego m\u0119cze\u0144stwa, zjedna nam Ciebie, by\u015b przez ni\u0105 i grzechy nasze zmaza\u0142, i przyj\u0105\u0142 \u0142askawie b\u0142agania s\u0142ug Swoich.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio Ss. Primi et Feliciani Martyrum *\nFiat tibi, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, h\u00f3stia sacr\u00e1nda plac\u00e1bilis, preti\u00f3si celebrit\u00e1te mart\u00fdrii: qu\u00e6 et pecc\u00e1ta nostra pur\u00edficet, et tu\u00f3rum tibi vota conc\u00edliet famul\u00f3rum.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Tob 12:6*\nWe bless the God of heaven, and before all living we will praise Him; because He has shown His mercy to us.", 
            "*Tob 12:6*\nBened\u00edcimus Deum c\u0153li et coram \u00f3mnibus viv\u00e9ntibus confit\u00e9bimur ei: quia fecit nob\u00edscum miseric\u00f3rdiam suam."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "May the reception of this sacrament, O Lord our God, and the profession of our faith in the eternal holy Trinity and undivided Unity, benefit us for the salvation of body and soul.\nPor nosso Senhor...", 
            "Prof\u00edciat nobis ad sal\u00fatem c\u00f3rporis et \u00e1nim\u00e6, D\u00f3mine, Deus noster, hujus sacram\u00e9nti susc\u00e9ptio: et sempit\u00e9rn\u00e6 sanct\u00e6 Trinit\u00e1tis ejusd\u00e9mque indiv\u00eddu\u00e6 Unit\u00e1tis conf\u00e9ssio.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S.S. Primo e Feliciano, M\u00e1rtires *\nProsimy Ci\u0119, wszechmog\u0105cy Bo\u017ce, aby uroczysto\u015b\u0107 \u015bwi\u0119tych M\u0119czennik\u00f3w Twoich Pryma i Felicjana, obchodzona przez sprawowanie niebieskich tajemnic, wyjedna\u0142a nam Twe \u0142askawe przebaczenie.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio Ss. Primi et Feliciani Martyrum *\nQu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum tu\u00f3rum Primi et Felici\u00e1ni c\u0153l\u00e9stibus myst\u00e9riis celebr\u00e1ta soll\u00e9mnitas, indulg\u00e9ntiam nobis tu\u00e6 propitiati\u00f3nis acqu\u00edrat.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
