[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "date": "2020-05-15", 
      "description": "\u015aw. Jan Chrzciciel de la Salle (urodzony w Reims w roku 1651), pochodzi\u0142 ze znakomitej rodziny. Zosta\u0142 kap\u0142anem i kanonikiem w rodzinnym mie\u015bcie. Zrozumiawszy swoje powo\u0142anie, rozda\u0142 maj\u0105tek ubogim i po\u015bwi\u0119ci\u0142 si\u0119 wychowaniu ubogich dzieci. Z czasem za\u0142o\u017cy\u0142 zgromadzenie Braci Szk\u00f3\u0142 Chrze\u015bcija\u0144skich, kt\u00f3re wkr\u00f3tce rozszerzy\u0142o si\u0119 w ca\u0142ym Ko\u015bciele kontynuuj\u0105c dzie\u0142o swojego za\u0142o\u017cyciela. \u015aw. Jan zmar\u0142\u00a0w Wielki Pi\u0105tek 7 kwietnia 1719 roku.\n\nMsza wsp\u00f3lna nr 21 Os iusti, z wyj\u0105tkiem Kolekty i Ewangelii.\n", 
      "id": "sancti:05-15:3", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Sexta-feira da 4\u00aa semana depois da P\u00e1scoa", 
      "title": "S. Jo\u00e3o Baptista de la Salle, Confessor"
    }, 
    "proper_latin": [
      {
        "body": "*Ps 36:30-31*\nOs justi medit\u00e1bitur sapi\u00e9ntiam, et lingua ejus loqu\u00e9tur jud\u00edcium: lex Dei ejus in corde ips\u00edus, allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 36:1*\nNoli \u00e6mul\u00e1ri in malign\u00e1ntibus: neque zel\u00e1veris faci\u00e9ntes iniquit\u00e1tem.\nGl\u00f3ria Patri.\nOs justi medit\u00e1bitur sapi\u00e9ntiam, et lingua ejus loqu\u00e9tur jud\u00edcium: lex Dei ejus in corde ips\u00edus, allel\u00faja, allel\u00faja.", 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Introitus"
      }, 
      {
        "body": "Deus, qui, ad christi\u00e1nam p\u00e1uperum eruditi\u00f3nem et ad juv\u00e9ntam in via verit\u00e1tis firm\u00e1ndam, sanctum Jo\u00e1nnem Bapt\u00edstam Confess\u00f3rem excit\u00e1sti, et novam per eum in Eccl\u00e9sia fam\u00edliam colleg\u00edsti: conc\u00e9de prop\u00edtius; ut ejus intercessi\u00f3ne et ex\u00e9mplo, st\u00fadio gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 in anim\u00e1rum sal\u00fate ferv\u00e9ntes, ejus in c\u0153lis cor\u00f3n\u00e6 part\u00edcipes f\u00ederi vale\u00e1mus.\nPer Dominum.", 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Oratio"
      }, 
      {
        "body": "L\u00e9ctio libri Sapi\u00e9nti\u00e6.\n*Eccli 31:8-11*\nBe\u00e1tus vir, qui inventus est sine m\u00e1cula, et qui post aurum non \u00e1biit, nec sper\u00e1vit in pecunia et thes\u00e1uris. Quis est hic, et laud\u00e1bimus eum? fecit enim mirab\u00edlia in vita sua. Qui prob\u00e1tus est in illo, et perf\u00e9ctus est, erit illi gl\u00f3ria \u00e6t\u00e9rna: qui potuit tr\u00e1nsgredi, et non est transgressus: f\u00e1cere mala, et non fecit: \u00eddeo stabil\u00edta sunt bona ill\u00edus in D\u00f3mino, et eleemosynas ill\u00edus enarr\u00e1bit omnis eccl\u00e9sia sanct\u00f3rum.", 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Lectio"
      }, 
      {
        "body": "Alleluia, alleluia\n*Jas 1:12.*\nBe\u00e1tus vir, qui suffert tentati\u00f3nem: qu\u00f3niam, cum prob\u00e1tus f\u00faerit, acc\u00edpiet cor\u00f3nam vit\u00e6. Allel\u00faja\n*Eccli 45:9*\nAm\u00e1vit eum D\u00f3minus et orn\u00e1vit eum: stolam gl\u00f3ri\u00e6 \u00ednduit eum. Allel\u00faja.", 
        "id": "GradualeP", 
        "label": "Graduale"
      }, 
      {
        "body": "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum.\n*Matt 18:1-5*\nIn illo t\u00e9mpore: Access\u00e9runt disc\u00edpuli ad Jesum, dic\u00e9ntes: Quis, putas, major est in regno c\u0153l\u00f3rum? Et \u00e1dvocans Jesus p\u00e1rvulum, st\u00e1tuit eum in m\u00e9dio e\u00f3rum et dixit: Amen, dico vobis, nisi conv\u00e9rsi fu\u00e9ritis et effici\u00e1mini sicut p\u00e1rvuli, non intr\u00e1bitis in regnum c\u0153l\u00f3rum. Quicumque ergo humili\u00e1verit se sicut p\u00e1rvulus iste, hic est major in regno c\u0153l\u00f3rum. Et qui susc\u00e9perit unum p\u00e1rvulum talem in n\u00f3mine meo, me s\u00fascipit.", 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelium"
      }, 
      {
        "body": "*Ps 88:25*\nVeritas mea et miseric\u00f3rdia mea cum ipso: et in n\u00f3mine meo exalt\u00e1bitur cornu ejus, allel\u00faja.", 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Offertorium"
      }, 
      {
        "body": "Laudis tibi, D\u00f3mine, h\u00f3stias immol\u00e1mus in tu\u00f3rum commemorati\u00f3ne Sanct\u00f3rum: quibus nos et pr\u00e6s\u00e9ntibus \u00e9xui malis conf\u00eddimus et fut\u00faris.\nPer Dominum.", 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": "*Paschalis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re: Te quidem, D\u00f3mine, omni t\u00e9mpore, sed in hoc pot\u00edssimum (sed tempore Passionis)\nhac pot\u00edssimum nocte (sed octava Pasch\u00e6)\nhac pot\u00edssimum die glori\u00f3sius pr\u00e6dic\u00e1re, cum Pascha nostrum immol\u00e1tus est Christus. Ipse enim verus est Agnus, qui \u00e1bstulit pecc\u00e1ta mundi. Qui mortem nostram mori\u00e9ndo destr\u00faxit et vitam resurg\u00e9ndo repar\u00e1vit. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:", 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Prefatio"
      }, 
      {
        "body": "*Matt 24:46-47*\nBe\u00e1tus servus, quem, cum v\u00e9nerit d\u00f3minus, inv\u00e9nerit vigil\u00e1ntem: amen, dico vobis, super \u00f3mnia bona sua const\u00edtuat eum, allel\u00faja.", 
        "id": "Communio", 
        "label": "Communio"
      }, 
      {
        "body": "Ref\u00e9cti cibo pot\u00faque c\u00e6l\u00e9sti, Deus noster, te s\u00fapplices exor\u00e1mus: ut, in cujus h\u00e6c commemorati\u00f3ne perc\u00e9pimus, ejus muni\u00e1mur et pr\u00e9cibus.\nPer Dominum.", 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcommunio"
      }
    ], 
    "proper_vernacular": [
      {
        "body": "*Sl 36:30-31*\nUsta sprawiedliwego g\u0142osz\u0105 m\u0105dro\u015b\u0107 i j\u0119zyk jego m\u00f3wi to, co s\u0142uszne; prawo jego Boga mieszka w jego sercu.\n*Sl 36:1*\nNie uno\u015b si\u0119 z powodu z\u0142oczy\u0144c\u00f3w, ani nie zazdro\u015b\u0107 czyni\u0105cym nieprawo\u015b\u0107.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nUsta sprawiedliwego g\u0142osz\u0105 m\u0105dro\u015b\u0107 i j\u0119zyk jego m\u00f3wi to, co s\u0142uszne; prawo jego Boga mieszka w jego sercu.", 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": "Bo\u017ce, Ty\u015b powo\u0142a\u0142 \u015bwi\u0119tego Wyznawc\u0119 Jana Chrzciciela do chrze\u015bcija\u0144skiego wychowania ubogich i umacniania m\u0142odzie\u017cy na drodze prawdy i utworzy\u0142e\u015b przeze\u0144 now\u0105 rodzin\u0119 zakonn\u0105 w Ko\u015bciele; spraw \u0142askawie, aby\u015bmy za jego wstawiennictwem i przyk\u0142adem, p\u0142on\u0105c gorliwo\u015bci\u0105 o Twoj\u0105 chwa\u0142\u0119 w dziele zbawienia dusz, mogli si\u0119 sta\u0107 uczestnikami jego nagrody niebieskiej.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": "Czytanie z Ksi\u0119gi Syracydesa.\n*Syr 31:8-11*\nB\u0142ogos\u0142awiony m\u0105\u017c, kt\u00f3ry okaza\u0142 si\u0119 bez zmazy i kt\u00f3ry nie ubiega\u0142 si\u0119 za z\u0142otem, i nadziei nie pok\u0142ada\u0142 w pieni\u0105dzach i skarbach. Kt\u00f3\u017c to jest? \u2013 a chwali\u0107 go b\u0119dziemy. Bo w \u017cyciu swym dziw\u00f3w dokona\u0142. Kto w tej sprawie jest do\u015bwiadczony i doskona\u0142y, b\u0119dzie mia\u0142 wieczn\u0105 chwa\u0142\u0119: kt\u00f3ry m\u00f3g\u0142 przest\u0105pi\u0107, a nie przest\u0105pi\u0142, \u017ale czyni\u0107, a nie uczyni\u0142; przeto pewne s\u0105 skarby jego u Pana, a ja\u0142mu\u017cny jego wys\u0142awia\u0107 b\u0119dzie zgromadzenie \u015bwi\u0119tych.", 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": "Aleluia, aleluia\n*Tg 1:12.*\nBem-aventurado o var\u00e3o que sabe sofrer a tenta\u00e7\u00e3o, porque, quando acabar a tenta\u00e7\u00e3o, receber\u00e1 a coroa da vida. Aleluia.\n*Sb 45:9*\nO Senhor amou-o, ornou-o e revestiu-o com a t\u00fanica da gl\u00f3ria. Aleluia.", 
        "id": "GradualeP", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 18:1-5*\nNaquele tempo, aproximaram-se de Jesus os disc\u00edpulos, dizendo-lhe: \u00abQual pensais V\u00f3s que \u00e9 o maior no reino dos c\u00e9us?\u00bb. E Jesus, havendo chamado um pequeno, colocou-o no meio deles e disse: \u00abEm verdade vos digo: se vos n\u00e3o converteis e n\u00e3o vos tornais como os pequenos, n\u00e3o entrareis no reino dos c\u00e9us. Todo aquele, pois, que se fizer pequeno, como este menino, esse \u00e9 o maior no reino dos c\u00e9us; e quem receber em meu nome um pequeno, como este, recebe-me a mim mesmo\u00bb.", 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": "*Ps 88:25*\nZ nim moja wierno\u015b\u0107 i moja \u0142aska; w moim imieniu moc jego wzro\u015bnie.", 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": "Wspominaj\u0105c Twoich \u015awi\u0119tych sk\u0142adamy Ci, Panie, ofiar\u0119 chwa\u0142y i ufamy, \u017ce ona wybawi nas od z\u0142ego teraz i w przysz\u0142o\u015bci.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": "*da P\u00e1scoa*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar, que Vos louvemos sempre, mas principalmente... em que Jesus Cristo foi imolado, como nova P\u00e1scoa. Pois Ele \u00e9 o verdadeiro Cordeiro que tirou os pecados do mundo e que pela sua Ressurrei\u00e7\u00e3o nos restituiu a vida. Por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:", 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": "*Mt 24:46-47*\nB\u0142ogos\u0142awiony s\u0142uga, kt\u00f3rego Pan przyszed\u0142szy znajdzie czuwaj\u0105cego. Zaprawd\u0119, powiadam wam, \u017ce postawi go nad wszystkimi dobrami swymi.", 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": "Pokrzepieni niebieskim pokarmem i napojem, b\u0142agamy Ci\u0119 pokornie, Bo\u017ce nasz, niech nas broni\u0105 modlitwy tego, w kt\u00f3rego \u015bwi\u0119to przyj\u0119li\u015bmy te dary.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
