[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "date": "2020-03-17", 
      "description": "\nComemora\u00e7\u00e3o None.", 
      "id": "tempora:Quad3-2:3", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "Ter\u00e7a-feira da 3\u00aa semana da Quaresma"
    }, 
    "proper_latin": [
      {
        "body": "*Ps 16:6, 8*\nEgo clam\u00e1vi, qu\u00f3niam exaud\u00edsti me, Deus: incl\u00edna aurem tuam, et ex\u00e1udi verba mea: cust\u00f3di me, D\u00f3mine, ut pup\u00edllam \u00f3culi: sub umbra al\u00e1rum tu\u00e1rum pr\u00f3tege me.\n*Ps 16:1*\nEx\u00e1udi, D\u00f3mine, just\u00edtiam meam: int\u00e9nde deprecati\u00f3nem meam.\nGl\u00f3ria Patri.\nEgo clam\u00e1vi, qu\u00f3niam exaud\u00edsti me, Deus: incl\u00edna aurem tuam, et ex\u00e1udi verba mea: cust\u00f3di me, D\u00f3mine, ut pup\u00edllam \u00f3culi: sub umbra al\u00e1rum tu\u00e1rum pr\u00f3tege me.", 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Introitus"
      }, 
      {
        "body": "Ex\u00e1udi nos, omn\u00edpotens et mis\u00e9ricors Deus: et contin\u00e9nti\u00e6 salut\u00e1ris prop\u00edtius nobis dona conc\u00e9de.\nPer Dominum.", 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Oratio"
      }, 
      {
        "body": "* Commemoratio S. Patricii Episcopi et Conf. *\nDeus, qui ad pr\u00e6dic\u00e1ndam g\u00e9ntibus gl\u00f3riam tuam be\u00e1tum Patr\u00edcium Confess\u00f3rem atque Pont\u00edficem m\u00edttere dign\u00e1tus es: ejus m\u00e9ritis et intercessi\u00f3ne conc\u00e9de; ut, qu\u00e6 nobis ag\u00e9nda pr\u01fdcipis, te miser\u00e1nte adimpl\u00e9re p\u00f3ssimus.\nPer Dominum.", 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Commemoratio Oratio"
      }, 
      {
        "body": "L\u00e9ctio libri Regum.\n*4 Reg 4:1-7*\nIn di\u00e9bus illis: M\u00falier qu\u00e6dam clam\u00e1bat ad Elis\u00e9um Proph\u00e9tam, dicens: Servus tuus vir meus m\u00f3rtuus est, et tu nosti, quia servus tuus fuit timens D\u00f3minum: et ecce, cr\u00e9ditor venit, ut tollat duos f\u00edlios meos ad servi\u00e9ndum sibi. Cui dixit Elis\u00e9us: Quid vis, ut f\u00e1ciam tibi? Dic mihi, quid habes in domo tua? At illa resp\u00f3ndit: Non h\u00e1beo anc\u00edlla tua quidquam in domo mea, nisi parum \u00f3lei, quo ungar. Cui ait: Vade, pete m\u00fatuo ab \u00f3mnibus vic\u00ednis tuis vasa v\u00e1cua non pauca. Et ingr\u00e9dere, et claude \u00f3stium tuum, cum intr\u00ednsecus f\u00faeris tu et f\u00edlii tui: et mitte inde in \u00f3mnia vasa h\u00e6c: et cum plena f\u00faerint, tolles. Ivit itaque m\u00falier, et clausit \u00f3stium super se et super f\u00edlios suos: illi offer\u00e9bant vasa, et illa infund\u00e9bat. Cumque plena fu\u00edssent vasa, dixit ad f\u00edlium suum: Affer mihi adhuc vas. Et ille resp\u00f3ndit: Non h\u00e1beo. Stet\u00edtque \u00f3leum. Venit autem illa, et indic\u00e1vit h\u00f3mini Dei. Et ille: Vade, inquit, vende oleum, et redde credit\u00f3ri tuo: tu autem et f\u00edlii tui v\u00edvite de r\u00e9liquo.", 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Lectio"
      }, 
      {
        "body": "*Ps 18:13-14*\nAb occ\u00faltis meis munda me, D\u00f3mine: et ab ali\u00e9nis parce servo tuo.\nV. Si mei non f\u00faerint domin\u00e1ti, tunc immacul\u00e1tus ero: et emund\u00e1bor a del\u00edcto m\u00e1ximo.", 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Graduale"
      }, 
      {
        "body": "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum.\n*Matt 18:15-22*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Si pecc\u00e1verit in te frater tuus, vade, et c\u00f3rripe eum inter te et ipsum solum. Si te aud\u00ederit, lucr\u00e1tus eris fratrem tuum. Si autem te non aud\u00ederit, \u00e1dhibe tecum adhuc unum vel duos, ut in ore du\u00f3rum vel trium t\u00e9stium stet omne verbum. Quod si non aud\u00ederit eos: dic eccl\u00e9si\u00e6. Si autem eccl\u00e9siam non aud\u00ederit: sit tibi sicut \u00e9thnicus et public\u00e1nus. Amen, dico vobis, qu\u00e6c\u00famque alligav\u00e9ritis super terram, erunt lig\u00e1ta et in c\u0153lo: et qu\u00e6c\u00famque solv\u00e9ritis super terram, erunt sol\u00fata et in c\u0153lo. Iterum dico vobis, quia si duo ex vobis cons\u00e9nserint super terram, de omni re quamc\u00famque pet\u00ederint, fiet illis a Patre meo, qui in c\u0153lis est. Ubi enim sunt duo vel tres congreg\u00e1ti in n\u00f3mine meo, ibi sum in m\u00e9dio e\u00f3rum. Tunc acc\u00e9dens Petrus ad eum, dixit: D\u00f3mine, qu\u00f3ties pecc\u00e1bit in me frater meus, et dim\u00edttam ei? usque s\u00e9pties? Dicit illi Jesus: Non dico tibi usque s\u00e9pties, sed usque septu\u00e1gies s\u00e9pties.", 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelium"
      }, 
      {
        "body": "*Ps 117:16, 17*\nD\u00e9xtera D\u00f3mini fecit virt\u00fatem, d\u00e9xtera D\u00f3mini exalt\u00e1vit me: non m\u00f3riar, sed vivam, et narr\u00e1bo \u00f3pera D\u00f3mini.", 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Offertorium"
      }, 
      {
        "body": "Per h\u00e6c v\u00e9niat, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, sacram\u00e9nta nostr\u00e6 redempti\u00f3nis eff\u00e9ctus: qui nos et ab hum\u00e1nis r\u00e9trahat semper exc\u00e9ssibus, et ad salut\u00e1ria dona perd\u00facat.\nPer Dominum.", 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": "* Commemoratio S. Patricii Episcopi et Conf. *\nSancti tui, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, nos ub\u00edque l\u00e6t\u00edficant: ut, dum e\u00f3rum m\u00e9rita rec\u00f3limus, patroc\u00ednia senti\u00e1mus.\nPer Dominum.", 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Commemoratio Secreta"
      }, 
      {
        "body": "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:", 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Prefatio"
      }, 
      {
        "body": "*Ps 14:1-2*\nD\u00f3mine, quis habit\u00e1bit in tabern\u00e1culo tuo? aut quis requi\u00e9scet in monte sancto tuo? Qui ingr\u00e9ditur sine m\u00e1cula, et oper\u00e1tur just\u00edtiam.", 
        "id": "Communio", 
        "label": "Communio"
      }, 
      {
        "body": "Sacris, D\u00f3mine, myst\u00e9riis expi\u00e1ti: et v\u00e9niam, qu\u01fdsumus, consequ\u00e1mur et gr\u00e1tiam.\nPer Dominum.", 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcommunio"
      }, 
      {
        "body": "* Commemoratio S. Patricii Episcopi et Conf. *\nPr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut, de perc\u00e9ptis mun\u00e9ribus gr\u00e1tias exhib\u00e9ntes, interced\u00e9nte be\u00e1to N. Confess\u00f3re tuo atque Pont\u00edfice, benef\u00edcia poti\u00f3ra sum\u00e1mus.\nPer Dominum.", 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Commemoratio Postcommunio"
      }, 
      {
        "body": "*Oratio super populum*\nOr\u00e9mus.\nHumili\u00e1te c\u00e1pita vestra Deo.\nTua nos, D\u00f3mine, protecti\u00f3ne def\u00e9nde: et ab omni semper iniquit\u00e1te cust\u00f3di.\nPer Dominum.", 
        "id": "Super populum", 
        "label": "Super populum"
      }
    ], 
    "proper_vernacular": [
      {
        "body": "*Sl 16:6-8*\nI Call upon You, for You will answer me, O God; incline Your ear to me; hear my word. Keep me, O Lord, as the apple of Your eye; hide me in the shadow of Your wings.\n*Sl 61:1*\nHear, O Lord, a just suit; attend to my outcry.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nI Call upon You, for You will answer me, O God; incline Your ear to me; hear my word. Keep me, O Lord, as the apple of Your eye; hide me in the shadow of Your wings.", 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Introit"
      }, 
      {
        "body": "Hear us, almighty and merciful God, and in Your kindness grant us the graces of self-denial that lead to salvation.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Collect"
      }, 
      {
        "body": "* Comemora\u00e7\u00e3o None *\nBo\u017ce, kt\u00f3ry raczy\u0142e\u015b pos\u0142a\u0107 \u015bwi\u0119tego Patryka, Twego Wyznawc\u0119 i Biskupa, by g\u0142osi\u0142 poganom Tw\u0105 chwa\u0142\u0119; dla jego zas\u0142ug i wstawiennictwa spraw, aby\u015bmy za Twoim zmi\u0142owaniem mogli wype\u0142nia\u0107 to, co nakazujesz nam czyni\u0107.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": "Lesson from the book of Kings\n*4 Kings 4:1-7*\nIn those days, a certain woman cried to the Prophet Eliseus, saying, Your servant, my husband, is dead, and you know that your servant was one who feared God: and behold the creditor is come to take away my two sons to serve him. And Eliseus said to her, What will you have me to do for you? Tell me, what have you in your house? And she answered, I your handmaid have nothing in my house but a little oil, to anoint me. And he said to her, Go, borrow of all your neighbors empty vessels not a few. And go in, and shut your door, when you are within, and your sons; and pour out thereof into all those vessels: and when they are full take them away. So the woman went, and shut the door upon her, and upon her sons: they brought her the vessels, and she poured in. And when the vessels were full, and she said to her son, Bring me yet a vessel. And he answered, I have no more. And the oil stood. And she came, and told the man of God. And he said, Go, sell the oil, and pay your creditor; and you and your sons live off the rest.", 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Epistle"
      }, 
      {
        "body": "*Sl 18:13-14*\nCleanse me from my unknown faults, O Lord! From wanton sin especially, restrain Your servant.\nV. Let it not rule over me. Then shall I be blameless and innocent of serious sin.", 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": "Continuation of the Holy Gospel according to Matthew\n*Mt. 18:15-22*\nAt that time, Jesus said to His disciples: If your brother sin against you, go and show him his fault, between you and him alone. If he listen to you, you have won your brother. But if he do not listen to you, take with you one or two more so that on the word of two or three witnesses every word may be confirmed. And if he refuse to hear them, appeal to the Church, but if he refuse to hear even the Church, let him be to you as the heathen and the publican. Amen I say to you, whatever you bind on earth shall be bound also in heaven; and whatever you loose on earth shall be loosed also in heaven. I say to you further, that if two of you shall agree on earth about anything at all for which they ask, it shall be done for them by My Father in heaven. For where two or three are gathered together for My sake, there am I in the midst of them. Then Peter came up to Him and said, Lord, how often shall my brother sin against me, and I forgive him? Up to seven times? Jesus said to him, I do not say to you seven times, but seventy times seven.", 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Gospel"
      }, 
      {
        "body": "*Sl 117:16-17*\nThe right hand of the Lord has struck with power: the right hand of the Lord has exalted me; I shall not die, but live, and declare the works of the Lord.", 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Offertory"
      }, 
      {
        "body": "O Lord, may this sacrament result in our redemption; keep us always from the sins of our human nature, and bring us the gift of salvation.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secret"
      }, 
      {
        "body": "* Comemora\u00e7\u00e3o None *\nQue os vossos santos, Senhor, Vos suplicamos, nos alegrem em toda a parte, a fim de que, honrando os seus m\u00e9ritos, sintamos o efeito do seu patroc\u00ednio.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Preface"
      }, 
      {
        "body": "*Sl 14:1-2*\nLord, who shall sojourn in Your tent? Who shall dwell on Your holy mountain? He who walks blamelessly and does justice.", 
        "id": "Communio", 
        "label": "Communion"
      }, 
      {
        "body": "We beseech You, O Lord, that, purified by this holy sacrament, we may obtain both forgiveness and grace.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcommunion"
      }, 
      {
        "body": "* Comemora\u00e7\u00e3o None *\nDignai-Vos permitir, \u00f3 Deus omnipotente, que, dando-Vos n\u00f3s gra\u00e7as pelos benef\u00edcios recebidos, alcancemos por intercess\u00e3o do B. N., vosso Confessor e Pont\u00edfice, ainda outros maiores.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": "*Prayer over the people*\nLet us pray.\nBow your heads to God.\nDefend us, O Lord, with Your protection, and forever safeguard us from all evil.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Super populum", 
        "label": "Prayer over the people"
      }
    ]
  }
]
