[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos", 
        "Paramentos vermelhos"
      ], 
      "date": "2020-08-06", 
      "description": "Celem tajemnicy Przemienienia by\u0142o utwierdzenie wiary Aposto\u0142\u00f3w oraz ukazanie im chwa\u0142y przeznaczonej wyznawcom Chrystusa. \u00abCa\u0142e cia\u0142o mistyczne mia\u0142o pozna\u0107, jaka przemiana jest dla\u0144 przeznaczona i jaki b\u0119dzie udzia\u0142 cz\u0142onk\u00f3w w tej chwale, kt\u00f3r\u0105 ju\u017c uprzednio zaja\u015bnia\u0142a G\u0142owa\u00bb (\u015bw., Leon). Ca\u0142a liturgia Ko\u015bcio\u0142a zmierza do tego, aby nas przygotowa\u0107 do udzia\u0142u w chwale Chrystusa. W dzisiejszej Mszy \u015bwi\u0119tej wielbimy Zbawiciela jako Kr\u00f3la chwa\u0142y i prosimy o dopuszczenie nas do Jego Kr\u00f3lestwa.\n\u015awi\u0119to Przemienienia Pa\u0144skiego by\u0142o od wiek\u00f3w obchodzone na Wschodzie oraz w niekt\u00f3rych ko\u015bcio\u0142ach na Zachodzie. Na pami\u0105tk\u0119 zwyci\u0119stwa odniesionego w tym dniu w 1457 roku nad Turkami papie\u017c Kalikst III poleci\u0142 obchodzi\u0107 je w ca\u0142ym Ko\u015bciele.\n\n\u015a\u015b. Sykstusa II, Papie\u017ca oraz Felicysyma i Agapita, M\u0119czennik\u00f3w\nPapie\u017c Sykstus II by\u0142 jedn\u0105 z pierwszych ofiar prze\u015bladowania za cesarza Waleriana. Bezpo\u015brednio po odprawienia Mszy \u015bwi\u0119tej w katakumbach \u015bw. Kaliksta zosta\u0142 on \u015bci\u0119ty razem z czterema diakonami: Januarym, Magnusem, Wincentym i Stefanem, kt\u00f3rzy mu asystowali. Tego samego dnia zostali \u015bci\u0119ci dwaj inni diakoni, Felicysym i Agapit. Kilka dni p\u00f3\u017aniej zosta\u0142 um\u0119czony archidiakon Wawrzyniec. Imi\u0119 \u015bw. Sykstusa wymienia si\u0119 w kanonie Mszy \u015bwi\u0119tej.\n\nMsza wsp\u00f3lna nr 14 Sapientiam\n", 
      "id": "sancti:08-06:2", 
      "rank": 2, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Quinta-feira da 9\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": "Transfigura\u00e7\u00e3o de Nosso Senhor Jesus Cristo"
    }, 
    "proper_latin": [
      {
        "body": "*Ps 76:19*\nIllux\u00e9runt coruscati\u00f3nes tu\u00e6 orbi terr\u00e6: comm\u00f3ta est et contr\u00e9muit terra.\n*Ps 83:2-3*\nQuam dil\u00e9cta tabern\u00e1cula tua, D\u00f3mine virt\u00fatum! concup\u00edscit, et d\u00e9ficit \u00e1nima mea in \u00e1tria D\u00f3mini.\nGl\u00f3ria Patri.\nIllux\u00e9runt coruscati\u00f3nes tu\u00e6 orbi terr\u00e6: comm\u00f3ta est et contr\u00e9muit terra.", 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Introitus"
      }, 
      {
        "body": "Deus, qui f\u00eddei sacram\u00e9nta in Unig\u00e9niti tui glori\u00f3sa Transfigurati\u00f3ne patrum testim\u00f3nio robor\u00e1sti, et adopti\u00f3nem fili\u00f3rum perf\u00e9ctam, voce del\u00e1psa in nube l\u00facida, mirab\u00edliter pr\u00e6sign\u00e1sti: conc\u00e9de prop\u00edtius; ut ips\u00edus Regis gl\u00f3ri\u00e6 nos coher\u00e9des eff\u00edcias, et ej\u00fasdem gl\u00f3ri\u00e6 tr\u00edbuas esse cons\u00f3rtes.\nPer e\u00fandem...", 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Oratio"
      }, 
      {
        "body": "*Commemoratio Ss. Xysti II Pap\u00e6, Felicissimi et Agapiti Martyrum*\nDeus, qui nos conc\u00e9dis sane in M\u00e1rtyrum tu\u00f3rum Xysti Felic\u00edssimi et Agap\u00edti natal\u00edtia c\u00f3lere: da nobis in \u00e6t\u00e9rna beatit\u00fadine de e\u00f3rum societ\u00e1te gaud\u00e9re.\nPer Dominum...", 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Commemoratio Oratio"
      }, 
      {
        "body": "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Petri Ap\u00f3stoli\n*2 Petri 1:16-19*\nCar\u00edssimi: Non doctas f\u00e1bulas sec\u00fati notam fecimus vobis D\u00f3mini nostri Jesu Christi virt\u00fatem et pr\u00e6s\u00e9ntiam: sed speculatores facti ill\u00edus magnitudinis. Accipiens enim a Deo Patre hon\u00f3rem et gl\u00f3riam, voce delapsa ad eum hujuscemodi a magnifica gl\u00f3ria: Hic est F\u00edlius meus dil\u00e9ctus, in quo mihi complacui, ipsum aud\u00edte. Et hanc vocem nos audivimus de coelo allatam, cum essemus cum ipso in monte sancto. Et hab\u00e9mus firmi\u00f3rem propheticum serm\u00f3nem: cui bene facitis attendentes, quasi luc\u00e9rn\u00e6 luc\u00e9nti in caligin\u00f3so loco, donec dies elucescat et lucifer ori\u00e1tur in c\u00f3rdibus vestris.", 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Lectio"
      }, 
      {
        "body": "*Ps 44:3; 44:2*\nSpeciosus forma pr\u00e6 f\u00edliis h\u00f3minum: diff\u00fasa est gr\u00e1tia in l\u00e1biis tuis.\nV. Eruct\u00e1vit cor meum verbum bonum: dico ego \u00f3pera mea Regi. Allel\u00faja, allel\u00faja\n*Eccli 7:26*\nCandor est lucis \u00e6t\u00e9rn\u00e6, sp\u00e9culum sine m\u00e1cula, et im\u00e1go bonit\u00e1tis ill\u00edus. Allel\u00faja.", 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Graduale"
      }, 
      {
        "body": "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum\n*Matt 17:1-9*\nIn illo t\u00e9mpore: Ass\u00fampsit Jesus Petrum, et Jac\u00f3bum, et Jo\u00e1nnem fratrem ejus, et duxit illos in montem exc\u00e9lsum se\u00f3rsum: et transfigur\u00e1tus est ante eos. Et respl\u00e9nduit f\u00e1cies ejus sicut sol: vestim\u00e9nta autem ejus facta sunt alba sicut nix. Et ecce, apparu\u00e9runt illis Moyses et El\u00edas cum eo loqu\u00e9ntes. Resp\u00f3ndens autem Petrus, dixit ad Jesum: D\u00f3mine, bonum est nos hic esse: si vis, faci\u00e1mus hic tria tabern\u00e1cula, tibi unum, M\u00f3ysi unum et El\u00ed\u00e6 unum. Adhuc eo loqu\u00e9nte, ecce, nubes l\u00facida obumbr\u00e1vit eos. Et ecce vox de nube, dicens: Hic est F\u00edlius meus dil\u00e9ctus, in quo mihi bene compl\u00e1cui: ipsum aud\u00edte. Et audi\u00e9ntes disc\u00edpuli, cecid\u00e9runt in f\u00e1ciem suam, et timu\u00e9runt valde. Et acc\u00e9ssit Jesus, et t\u00e9tigit eos, dix\u00edtque e\u00fa Surgite, et nol\u00edte tim\u00e9re. Lev\u00e1ntes autem \u00f3culos suos, n\u00e9minem vid\u00e9runt nisi solum Jesum. Et descend\u00e9ntibus illis de monte, pr\u00e6c\u00e9pit eis Jesus, dicens: N\u00e9mini dix\u00e9ritis visi\u00f3nem, donec F\u00edlius h\u00f3minis a m\u00f3rtuis res\u00fargat.", 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelium"
      }, 
      {
        "body": "*Ps 111:3*\nGl\u00f3ria et div\u00edti\u00e6 in domo ejus: et just\u00edtia ejus manet in s\u01fdculum s\u01fdculi, allel\u00faja.", 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Offertorium"
      }, 
      {
        "body": "Obl\u00e1ta, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, m\u00fanera glori\u00f3sa Unig\u00e9niti tui Transfigurati\u00f3ne sanct\u00edfica: nosque a peccat\u00f3rum m\u00e1culis, splend\u00f3ribus ips\u00edus illustrati\u00f3nis emunda.\nPer e\u00fandem...", 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": "*Commemoratio Ss. Xysti II Pap\u00e6, Felicissimi et Agapiti Martyrum*\nM\u00fanera tibi, D\u00f3mine, nostr\u00e6 devoti\u00f3nis off\u00e9rimus: qu\u00e6 et pro tu\u00f3rum tibi grata sint hon\u00f3re Just\u00f3rum, et nobis salut\u00e1ria, te miser\u00e1nte, redd\u00e1ntur.\nPer Dominum...", 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Commemoratio Secreta"
      }, 
      {
        "body": "*de Nativitate Domini*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Quia per incarn\u00e1ti Verbi myst\u00e9rium nova mentis nostr\u00e6 \u00f3culis lux tu\u00e6 clarit\u00e1tis inf\u00falsit: ut, dum visib\u00edliter Deum cogn\u00f3scimus, per hunc in invisib\u00edlium amorem rapi\u00e1mur. Et ideo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes.", 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Prefatio"
      }, 
      {
        "body": "*Matt 17:9*\nVisi\u00f3nem, quam vid\u00edstis, n\u00e9mini dix\u00e9ritis, donec a m\u00f3rtuis res\u00fargat F\u00edlius h\u00f3minis.", 
        "id": "Communio", 
        "label": "Communio"
      }, 
      {
        "body": "Pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut sacros\u00e1ncta F\u00edlii tui Transfigurati\u00f3nis myst\u00e9ria, qu\u00e6 sollemni celebr\u00e1mus off\u00edcio, purific\u00e1ta mentis intelleg\u00e9ntia consequ\u00e1mur.\nPer e\u00fandem...", 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcommunio"
      }, 
      {
        "body": "*Commemoratio Ss. Xysti II Pap\u00e6, Felicissimi et Agapiti Martyrum*\nPr\u00e6sta nobis, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine: interced\u00e9ntibus sanctis Martyribus tuis Xysto, Felic\u00edssimo et Agap\u00edto; ut, quod ore cont\u00edngimus, pura mente capi\u00e1mus.\nPer Dominum...", 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Commemoratio Postcommunio"
      }
    ], 
    "proper_vernacular": [
      {
        "body": "*Sl 76:19*\nB\u0142yskawice Twoje rozja\u015bni\u0142y widnokr\u0105g: zatrz\u0119s\u0142a si\u0119 ziemia i zadygota\u0142a.\n*Sl 83:2-3*\nJak mi\u0142e s\u0105 przybytki Twoje, Panie Zast\u0119p\u00f3w! Wzdycha i t\u0119skni dusza moja do przedsionk\u00f3w Pa\u0144skich.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nB\u0142yskawice Twoje rozja\u015bni\u0142y widnokr\u0105g: zatrz\u0119s\u0142a si\u0119 ziemia i zadygota\u0142a.", 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": "Bo\u017ce, Ty\u015b przy chwalebnym Przemienieniu jednorodzonego Syna Twojego potwierdzi\u0142 tajemnice wiary \u015bwiadectwem Ojc\u00f3w, a przez g\u0142os wychodz\u0105cy z jasnego ob\u0142oku przedziwnie zapowiedzia\u0142e\u015b doskona\u0142e przybranie nas za dzieci; spraw \u0142askawie, aby\u015bmy si\u0119 stali wsp\u00f3\u0142dziedzicami Kr\u00f3la chwa\u0142y i tej\u017ce chwa\u0142y uczestnikami.\nPelo mesmo nosso Senhor...", 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": "*Wspomnienie \u015b\u015b. Sykstusa II oraz Felicysyma i Agapita*\nBo\u017ce, kt\u00f3ry nam pozwalasz obchodzi\u0107 narodziny dla nieba \u015bwi\u0119tych M\u0119czennik\u00f3w Twoich Sykstusa, Felicysyma i Agapita: daj nam w wiecznej szcz\u0119\u015bliwo\u015bci radowa\u0107 si\u0119 ich towarzystwem.\nPor nosso Senhor...", 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": "Czytanie z Listu \u015bwi\u0119tego Piotra Aposto\u0142a.\n*2 P 1:16-19*\n*\u015aw. Piotr, naoczny \u015bwiadek Przemienienia, powo\u0142uje si\u0119 na \u015bwiadectwo Ojca Niebieskiego o Chrystusie.*\nNajmilsi: Nie w oparciu o zmy\u015blone ba\u015bnie oznajmili\u015bmy wam moc i przyj\u015bcie Pana naszego Jezusa Chrystusa, lecz ogl\u0105dali\u015bmy na w\u0142asne oczy Jego wielko\u015b\u0107. Albowiem odebra\u0142 On od Boga Ojca cze\u015b\u0107 i chwa\u0142\u0119 i gdy doszed\u0142 do Niego taki g\u0142os z przedziwnego ob\u0142oku: Ten jest Syn m\u00f3j mi\u0142y, w kt\u00f3rym upodoba\u0142em sobie, Jego s\u0142uchajcie \u2013 my s\u0142yszeli\u015bmy ten g\u0142os, kt\u00f3ry dochodzi\u0142 z nieba, gdy byli\u015bmy z Nim na g\u00f3rze \u015bwi\u0119tej. I tak potwierdzona by\u0142a mowa Prorok\u00f3w, kt\u00f3rej trzymaj\u0105c si\u0119 jako \u015bwiecy w ciemnym \u015bwiec\u0105cej miejscu, dobrze uczynicie. P\u00f3ki dzie\u0144 nie za\u015bwita i nie wzejdzie jutrzenka w sercach waszych.", 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": "*Sl 44:3; 44:2*\nPostaci\u0105 Ty\u015b pi\u0119kniejszy nad syn\u00f3w ludzkich, wdzi\u0119k rozla\u0142 si\u0119 na Twoich wargach.\nV. Z mego serca p\u0142ynie pi\u0119kne s\u0142owo, pie\u015b\u0144 moj\u0105 \u015bpiewam dla Kr\u00f3la. Aleluia, aleluia.\n*Sl 7:26*\nOn jest jasno\u015bci\u0105 wiecznej \u015bwiat\u0142o\u015bci, wiernym odbiciem Boga i wyobra\u017ceniem dobroci Jego. Aleluia.", 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt. 17:1-9*\nNaquele tempo, Jesus levou consigo Pedro, Tiago e Jo\u00e3o e conduziu-os a um monte alto e separado, transfigurando-se ante eles: seu rosto resplandecia, como o sol, e os seus vestidos tornaram-se brancos, como a neve! E Mois\u00e9s e Elias apareceram, conversando com Jesus. Ent\u00e3o, Pedro disse a Jesus: \u00abSenhor, \u00e9 t\u00e3o bom estar aqui!... Se quereis, fa\u00e7amos aqui tr\u00eas tendas: uma para V\u00f3s, outra para Mois\u00e9s e outra para Elias!\u00bb. Ainda ele falava, eis que uma nuvem brilhante os envolveu, saindo do seio dela uma voz, que dizia: \u00abEste \u00e9 o meu Filho muito amado, em quem pus as minhas complac\u00eancias; ouvi-O\u00bb. Havendo escutado a voz, os disc\u00edpulos ca\u00edram com o rosto no ch\u00e3o e ficaram atemorizados. Mas Jesus tocou-os e disse-lhes: \u00abLevantai-vos; n\u00e3o vos amedronteis\u00bb. Ent\u00e3o, erguendo os olhos, j\u00e1 nada viram sen\u00e3o s\u00f3 Jesus. Desceram do monte, dando-lhes Jesus esta ordem: \u00abN\u00e3o conteis a ningu\u00e9m esta vis\u00e3o at\u00e9 que o Filho do homem ressuscite dos mortos\u00bb.", 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": "*Sl 111:3*\nZasoby i bogactwa b\u0119d\u0105 w jego domu, a hojno\u015b\u0107 jego b\u0119dzie trwa\u0142a zawsze. Aleluia.", 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": "Panie, po\u015bwi\u0119\u0107 sk\u0142adane ofiary przez chwalebne Przemienienie jednorodzonego Syna Twego, a nas oczy\u015b\u0107 od zmaz grzechowych blaskiem Jego \u015bwiat\u0142o\u015bci.\nPelo mesmo nosso Senhor...", 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": "*Wspomnienie \u015b\u015b. Sykstusa II oraz Felicysyma i Agapita*\nOfiarujemy Ci, Panie, te dary jako wyraz naszego oddania; przyjmij je \u0142askawie ku chwale Twoich \u015awi\u0119tych i spraw w Swoim mi\u0142osierdziu, aby przyczyni\u0142y si\u0119 do naszego zbawienia.\nPor nosso Senhor...", 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": "*do Natal*\nVerdadeiramente \u00e9 digno e justo, racional e salutar dar-Vos gra\u00e7as, Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, em todos os lugares e sempre, porque pelo myst\u00e9rio do Verbo Incarnado um novo clar\u00e3o do vosso esplendor iluminou a nossa alma, a fim de que, ao passo que conhecemos Deus de uma maneira vis\u00edvel, sejamos inspirados por Ele no amor \u00e0s cousas invis\u00edveis. E, por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:", 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": "*Mt 17:9*\nNikomu nie m\u00f3wcie o widzeniu, a\u017c Syn Cz\u0142owieczy zmartwychwstanie.", 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": "Spraw, prosimy, wszechmog\u0105cy Bo\u017ce, aby\u015bmy czystym i jasnym umys\u0142em poj\u0119li naj\u015bwi\u0119tsz\u0105 tajemnic\u0105 Przemienienia Syna Twego, kt\u00f3r\u0105 dzisiaj uroczy\u015bcie obchodzimy.\nPelo mesmo nosso Senhor...", 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": "*Wspomnienie \u015b\u015b. Sykstusa II oraz Felicysyma i Agapita*\nProsimy Ci\u0119, Panie, za wstawiennictwem Twoich M\u0119czennik\u00f3w Sykstusa, Felicysyma i Agapita, daj nam przyj\u0105\u0107 czyst\u0105 dusz\u0105 to, co spo\u017cyli\u015bmy ustami.\nPor nosso Senhor...", 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
