[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "date": "2020-04-23", 
      "description": "\nComemora\u00e7\u00e3o S. Jorge, M\u00e1rtir.", 
      "id": null, 
      "rank": 4, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Quinta-feira da 1\u00aa semana depois da P\u00e1scoa", 
      "title": null
    }, 
    "proper_latin": [
      {
        "body": "*1 Pet 2, 2.*\nQuasi modo g\u00e9niti inf\u00e1ntes, allel\u00faja: rationabiles, sine dolo lac concup\u00edscite, allel\u00faja, allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 80:2.*\nExsult\u00e1te Deo, adjut\u00f3ri nostro: jubil\u00e1te Deo Jacob.\nGl\u00f3ria Patri.\nQuasi modo g\u00e9niti inf\u00e1ntes, allel\u00faja: rationabiles, sine dolo lac concup\u00edscite, allel\u00faja, allel\u00faja, allel\u00faja.", 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Introitus"
      }, 
      {
        "body": "Pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut, qui pasch\u00e1lia festa per\u00e9gimus, h\u00e6c, te largi\u00e9nte, m\u00f3ribus et vita tene\u00e1mus.\nPer Dominum...", 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Oratio"
      }, 
      {
        "body": "* Commemoratio S. Georgii Martyris *\nDeus, qui nos be\u00e1ti Ge\u00f3rgii M\u00e1rtyris tui m\u00e9ritis et intercessi\u00f3ne l\u00e6t\u00edficas: conc\u00e9de prop\u00edtius; ut, qui tua per eum benef\u00edcia p\u00f3scimus, dono tu\u00e6 gr\u00e1ti\u00e6 consequ\u00e1mur.\nPer Dominum...", 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Commemoratio Oratio"
      }, 
      {
        "body": "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Jo\u00e1nnis Ap\u00f3stoli.\n*1 John 5:4-10.*\nCar\u00edssimi: Omne, quod natum est ex Deo, vincit mundum: et h\u00e6c est victoria, qu\u00e6 vincit mundum, fides nostra. Quis est, qui vincit mundum, nisi qui credit, qu\u00f3niam Jesus est F\u00edlius Dei? Hic est, qui venit per aquam et s\u00e1nguinem, Jesus Christus: non in aqua solum, sed in aqua et s\u00e1nguine. Et Sp\u00edritus est, qui testific\u00e1tur, qu\u00f3niam Christus est v\u00e9ritas. Qu\u00f3niam tres sunt, qui testim\u00f3nium dant in c\u0153lo: Pater, Verbum, et Sp\u00edritus Sanctus: et hi tres unum sunt. Et tres sunt, qui testim\u00f3nium dant in terra: Sp\u00edritus, et aqua, et sanguis: et hi tres unum sunt. Si testim\u00f3nium h\u00f3minum acc\u00edpimus, testim\u00f3nium Dei majus est: qu\u00f3niam hoc est testim\u00f3nium Dei, quod majus est: qu\u00f3niam testific\u00e1tus est de F\u00edlio suo. Qui credit in F\u00edlium Dei, habet testim\u00f3nium Dei in se.", 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Lectio"
      }, 
      {
        "body": "\n*Matt 28:7.*\nIn die resurrecti\u00f3nis me\u00e6, dicit D\u00f3minus, pr\u00e6c\u00e9dam vos in Galil\u01fdam. \n*Joannes 20:26.*\nPost dies octo, j\u00e1nuis clausis, stetit Jesus in m\u00e9dio discipul\u00f3rum su\u00f3rum, et dixit: Pax vobis. ", 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Graduale"
      }, 
      {
        "body": "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Jo\u00e1nnem.\n*Joannes 20:19-31.*\nIn illo t\u00e9mpore: Cum sero esset die illo, una sabbat\u00f3rum, et fores essent claus\u00e6, ubi erant disc\u00edpuli congreg\u00e1ti propter metum Jud\u00e6\u00f3rum: venit Jesus, et stetit in m\u00e9dio, et dixit eis: Pax vobis. Et cum hoc dix\u00edsset, ost\u00e9ndit eis manus et latus. Gav\u00edsi sunt ergo disc\u00edpuli, viso D\u00f3mino. Dixit ergo eis \u00edterum: Pax vobis. Sicut misit me Pater, et ego mitto vos. H\u00e6c cum dix\u00edsset, insuffl\u00e1vit, et dixit eis: Acc\u00edpite Sp\u00edritum Sanctum: quorum remiseritis pecc\u00e1ta, remitt\u00fantur eis; et quorum retinu\u00e9ritis, ret\u00e9nta sunt. Thomas autem unus ex du\u00f3decim, qui d\u00edcitur D\u00eddymus, non erat cum eis, quando venit Jesus. Dix\u00e9runt ergo ei alii disc\u00edpuli: V\u00eddimus D\u00f3minum. Ille autem dixit eis: Nisi v\u00eddero in m\u00e1nibus ejus fix\u00faram clav\u00f3rum, et mittam d\u00edgitum meum in locum clav\u00f3rum, et mittam manum meam in latus ejus, non credam. Et post dies octo, \u00edterum erant disc\u00edpuli ejus intus, et Thomas cum eis. Venit Jesus, j\u00e1nuis clausis, et stetit in m\u00e9dio, et dixit: Pax vobis. Deinde dicit Thom\u00e6: Infer d\u00edgitum tuum huc et vide manus meas, et affer manum tuam et mitte in latus meum: et noli esse incr\u00e9dulus, sed fid\u00e9lis. Resp\u00f3ndit Thomas et dixit ei: D\u00f3minus meus et Deus meus. Dixit ei Jesus: Quia vid\u00edsti me, Thoma, credid\u00edsti: be\u00e1ti, qui non vid\u00e9runt, et credid\u00e9runt. Multa quidem et alia signa fecit Jesus in consp\u00e9ctu discipul\u00f3rum su\u00f3rum, qu\u00e6 non sunt scripta in libro hoc. H\u00e6c autem scripta sunt, ut cred\u00e1tis, quia Jesus est Christus, F\u00edlius Dei: et ut cred\u00e9ntes vitam habe\u00e1tis in n\u00f3mine ejus. .", 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelium"
      }, 
      {
        "body": "*Matt 28:2; 28:5-6.*\nAngelus D\u00f3mini desc\u00e9ndit de c\u0153lo, et dixit muli\u00e9ribus: Quem qu\u01fdritis, surr\u00e9xit, sicut dixit, allel\u00faja.", 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Offertorium"
      }, 
      {
        "body": "Suscipe m\u00fanera, D\u00f3mine, qu\u01fdsumus, exsult\u00e1ntis Eccl\u00e9si\u00e6: et, cui causam tanti g\u00e1udii pr\u00e6stit\u00edsti, perp\u00e9tu\u00e6 fructum conc\u00e9de l\u00e6t\u00edti\u00e6.\nPer Dominum...", 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": "* Commemoratio S. Georgii Martyris *\nM\u00fanera, D\u00f3mine, obl\u00e1ta sanct\u00edfica: et, interced\u00e9nte be\u00e1to Ge\u00f3rgio M\u00e1rtyre tuo, nos per h\u00e6c a peccat\u00f3rum nostr\u00f3rum m\u00e1culis em\u00fanda.\nPer Dominum...", 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Commemoratio Secreta"
      }, 
      {
        "body": "*Paschalis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re: Te quidem, D\u00f3mine, omni t\u00e9mpore, sed in hoc pot\u00edssimum (sed tempore Passionis)\nhac pot\u00edssimum nocte (sed octava Pasch\u00e6)\nhac pot\u00edssimum die glori\u00f3sius pr\u00e6dic\u00e1re, cum Pascha nostrum immol\u00e1tus est Christus. Ipse enim verus est Agnus, qui \u00e1bstulit pecc\u00e1ta mundi. Qui mortem nostram mori\u00e9ndo destr\u00faxit et vitam resurg\u00e9ndo repar\u00e1vit. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:", 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Prefatio"
      }, 
      {
        "body": "*Joannes 20:27*\nMitte manum tuam, et cogn\u00f3sce loca clav\u00f3rum, allel\u00faja: et noli esse incr\u00e9dulus, sed fid\u00e9lis, allel\u00faja, allel\u00faja.", 
        "id": "Communio", 
        "label": "Communio"
      }, 
      {
        "body": "Qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, Deus noster: ut sacros\u00e1ncta myst\u00e9ria, qu\u00e6 pro reparati\u00f3nis nostr\u00e6 mun\u00edmine contul\u00edsti; et pr\u00e6sens nobis rem\u00e9dium esse f\u00e1cias et fut\u00farum.\nPer Dominum...", 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcommunio"
      }, 
      {
        "body": "* Commemoratio S. Georgii Martyris *\nS\u00fapplices te rog\u00e1mus, omn\u00edpotens Deus: ut, quos tuis r\u00e9ficis sacram\u00e9ntis, interced\u00e9nte be\u00e1to Ge\u00f3rgio M\u00e1rtyre tuo, tibi \u00e9tiam pl\u00e1citis m\u00f3ribus dign\u00e1nter tr\u00edbuas deserv\u00edre.\nPer Dominum...", 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Commemoratio Postcommunio"
      }
    ], 
    "proper_vernacular": [
      {
        "body": "*1 Pet 2:2*\nAs newborn babes, alleluia, desire the rational milk without guile, alleluia, alleluia, alleluia.\n*Sl. 80. 2*\nRejoice to God our Helper; sing aloud to the God of Jacob.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nAs newborn babes, alleluia, desire the rational milk without guile, alleluia, alleluia, alleluia.", 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": "Grant, we beseech Thee, almighty God, that we who have celebrated the Paschal Feast, may, by Thy bounty, retain its fruits in our daily habits and behavior.\nPor nosso Senhor...", 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Jorge, M\u00e1rtir *\n\u00d3 Deus, que nos alegrais com os m\u00e9ritos e intercess\u00e3o do B. Jorge, vosso M\u00e1rtir, concedei-nos prop\u00edcio que, suplicando-Vos por sua intercess\u00e3o os vossos benef\u00edcios, os obtenhamos por efeito da vossa gra\u00e7a.\nPor nosso Senhor...", 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": "Lesson from the first letter of St John the Apostle\n*1 John 5:4-10*\nDearly beloved, Whatsoever is born of God overcometh the world: and this is the victory, which overcometh the world, our faith. Who is he that overcometh the world, but he that believeth that Jesus is the Son of God? This is He that came by water and blood, Jesus Christ: not by water only, but by water and blood. And it is the Spirit which testifieth that Christ is the truth. And there are three who give testimony in heaven: the Father, the Word and the Holy Ghost: and these three are one. And there are three that give testimony on earth: the Spirit and the water and the blood; and these three are one. If we receive the testimony of men, the testimony of God is greater: for this is the testimony of God, which is greater, because He hath testified of His Son. He that believeth in the Son of God hath the testimony of God in himself.", 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": "\n*Mt 28:7*\nV.: On the day of My Resurrection, saith the Lord, I will go before you into Galilee. \n*Jo 20:26*\nAfter eight days, the doors being shut, Jesus stood in the midst of His disciples and said: Peace be to you. ", 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": "Continuation \u2629 of the Holy Gospel according to John\n*Jo 20. 19-31*\nAt that time, when it was late that same day, the first of the week, and the doors were shut, where the disciples were gathered together for fear of the Jews, Jesus came, and stood in the midst and said to them: Peace be to you. And when He had said this, He showed them His hands and His side. The disciples therefore were glad, when they saw the Lord. He said therefore to them again: Peace be to you. As the Father hath sent Me, I also send you. When He had said this, He breathed on them, and He said to them: Receive ye the Holy Ghost: whose sins you shall forgive, they are forgiven them; and whose sins you shall retain, they are retained. Now Thomas, one of the Twelve, who is called Didymus, was not with them when Jesus came. The other disciples therefore said to him: We have seen the Lord. But he said to them: Except I shall see in His hands the print of the nails, and put my finger into the place of the nails, and put my hand into His side, I will not believe. And after eight days, again His disciples were within, and Thomas with them. Jesus cometh, the doors being shut, and stood in the midst, and said: Peace be to you. Then He saith to Thomas: Put in thy finger hither, and see My hands, and bring hither thy hand, and put into My side; and be not faithless, but believing. Thomas answered and said to Him: my Lord and my God. Jesus saith to him: Because thou hast seen Me, Thomas, thou hast believed; blessed are they that have not seen, and have believed. Many other signs also did Jesus in the sight of His disciples, which are not written in this book. But these are written, that you may believe that Jesus is the Christ, the Son of God; and that, believing, you may have life in His Name.", 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": "*Mt 28:2; 28:5-6*\nAn Angel of the Lord descended from heaven, and said to the women; He whom you seek is risen, as He said. Alleluia.", 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": "Receive, we beseech Thee, O Lord, the gifts of Thine exultant Church: and to her whom Thou hast given cause for so great joy, grant the fruit of perpetual happiness.\nPor nosso Senhor...", 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Jorge, M\u00e1rtir *\nSantificai, Senhor, estas oblatas que Vos s\u00e3o oferecidas; e pela intercess\u00e3o do B. Jorge, vosso M\u00e1rtir, purificai-nos, pela sua virtude, das manchas dos nossos pecados.\nPor nosso Senhor...", 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": "*da P\u00e1scoa*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar, que Vos louvemos sempre, mas principalmente... em que Jesus Cristo foi imolado, como nova P\u00e1scoa. Pois Ele \u00e9 o verdadeiro Cordeiro que tirou os pecados do mundo e que pela sua Ressurrei\u00e7\u00e3o nos restituiu a vida. Por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:", 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": "*Jo 20:27*\nPut in thy hand, and know the place of the nails, alleluia; and be not faithless, but believing, alleluia, alleluia.", 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": "We beseech Thee, O Lord, our God, to make the most holy Mysteries which Thou hast given us as a defense of our renewal, a remedy for us now, and in the future.\nPor nosso Senhor...", 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Jorge, M\u00e1rtir *\n\u00d3 Deus omnipotente, Vos imploramos, pela intercess\u00e3o do B. Jorge, vosso M\u00e1rtir, dignai-Vos conceder \u00e0queles a quem sustentais com vossos sacramentos a gra\u00e7a de Vos servirem, como conv\u00e9m, com conduta de vida que Vos agrade.\nPor nosso Senhor...", 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
