[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos", 
        "Paramentos vermelhos"
      ], 
      "date": "2020-07-18", 
      "description": "\u015aw. Kamil urodzi\u0142 si\u0119 w kr\u00f3lestwie Neapolu w roku 1550. Po pi\u0119ciu latach lekkomy\u015blnego \u017cycia \u017co\u0142nierskiego nawr\u00f3ci\u0142 si\u0119 i wiedziony pragnieniem pokuty wst\u0105pi\u0142 do zakonu Kapucyn\u00f3w. Wskutek odnowienia si\u0119 rany musia\u0142 zakon opu\u015bci\u0107 i po\u015bwi\u0119ci\u0142 si\u0119 pos\u0142ugiwaniu chorym w szpitalu \u015bw. Jakuba w Rzymie. Widz\u0105c opuszczenie chorych, zw\u0142aszcza w czasie epidemii, postanowi\u0142 zosta\u0107 kap\u0142anem. Jako 32-letni m\u0119\u017cczyzna zacz\u0105\u0142 ucz\u0119szcza\u0107 do szko\u0142y. Otrzymawszy \u015bwi\u0119cenia kap\u0142a\u0144skie za\u0142o\u017cy\u0142 zgromadzenie Kleryk\u00f3w Regularnych us\u0142uguj\u0105cych chorym, kt\u00f3rego cz\u0142onkowie specjalnym \u015blubem zobowi\u0105zuj\u0105 si\u0119 opiekowa\u0107 si\u0119 chorymi bez wzgl\u0119du na rodzaj ich choroby. \u015aw. Kamil zmar\u0142 w Rzymie 14 lipca 1614 roku. Leon XII og\u0142osi\u0142 go patronem szpitali i chorych.\n\n\u015a\u015b. Symforozy i Siedmiu Jej Syn\u00f3w\nGr\u00f3b \u015bw. Symforozy i syn\u00f3w znajduje si\u0119 przy drodze Tyburty\u0144skiej. Bli\u017csze szczeg\u00f3\u0142y m\u0119cze\u0144stwa nie s\u0105 znane.\n\nMsza jak w dniu 10 marca Clamaverunt, z wyj\u0105tkiem kolekty, sekrety i pokomunii\n", 
      "id": "sancti:07-18:3", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "S\u00e1bado da 6\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": null
    }, 
    "proper_latin": [
      {
        "body": "*Joann 15:13*\nMaj\u00f3rem hac dilecti\u00f3nem nemo habet, ut \u00e1nimam suam ponat quis pro am\u00edcis suis\n*Ps 40:2*\nBe\u00e1tus, qui int\u00e9llegit super eg\u00e9num et p\u00e1uperem: in dic mala liber\u00e1bit eum D\u00f3minus.\nGl\u00f3ria Patri.\nMaj\u00f3rem hac dilecti\u00f3nem nemo habet, ut \u00e1nimam suam ponat quis pro am\u00edcis suis", 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Introitus"
      }, 
      {
        "body": "Deus, qui sanctum Cam\u00edllum, ad anim\u00e1rum in extr\u00e9mo ag\u00f3ne luct\u00e1ntium subs\u00eddium, singul\u00e1ri carit\u00e1tis pr\u00e6rogat\u00edva decor\u00e1sti: ejus, qu\u01fdsumus, m\u00e9ritis, sp\u00edritum nobis tu\u00e6 dilecti\u00f3nis inf\u00fande; ut in hora \u00e9xitus nostri hostem v\u00edncere, et ad coel\u00e9stem mere\u00e1mur cor\u00f3nam perven\u00edre.\nPer Dominum.", 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Oratio"
      }, 
      {
        "body": "*Ss. Symphoros\u00e6 et septem Filiorum ejus Mm*\nDeus, qui nos conc\u00e9dis sanct\u00f3rumM\u00e1rtyrum tu\u00f3rum Symphor\u00f3s\u00e6 et fili\u00f3rum ejus natal\u00edtia c\u00f3lere: da nobis in \u00e6t\u00e9rna beatit\u00fadine de e\u00f3rum societ\u00e1te gaud\u00e9re.\nPer Dominum.", 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Commemoratio Oratio"
      }, 
      {
        "body": "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Jo\u00e1nnis Ap\u00f3stoli.\n*1 Joann 3:13-18*\nCar\u00edssimi: Nol\u00edte mir\u00e1ri, si odit vos mundus. Nos scimus, qu\u00f3niam transl\u00e1ti sumus de morte ad vitam, qu\u00f3niam dil\u00edgimus fratres. Qui non d\u00edligit, manet in morte: omnis, qui odit fratrem suum, homic\u00edda est. Et scitis, qu\u00f3niam omnis homic\u00edda non habet vitam \u00e6t\u00e9rnam in semet\u00edpso man\u00e9ntem. In hoc cogn\u00f3vimus carit\u00e1tem Dei, qu\u00f3niam ille \u00e1nimam suam pro nobis p\u00f3suit: et nos debemus pro fr\u00e1tribus \u00e1nimas p\u00f3nere. Qui hab\u00faerit subst\u00e1ntiam hujus mundi, et v\u00edderit fratrem suum necessit\u00e1tem hab\u00e9re, et cl\u00e1userit v\u00edscera sua ab eo: qu\u00f3modo c\u00e1ritas Dei manet in eo? Fil\u00edoli mei, non dilig\u00e1mus verbo neque lingua, sed \u00f3pere et verit\u00e1te.", 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Lectio"
      }, 
      {
        "body": "*Ps 36:30-31*\nOs justi medit\u00e1bitur sapi\u00e9ntiam, et lingua ejus loqu\u00e9tur jud\u00edcium.\nV. Lex Dei ejus in corde ips\u00edus: et non supplantab\u00fantur gressus ejus. Allel\u00faja, allel\u00faja\n*Ps 111:1*\nBe\u00e1tus vir, qui timet D\u00f3minum: in mand\u00e1tis ejus cupit nimis. Allel\u00faja.", 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Graduale"
      }, 
      {
        "body": "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Jo\u00e1nnem.\n*Joann 15:12-16*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Hoc est pr\u00e6c\u00e9ptum meum, ut dilig\u00e1tis \u00ednvicem, sicut dil\u00e9xi vos. Majorem hac dilecti\u00f3nem nemo habet, ut \u00e1nimam suam ponat quis pro am\u00edcis suis. Vos am\u00edci mei estis, si fec\u00e9ritis qu\u00e6 ego pr\u00e6c\u00edpio vobis. Jam non dicam vos servos: quia servus nescit, quid f\u00e1ciat d\u00f3minus ejus. Vos autem dixi am\u00edcos: quia \u00f3mnia, qu\u00e6c\u00famque aud\u00edvi a Patre meo, nota feci vobis. Non vos me eleg\u00edstis: sed ego elegi vos, et p\u00f3sui vos, ut e\u00e1tis, et fructum affer\u00e1tis: et fructus vester maneat: ut, quodc\u00famque peti\u00e9ritis Patrem in n\u00f3mine meo, det vobis.", 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelium"
      }, 
      {
        "body": "*Ps 20:2-3.*\nIn virt\u00fate tua, D\u00f3mine, l\u00e6t\u00e1bitur justus, et super salut\u00e1re tuum exsult\u00e1bit vehem\u00e9nter: desid\u00e9rium \u00e1nim\u00e6 ejus tribu\u00edsti ei.", 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Offertorium"
      }, 
      {
        "body": "H\u00f3stia immacul\u00e1ta, qua illud D\u00f3mini nostri Jesu Christi imm\u00e9ns\u00e6 carit\u00e1tis opus renov\u00e1mus, sit, Deus Pater omn\u00edpotens, sancto Gam\u00edllo interced\u00e9nte, contra omnes c\u00f3rporis et anim\u00e6 infirmitates salut\u00e1re remedium, et in extr\u00e9mo ag\u00f3ne sol\u00e1tium et tutela.\nPer e\u00fandem.", 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": "*Ss. Symphoros\u00e6 et septem Filiorum ejus Mm*\nM\u00fanera tibi, D\u00f3mine, nostr\u00e6 devoti\u00f3nis off\u00e9rimus: qu\u00e6 et pro tu\u00f3rum tibi grata sint hon\u00f3re Just\u00f3rum, et nobis salut\u00e1ria, te miser\u00e1nte, redd\u00e1ntur.\nPer Dominum.", 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Commemoratio Secreta"
      }, 
      {
        "body": "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:", 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Prefatio"
      }, 
      {
        "body": "*Matt 25:36; 25:40*\nInf\u00edrmus fui, et visit\u00e1stis me. Amen, amen, dico vobis: Qu\u00e1mdiu fec\u00edstis uni ex his fr\u00e1tribus meis minimis, mihi fec\u00edstis.", 
        "id": "Communio", 
        "label": "Communio"
      }, 
      {
        "body": "Per h\u00e6c coel\u00e9stia alim\u00e9nta, qu\u00e6, sancti Cam\u00edlli Confess\u00f3ris tui soll\u00e9mnia celebr\u00e1ntes, pia devoti\u00f3ne susc\u00e9pimus: da, qu\u01fdsumus. D\u00f3mine; ut, in hora mortis nostr\u00e6 sacram\u00e9ntis ref\u00e9cti et culpis \u00f3mnibus expi\u00e1ti, in sinum miseric\u00f3rdi\u00e6 tu\u00e6 l\u00e6ti s\u00fascipi mere\u00e1mur:\nQui vivis.", 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcommunio"
      }, 
      {
        "body": "*Ss. Symphoros\u00e6 et septem Filiorum ejus Mm*\nPr\u00e6sta nobis, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine: interced\u00e9ntibus sanctis Mart\u00fdribus tuis Symphor\u00f3sa et f\u00edliis ejus; ut, quod ore cont\u00edngimus, pura mente capi\u00e1mus.\nPer Dominum.", 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Commemoratio Postcommunio"
      }
    ], 
    "proper_vernacular": [
      {
        "body": "*Jo 15:13*\nNikt nie ma wi\u0119kszej mi\u0142o\u015bci nad t\u0119, aby kto \u017cycie swe odda\u0142 za przyjaci\u00f3\u0142 swoich.\n*Sl 40:2*\nB\u0142ogos\u0142awiony ten, kt\u00f3ry my\u015bli o n\u0119dznym i biednym: wybawi go Pan w dniu nieszcz\u0119\u015bcia.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nNikt nie ma wi\u0119kszej mi\u0142o\u015bci nad t\u0119, aby kto \u017cycie swe odda\u0142 za przyjaci\u00f3\u0142 swoich.", 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": "Bo\u017ce, kt\u00f3ry wyr\u00f3\u017cni\u0142e\u015b \u015bwi\u0119tego Kamila szczeg\u00f3lnym darem mi\u0142o\u015bci, by ni\u00f3s\u0142 pomoc duszom zmagaj\u0105cym si\u0119 w przed\u015bmiertnej walce, prosimy Ci\u0119, przez jego zas\u0142ugi, nape\u0142nij nas duchem Twojej mi\u0142o\u015bci, aby\u015bmy w godzin\u0119 naszej \u015bmierci zdo\u0142ali pokona\u0107 wroga i doj\u015b\u0107 do korony niebieskiej.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": "*Wspomnienie \u015b\u015b. Symforozy i Siedmiu Jej Syn\u00f3w*\nBo\u017ce, kt\u00f3ry nam pozwalasz obchodzi\u0107 narodziny dla nieba \u015bwi\u0119tych M\u0119czennik\u00f3w Twoich Symforozy i jej syn\u00f3w; daj nam w wiecznej szcz\u0119\u015bliwo\u015bci radowa\u0107 si\u0119 ich towarzystwem.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": "Lesson from the first letter of St John the Apostle\n*1 John 3:13-18.*\nBeloved: Do not be surprised if the world hates you. We know that we have passed from death to life, because we love the brethren. He who does not love abides in death. Everyone who hates his brother is a murderer. And you know that no murderer has eternal life abiding in him. In this we have come to know His love, that He laid down His life for us; and we likewise ought to lay down our life for the brethren. He who has the goods of this world and sees his brother in need and closes his heart to him, how does the love of God abide in him? My dear children, let us not love in word, neither with the tongue, but in deed and in truth.", 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": "*Ps 36:30-31*\nUsta sprawiedliwego g\u0142osz\u0105 m\u0105dro\u015b\u0107 i j\u0119zyk jego m\u00f3wi to, co s\u0142uszne.\nV. Prawo jego Boga mieszka w jego sercu, a kroki si\u0119 jego nie chwiej\u0105. Aleluia, aleluia.\n*Ps 111:1*\nB\u0142ogos\u0142awiony m\u0105\u017c, kt\u00f3ry boi si\u0119 Pana i wielk\u0105 rado\u015b\u0107 znajduje w Jego nakazach. Aleluia.", 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Jo\u00e3o.\n*J 15:12-16*\nOnego czasu: Rzek\u0142 Jezus uczniom swoim: \u00abTo jest przykazanie moje, aby\u015bcie si\u0119 wzajemnie mi\u0142owali, jakom i ja was umi\u0142owa\u0142. Nikt nie ma wi\u0119kszej mi\u0142o\u015bci nad t\u0119, aby kto \u017cycie swe odda\u0142 za przyjaci\u00f3\u0142 swoich. Wy jeste\u015bcie przyjaci\u00f3\u0142mi moimi, gdy czyni\u0107 b\u0119dziecie, co ja wam rozkazuj\u0119. Ju\u017c was nie nazw\u0119 s\u0142ugami, bo s\u0142uga nie wie, co czyni pan jego. Lecz nazwa\u0142em was przyjaci\u00f3\u0142mi, bo wszystko, cokolwiek od Ojca us\u0142ysza\u0142em, oznajmi\u0142em wam. Nie wy\u015bcie mnie wybrali, alem ja was wybra\u0142 i ustanowi\u0142em was, aby\u015bcie poszli i owoc przynie\u015bli, i \u017ceby owoc wasz trwa\u0142\u00bb.", 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": "*Ps 20:2-3*\nZ pot\u0119gi Twej, Panie, weseli si\u0119 sprawiedliwy, i z pomocy Twojej bardzo si\u0119 cieszy: spe\u0142ni\u0142e\u015b pragnienie jego serca.", 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": "Bo\u017ce Ojcze Wszechmog\u0105cy, niech ta niepokalana ofiara, w kt\u00f3rej odnawiamy dzie\u0142o niezmierzonej mi\u0142o\u015bci Pana naszego Jezusa Chrystusa, za Przyczyn\u0105 \u015bw. Kamila stanie si\u0119 zbawiennym lekarstwem na wszelkie s\u0142abo\u015bci cia\u0142a i duszy, a przy konaniu pociech\u0105 i obron\u0105.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": "*Wspomnienie \u015b\u015b. Symforozy i Siedmiu Jej Syn\u00f3w*\nOfiarujemy Ci, Panie, te dary jako wyraz naszego oddania; przyjmij je \u0142askawie ku chwale Twoich \u015awi\u0119tych i spraw w Swoim mi\u0142osierdziu, aby przyczyni\u0142y si\u0119 do naszego zbawienia.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": "*Mt 25:36-40*\nBy\u0142em chory, a nawiedzili\u015bcie mi\u0119. Zaprawd\u0119, zaprawd\u0119 powiadam wam: co\u015bcie uczynili jednemu z tych braci moich najmniejszych, mnie\u015bcie uczynili.", 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": "Przez ten pokarm niebieski, kt\u00f3ry\u015bmy z nabo\u017ce\u0144stwem przyj\u0119li, obchodz\u0105c uroczysto\u015b\u0107 \u015bw. Kamila, Twojego Wyznawcy, racz sprawi\u0107, o Panie, aby\u015bmy w godzinie \u015bmierci swojej opatrzeni Sakramentami i oczyszczeni z wszystkich grzech\u00f3w, pe\u0142ni rado\u015bci zostali przyj\u0119ci na \u0142ono Twojego mi\u0142osierdzia:\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis.", 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": "*Wspomnienie \u015b\u015b. Symforozy i Siedmiu Jej Syn\u00f3w*\nProsimy Ci\u0119, Panie, za wstawiennictwem M\u0119czennik\u00f3w Twoich Symforozy i jej syn\u00f3w, daj nam przyj\u0105\u0107 czyst\u0105 dusz\u0105 Sakrament, kt\u00f3ry spo\u017cyli\u015bmy ustami.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
