[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos vermelhos"
      ], 
      "date": "2020-06-26", 
      "description": "Staro\u017cytna bazylika \u015awi\u0119tych Jana i Paw\u0142a w Rzymie ju\u017c w IV wieku zosta\u0142a po\u015bwi\u0119cona czci tych M\u0119czennik\u00f3w, kt\u00f3rzy wedle tradycji rzymskiej byli bra\u0107mi. Imiona ich wymienia si\u0119 w kanonie Mszy \u015bw.\n", 
      "id": "sancti:06-26r:3", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Sexta-feira da 3\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": "S.S. Jo\u00e3o e Paulo, M\u00e1rtires"
    }, 
    "proper_latin": [
      {
        "body": "*Ps 33:20-21*\nMult\u00e6 tribulati\u00f3nes just\u00f3rum, et de his \u00f3mnibus liber\u00e1vit eos D\u00f3minus: D\u00f3minus cust\u00f3dit \u00f3mnia ossa e\u00f3rum: unum ex his non conter\u00e9tur.\n*Ps 33:2*\nBened\u00edcam D\u00f3minum in omni t\u00e9mpore: semper laus ejus in ore meo.\nGl\u00f3ria Patri.\nMult\u00e6 tribulati\u00f3nes just\u00f3rum, et de his \u00f3mnibus liber\u00e1vit eos D\u00f3minus: D\u00f3minus cust\u00f3dit \u00f3mnia ossa e\u00f3rum: unum ex his non conter\u00e9tur.", 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Introitus"
      }, 
      {
        "body": "Qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut nos gemin\u00e1ta l\u00e6t\u00edtia hodi\u00e9rn\u00e6 festivit\u00e1tis exc\u00edpiat, qu\u00e6 de beat\u00f3rum Jo\u00e1nnis et Pauli glorificati\u00f3ne proc\u00e9dit; quos eadem fides et p\u00e1ssio vere fecit esse germ\u00e1nos.\nPer Dominum.", 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Oratio"
      }, 
      {
        "body": "L\u00e9ctio libri Sapi\u00e9nti\u00e6.\n*Eccli 44:10-15*\nHi viri miseric\u00f3rdi\u00e6 sunt, quorum piet\u00e1tes non defu\u00e9runt: cum semine e\u00f3rum p\u00e9rmanent bona, her\u00e9ditas sancta nep\u00f3tes e\u00f3rum, et in testam\u00e9ntis stetit semen e\u00f3rum: et f\u00edlii e\u00f3rum propter illos usque in \u00e6t\u00e9rnum manent: semen e\u00f3rum et gl\u00f3ria e\u00f3rum non derelinqu\u00e9tur. C\u00f3rpora ips\u00f3rum in pace sep\u00falta sunt, et nomen e\u00f3rum vivit in generati\u00f3nem et generati\u00f3nem. Sapi\u00e9ntiam ips\u00f3rum narrent p\u00f3puli, et laudem e\u00f3rum n\u00fantiet Eccl\u00e9sia.", 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Lectio"
      }, 
      {
        "body": "*Ps 132:1-2*\nEcce, quam bonum et quam juc\u00fandum, habit\u00e1re fratres in unum!\nV. Sicut ungu\u00e9ntum in c\u00e1pite, quod desc\u00e9ndit in barbam, barbam Aaron. Allel\u00faja, allel\u00faja.\nV. H\u00e6c est vera frat\u00e9rnitas, qu\u00e6 vicit mundi cr\u00edmina: Christum sec\u00fata est, \u00ednclita tenens regna c\u0153l\u00e9stia. Allel\u00faja.", 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Graduale"
      }, 
      {
        "body": "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam.\n*Luc 12:1-8*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Att\u00e9ndite a ferm\u00e9nto pharis\u00e6\u00f3rum, quod est hyp\u00f3crisis. Nihil autem op\u00e9rtum est, quod non revel\u00e9tur: neque absc\u00f3nditum, quod non sci\u00e1tur. Qu\u00f3niam, qu\u00e6 in t\u00e9nebris dix\u00edstis, in l\u00famine dic\u00e1ntur: et quod in aurem loc\u00fati estis in cub\u00edculis, pr\u00e6dic\u00e1bitur in tectis. Dico autem vobis am\u00edcis meis: Ne terre\u00e1mini ab his, qui occ\u00eddunt corpus, et post h\u00e6c non habent \u00e1mplius quid f\u00e1ciant. Ost\u00e9ndam autem vobis, quem time\u00e1tis: tim\u00e9te eum, qui, postquam cec\u00edderit, habet potest\u00e1tem m\u00edttere in geh\u00e9nnam. Ita dico vobis: hunc tim\u00e9te. Nonne quinque p\u00e1sseres v\u00e9neunt dip\u00f3ndio, et unus ex illis non est in oblivi\u00f3ne coram Deo? Sed et cap\u00edlli c\u00e1pitis vestri omnes numer\u00e1ti sunt. Nol\u00edte ergo tim\u00e9re: multis pass\u00e9ribus pluris estis vos. Dico autem vobis: Omnis, quic\u00famque conf\u00e9ssus f\u00faerit me coram hom\u00ednibus, et F\u00edlius h\u00f3minis confit\u00e9bitur illum coram Angelis Dei.", 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelium"
      }, 
      {
        "body": "*Ps 5:12-13*\nGloriab\u00fantur in te omnes, qui d\u00edligunt nomen tuum, qu\u00f3niam tu, D\u00f3mine, bened\u00edces justo: D\u00f3mine, ut scuto bon\u00e6 volunt\u00e1tis tu\u00e6 coron\u00e1sti nos.", 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Offertorium"
      }, 
      {
        "body": "H\u00f3stias tibi, D\u00f3mine, sanct\u00f3rum Martyrum tu\u00f3rum Jo\u00e1nnis et Pauli dic\u00e1tas m\u00e9ritis, ben\u00edgnus ass\u00fame: et ad perp\u00e9tuum nobis tr\u00edbue proven\u00edre subs\u00eddium.\nPer Dominum.", 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:", 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Prefatio"
      }, 
      {
        "body": "*Sap 3:4-6*\nEt si coram hom\u00ednibus torm\u00e9nta passi sunt, Deus tentavit eos: tamquam aurum in forn\u00e1ce prob\u00e1vit eos, et quasi holoc\u00e1usta acc\u00e9pit eos.", 
        "id": "Communio", 
        "label": "Communio"
      }, 
      {
        "body": "S\u00fampsimus, D\u00f3mine, sanct\u00f3rum Martyrum tu\u00f3rum Jo\u00e1nnis et Pauli soll\u00e9mnia celebr\u00e1ntes, sacram\u00e9nta c\u0153l\u00e9stia: pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus; ut, quod tempor\u00e1liter g\u00e9rimus, \u00e6t\u00e9rnis g\u00e1udiis consequ\u00e1mur.\nPer Dominum.", 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcommunio"
      }
    ], 
    "proper_vernacular": [
      {
        "body": "*Sl 33:20-21*\nWiele ucisk\u00f3w spotyka sprawiedliwych, lecz Pan ich wyzwala ze wszystkich; strze\u017ce wszystkich ich ko\u015bci: nie z\u0142amie si\u0119 ani jedna.\n*Sl 33:2*\nW ka\u017cdym czasie b\u0119d\u0119 b\u0142ogos\u0142awi\u0142 Pana, na ustach moich zawsze Jego chwa\u0142a.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nWiele ucisk\u00f3w spotyka sprawiedliwych, lecz Pan ich wyzwala ze wszystkich; strze\u017ce wszystkich ich ko\u015bci: nie z\u0142amie si\u0119 ani jedna.", 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Introit"
      }, 
      {
        "body": "Prosimy Ci\u0119, wszechmog\u0105cy Bo\u017ce, niech nas ogarnie zdwojona rado\u015b\u0107 dzisiejszej uroczysto\u015bci, p\u0142yn\u0105ca z uczczenia \u015bwi\u0119tych Jana i Paw\u0142a, kt\u00f3rych ta sama wiara i m\u0119cze\u0144stwo uczyni\u0142y prawdziwie bra\u0107mi.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Collect"
      }, 
      {
        "body": "Czytanie z Ksi\u0119gi M\u0105dro\u015bci.\n*Sb 44:10-15*\nCi s\u0105 m\u0119\u017cami pe\u0142nymi mi\u0142osierdzia, kt\u00f3rych dobre czyny nie posz\u0142y w niepami\u0119\u0107. Trwaj\u0105 one wraz z ich potomstwem, a ich nast\u0119pcy to dobre dziedzictwo. Potomstwo ich trzyma si\u0119 przykaza\u0144, a dzi\u0119ki niemu tak\u017ce ich dzieci. Na wieki trwa potomstwo ich, a chwa\u0142a ich nie b\u0119dzie wymazana. Cia\u0142a ich w spokoju pogrzebano, a imi\u0119 ich \u017cyje w pokoleniach. Narody b\u0119d\u0105 opowiada\u0107 ich m\u0105dro\u015b\u0107, a chwa\u0142\u0119 ich b\u0119dzie g\u0142osi\u0107 zgromadzenie.", 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Epistle"
      }, 
      {
        "body": "*Ps 132:1-2*\nOto jak dobrze i jak mi\u0142o braciom zamieszka\u0107 spo\u0142em.\nV. Jako wyborny olejek na g\u0142owie, co sp\u0142ywa na brod\u0119, brod\u0119 Aarona. Aleluia, aleluia.\nV. Oto prawdziwe braterstwo, kt\u00f3re zwyci\u0119\u017cy\u0142o wyst\u0119pki \u015bwiata: posz\u0142o \u015bladem Chrystusa, otrzymuj\u0105c zaszczytne Kr\u00f3lestwo Niebieskie. Aleluia.", 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 12:1-8*\nNaquele tempo, disse Jesus aos seus disc\u00edpulos: \u00abAcautelai-vos com o fermento dos fariseus, que \u00e9 a hipocrisia, pois nada h\u00e1 oculto que n\u00e3o chegue a ser descoberto, nem segredo que n\u00e3o venha a ser revelado. At\u00e9 aquelas cousas que dissestes nas trevas ser\u00e3o publicadas \u00e0 luz; e o que dissestes ao ouvido, no rec\u00f4ndito dos vossos cub\u00edculos, ser\u00e1 apregoado sobre os telhados. Digo-vos, por\u00e9m, a v\u00f3s, que sois meus amigos: n\u00e3o tenhais receio daqueles que matam o corpo e depois n\u00e3o podem fazer mais nada. Sabeis a quem deveis temer? Temei aquele que, depois de haver dado a morte, tem ainda o poder de lan\u00e7ar no inferno. Sim; eu vo-lo digo: temei este. Porventura se n\u00e3o vendem cinco p\u00e1ssaros por dois ceitis? Contudo, nem um s\u00f3 deles fica em esquecimento diante de Deus! At\u00e9 os cabelos da vossa cabe\u00e7a est\u00e3o contados! N\u00e3o tenhais, pois, receio. V\u00f3s valeis mais do que muitos p\u00e1ssaros. Tamb\u00e9m vos digo: todo aquele que me confessar diante dos homens, o Filho do homem o reconhecer\u00e1 igualmente diante dos Anjos de Deus\u00bb.", 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Gospel"
      }, 
      {
        "body": "*Ps 5:12-13*\nNiech si\u0119 raduj\u0105 ci wszyscy, co Twe imi\u0119 mi\u0142uj\u0105, bo Ty, Panie, sprawiedliwemu dasz b\u0142ogos\u0142awie\u0144stwo; Panie, jak tarcz\u0105, otoczysz go \u0142ask\u0105.", 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Offertory"
      }, 
      {
        "body": "Prosimy Ci\u0119, Panie, przyjmij \u0142askawie przez zas\u0142ugi \u015bwi\u0119tych Twoich M\u0119czennik\u00f3w Jana i Paw\u0142a ofiar\u0119, kt\u00f3r\u0105 Ci sk\u0142adamy, i spraw, aby si\u0119 sta\u0142a dla nas nieustann\u0105 pomoc\u0105.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secret"
      }, 
      {
        "body": "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Preface"
      }, 
      {
        "body": "*Mdr 3:4-6*\nCho\u0107 w mniemaniu ludzi zostali ukarani, to B\u00f3g ich do\u015bwiadczy\u0142, jak z\u0142oto w piecu ich wypr\u00f3bowa\u0142, jak ofiar\u0119 ca\u0142opaln\u0105 ich przyj\u0105\u0142.", 
        "id": "Communio", 
        "label": "Communion"
      }, 
      {
        "body": "Przyj\u0119li\u015bmy, Panie, niebieski Sakrament, obchodz\u0105c uroczysto\u015b\u0107 \u015bwi\u0119tych M\u0119czennik\u00f3w Twoich Jana i Paw\u0142a; daj, prosimy Ci\u0119, aby\u015bmy w wieczno\u015bci cieszyli si\u0119 tym, co sprawujemy w doczesno\u015bci.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcommunion"
      }
    ]
  }
]
