[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos vermelhos"
      ], 
      "date": "2020-07-28", 
      "description": "\u015awi\u0119ci Nazariusz i Celsus ponie\u015bli \u015bmier\u0107 m\u0119cze\u0144sk\u0105 w Mediolanie w I wieku. Ich relikwie odnalaz\u0142 \u015bw. Ambro\u017cy. \u015aw. Nazariusz jest czczony tak\u017ce 12 czerwca.\n\u015aw. Wiktor I rz\u0105dzi\u0142 Ko\u015bcio\u0142em w latach 189 - 199. Ustali\u0142 on dat\u0119 \u015bwi\u0119ta Zmartwychwstania w Ko\u015bciele zachodnim na pierwsz\u0105 niedziel\u0119 po wiosennej pe\u0142ni ksi\u0119\u017cyca. Poni\u00f3s\u0142 \u015bmier\u0107 m\u0119cze\u0144sk\u0105 za Septyma Sewera.\n\u015aw. lnnocenty l zasiada\u0142 na stolicy Piotrowej w latach 401 - 417. By\u0142 to jeden z najwybitniejszych papie\u017cy staro\u017cytno\u015bci chrze\u015bcija\u0144skiej. \u015aw. Hieronim pisa\u0142 o nim: \u00abZachowujcie wiar\u0119 Innocentego, kt\u00f3ry zasiada na stolicy apostolskiej, i nie przyimujcie \u017cadnej mnei nauki, cho\u0107by si\u0119 wam wydawa\u0142a m\u0105dra i poci\u0105gaj\u0105ca\u00bb.\n\nMsza wsp\u00f3lna nr 13 Intret, z wyj\u0105tkiem kolekty, lekcji, sekrety i pokomunii\n", 
      "id": "sancti:07-28:3", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Ter\u00e7a-feira da 8\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": "S.S. Naz\u00e1rio e Celso, M\u00e1rtires, S. Victor I, Papa e M\u00e1rtir, S. Inoc\u00eancio I, Papa e Confessor"
    }, 
    "proper_latin": [
      {
        "body": "*Ps 78:11-12; 78:10*\nIntret in consp\u00e9ctu tuo, D\u00f3mine, g\u00e9mitus compedit\u00f3rum: redde vic\u00ednis nostris s\u00e9ptuplum in sinu e\u00f3rum: v\u00edndica s\u00e1nguinem Sanct\u00f3rum tu\u00f3rum, qui eff\u00fasus est.\n*Ps 78:1*\nDeus, ven\u00e9runt gentes in heredit\u00e1tem tuam: pollu\u00e9runt templum sanctum tuum: posu\u00e9runt Jer\u00fasalem in pom\u00f3rum cust\u00f3diam.\nGl\u00f3ria Patri.\nIntret in consp\u00e9ctu tuo, D\u00f3mine, g\u00e9mitus compedit\u00f3rum: redde vic\u00ednis nostris s\u00e9ptuplum in sinu e\u00f3rum: v\u00edndica s\u00e1nguinem Sanct\u00f3rum tu\u00f3rum, qui eff\u00fasus est.", 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Introitus"
      }, 
      {
        "body": "Sanct\u00f3rum tu\u00f3rum nos, D\u00f3mine, Naz\u00e1rii, Celsi, Vict\u00f3ris et Innoc\u00e9ntii conf\u00e9ssio be\u00e1ta comm\u00faniat: et fragilit\u00e1ti nostr\u00e6 subs\u00eddium dign\u00e1nter ex\u00f3ret.\nPer Dominum...", 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Oratio"
      }, 
      {
        "body": "L\u00e9ctio libri Sapi\u00e9nti\u00e6.\n*Sap 10:17-20*\nR\u00e9ddidit Deus justis merc\u00e9dem lab\u00f3rum suorum, et deduxit illos in via mir\u00e1bili: et fuit illis in velam\u00e9nto diei et in luce stell\u00e1rum per noctem: tr\u00e1nstulit illos per Mare Rubrum, et transv\u00e9xit illos per aquam n\u00edmiam. Inim\u00edcos autem ill\u00f3rum dem\u00e9rsit in mare, et ab altit\u00fadine infer\u00f3rum ed\u00faxit illos. Ideo justi tul\u00e9runt spolia impi\u00f3rum, et decantav\u00e9runt, D\u00f3mine, nomen sanctum tuum, et victr\u00edcem manum tuam laudav\u00e9runt p\u00e1riter, D\u00f3mine, Deus noster.", 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Lectio"
      }, 
      {
        "body": "*Exodi 15:11*\nGlori\u00f3sus Deus in Sanctis suis: mir\u00e1bilis in majest\u00e1te, f\u00e1ciens prod\u00edgia.\n*Exodi 15:6*\nV. D\u00e9xtera tua, D\u00f3mine, glorific\u00e1ta est in virt\u00fate: d\u00e9xtera manus tua confr\u00e9git inim\u00edcos. Allel\u00faja, allel\u00faja\n*Sir 44:14*\nV. C\u00f3rpora Sanct\u00f3rum in pace sep\u00falta sunt, et n\u00f3mina e\u00f3rum vivent in generati\u00f3nem et generati\u00f3nem. Allel\u00faja.", 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Graduale"
      }, 
      {
        "body": "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam.\n*Luc 21:9-19*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Cum audi\u00e9ritis proelia et sediti\u00f3nes, nol\u00edte terr\u00e9ri: op\u00f3rtet primum h\u00e6c f\u00ederi, sed nondum statim finis. Tunc dicebat illis: Surget gens contra gentem, et regnum adv\u00e9rsus regnum. Et terr\u00e6m\u00f3tus magni erunt per loca, et pestil\u00e9nti\u00e6, et fames, terror\u00e9sque de coelo, et signa magna erunt. Sed ante h\u00e6c \u00f3mnia inj\u00edcient vobis manus suas, et persequ\u00e9ntur, trad\u00e9ntes, in synag\u00f3gas et cust\u00f3dias, trah\u00e9ntes ad reges et pr\u00e6sides propter nomen meum: cont\u00ednget autem vobis in testim\u00f3nium. P\u00f3nite ergo in c\u00f3rdibus vestris non pr\u00e6medit\u00e1ri, quem\u00e1dmodum responde\u00e1tis. Ego enim dabo vobis os et sapi\u00e9ntiam, cui non pot\u00e9runt res\u00edstere et contrad\u00edcere omnes advers\u00e1rii vestri. Trad\u00e9mini autem a par\u00e9ntibus, et fr\u00e1tribus, et cogn\u00e1tis, et am\u00edcis, et morte aff\u00edcient ex vobis: et \u00e9ritis odio \u00f3mnibus propter nomen meum: et cap\u00edllus de c\u00e1pite vestro non per\u00edbit. In pati\u00e9ntia vestra possid\u00e9bitis \u00e1nimas vestras.", 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelium"
      }, 
      {
        "body": "*Ps 67:36*\nMir\u00e1bilis Deus in Sanctis suis: Deus Isra\u00ebl, ipse dabit virt\u00fatem et fortit\u00fadinem plebi su\u00e6: bened\u00edctus Deus, allel\u00faja.", 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Offertorium"
      }, 
      {
        "body": "Conc\u00e9de nobis, omn\u00edpotens Deus: ut his mun\u00e9ribus, qu\u00e6 in sanct\u00f3rum tu\u00f3rum Nazarii, Celsi, Vict\u00f3ris et Innoc\u00e9ntii hon\u00f3re def\u00e9rimus, et te plac\u00e9mus exh\u00edbitis, et nos vivific\u00e9mur acc\u00e9ptis.\nPer Dominum...", 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:", 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Prefatio"
      }, 
      {
        "body": "*Sap 3:4; 3:5; 3:6*\nEt si coram hom\u00ednibus torm\u00e9nta passi sunt. Deus tentavit eos: tamquam aurum in forn\u00e1ce prob\u00e1vit eos, et quasi holoc\u00e1usta acc\u00e9pit eos.", 
        "id": "Communio", 
        "label": "Communio"
      }, 
      {
        "body": "Sanct\u00f3rum Naz\u00e1rii, Celsi, Vict\u00f3ris et Innoc\u00e9ntii, D\u00f3mine, intercessi\u00f3ne plac\u00e1tus: pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus; ut, quod tempor\u00e1li celebr\u00e1mus acti\u00f3ne, perp\u00e9tua salvati\u00f3ne capi\u00e1mus.\nPer Dominum...", 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcommunio"
      }
    ], 
    "proper_vernacular": [
      {
        "body": "*Sl 78:11-12; 78:10*\nQue os gemidos dos cativos cheguem \u00e0 vossa presen\u00e7a, Senhor. Castigai os nossos inimigos sete vezes por cada inj\u00faria que nos t\u00eam feito: vingai o sangue que os vossos Santos derramaram.\n*Sl 78:1*\n\u00d3 Deus, os povos invadiram a vossa heran\u00e7a, profanaram o vosso sagrado templo e reduziram Jerusal\u00e9m a um monte de ru\u00ednas!\nGl\u00f3ria ao Pai.\nQue os gemidos dos cativos cheguem \u00e0 vossa presen\u00e7a, Senhor. Castigai os nossos inimigos sete vezes por cada inj\u00faria que nos t\u00eam feito: vingai o sangue que os vossos Santos derramaram.", 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": "Panie, niech b\u0142ogos\u0142awione wyznanie wiary \u015awi\u0119tych Twoich Nazariusza, Celsa, Wiktora i Innocentego umacnia nas i wyjedna pomoc dla naszej u\u0142omno\u015bci.\nPor nosso Senhor...", 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": "*Mdr 10:17-29*\nB\u00f3g da\u0142 \u015bwi\u0119tym nagrod\u0119 za ich prac\u0119, prowadzi\u0142 ich drog\u0105 godn\u0105 podziwu. Sta\u0142 si\u0119 dla nich os\u0142on\u0105 za dnia, a w nocy \u015bwiat\u0142em gwiazd. Przeprawi\u0142 ich przez Morze Czerwone i przeprowadzi\u0142 przez wielk\u0105 wod\u0119. A wrog\u00f3w ich zatopi\u0142 i wyrzuci\u0142 z g\u0142\u0119bi otch\u0142ani. Dlatego sprawiedliwi z\u0142upili bezbo\u017cnych i za\u015bpiewali hymn na cze\u015b\u0107 \u015bwi\u0119tego imienia Twojego, Panie, i zgodnie uwielbili zwyci\u0119sk\u0105 Tw\u0105 r\u0119k\u0119, Panie, Bo\u017ce nasz.", 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": "*Ex 15:11*\nDeus \u00e9 glorioso em seus Santos: e admir\u00e1vel na sua majestade, praticando prod\u00edgios.\n*Ex 15:6*\nV. Senhor, a vossa dextra engrandeceu-se pela sua for\u00e7a: a vossa dextra esmagou os inimigos. Aleluia, aleluia.\n*Sb 44:14*\nSenhor, os corpos dos vossos Santos foram sepultados em paz e o seu nome subsistir\u00e1 de gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o. Aleluia.", 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 21:9-19*\nNaquele tempo, disse Jesus aos disc\u00edpulos: \u00abQuando ouvirdes falar em guerras e sedi\u00e7\u00f5es, n\u00e3o vos assusteis; pois \u00e9 necess\u00e1rio que estas cousas aconte\u00e7am, primeiramente; mas isto n\u00e3o ser\u00e1 logo o fim\u00bb. \u00abEnt\u00e3o, dizia-lhes Ele, levantar-se-\u00e1 povo contra povo e reino contra reino; em diversos lugares haver\u00e1 tremores de terra, peste, fome e tamb\u00e9m aparecer\u00e3o cousas espantosas, grandes sinais no c\u00e9u e outros prod\u00edgios. Mas, antes que tudo isto aconte\u00e7a, lan\u00e7ar-vos-\u00e3o as m\u00e3os e perseguir-vos-\u00e3o, entregando-vos \u00e0s sinagogas, lan\u00e7ando-vos nas pris\u00f5es e conduzindo-vos \u00e0 for\u00e7a diante dos reis e dos governadores, por causa do meu nome. Isto acontecer\u00e1 para que deis testemunho da verdade. Gravai, pois, no vosso cora\u00e7\u00e3o este pensamento: n\u00e3o premediteis de que modo haveis de responder, porque vos darei palavras e sabedoria, a que os vossos inimigos n\u00e3o poder\u00e3o resistir, nem responder. Sereis entregues pelos vossos pr\u00f3prios pais, irm\u00e3os, parentes e amigos, que dar\u00e3o a morte a alguns de v\u00f3s. Sereis aborrecidos de todos, por causa do meu nome; todavia, n\u00e3o se perder\u00e1 nem um s\u00f3 cabelo das vossas cabe\u00e7as. Com a vossa paci\u00eancia possuireis as vossas almas\u00bb.", 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": "*Sl 67:36*\nDeus \u00e9 admir\u00e1vel em seus Santos. Deus de Israel dar\u00e1 ao seu povo a for\u00e7a e a coragem. Bendito Ele seja, pois. Aleluia.", 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": "Daj nam wszechmog\u0105cy Bo\u017ce, aby\u015bmy przeb\u0142agali Ciebie przez ofiarowanie dar\u00f3w ku czci \u015awi\u0119tych Twoich Nazariusza, Celsa, Wiktora i Innocentego, i doznali wzrostu \u017cycia nadprzyrodzonego gdy dary te przyjmiesz.\nPor nosso Senhor...", 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": "*Sb 3:4-6*\nSe sofreram tormentos diante dos homens, foi para Deus os provar. Deus provou-os na fornalha, como ao ouro, e recebeu-os, como h\u00f3stia de holocausto.", 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": "Przejednany wstawiennictwem Twoich \u015awi\u0119tych: Nazariusza, Celsa, Wiktora i Innocentego, daj nam, prosimy Ci\u0119, Panie, aby\u015bmy osi\u0105gn\u0119li w zbawieniu wiecznym to, co sprawujemy w \u015bwi\u0119tej czynno\u015bci doczesnej.\nPor nosso Senhor...", 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
