[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "date": "2020-07-17", 
      "description": "\nComemora\u00e7\u00e3o S. Aleixo, Confessor.", 
      "id": null, 
      "rank": 4, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Sexta-feira da 6\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": null
    }, 
    "proper_latin": [
      {
        "body": "*Ps 27:8-9*\nD\u00f3minus fortitudo plebis su\u00e6, et prot\u00e9ctor salut\u00e1rium Christi sui est: salvum fac p\u00f3pulum tuum, D\u00f3mine, et benedic heredit\u00e1ti tu\u00e6, et rege eos usque in s\u01fdculum.\n*Ps 27:1*\nAd te, D\u00f3mine, clam\u00e1bo, Deus meus, ne s\u00edleas a me: ne quando t\u00e1ceas a me, et assimil\u00e1bor descend\u00e9ntibus in lacum.\nGl\u00f3ria Patri.\nD\u00f3minus fortitudo plebis su\u00e6, et prot\u00e9ctor salut\u00e1rium Christi sui est: salvum fac p\u00f3pulum tuum, D\u00f3mine, et benedic heredit\u00e1ti tu\u00e6, et rege eos usque in s\u01fdculum.", 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Introitus"
      }, 
      {
        "body": "Deus virt\u00fatum, cujus est totum quod est \u00f3ptimum: \u00ednsere pect\u00f3ribus nostris am\u00f3rem tui n\u00f3minis, et pr\u00e6sta in nobis religi\u00f3nis augm\u00e9ntum; ut, qu\u00e6 sunt bona, n\u00fatrias, ac piet\u00e1tis st\u00fadio, qu\u00e6 sunt nutr\u00edta, cust\u00f3dias.\nPer Dominum.", 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Oratio"
      }, 
      {
        "body": "* Commemoratio S. Alexii Confessoris *\nDeus, qui nos be\u00e1ti N. Confess\u00f3ris tui \u00e1nnua solemnit\u00e1te l\u00e6t\u00edficas: conc\u00e9de prop\u00edtius; ut, cujus natal\u00edtia c\u00f3limus, \u00e9tiam acti\u00f3nes imit\u00e9mur.\nPer Dominum.", 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Commemoratio Oratio"
      }, 
      {
        "body": "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Rom\u00e1nos\n*Rom 6:3-11*\nFratres: Quic\u00famque baptiz\u00e1ti sumus in Christo Jesu, in morte ips\u00edus baptiz\u00e1ti sumus. Consep\u00falti enim sumus cum illo per bapt\u00edsmum in mortem: ut, qu\u00f3modo Christus surr\u00e9xit a m\u00f3rtuis per gl\u00f3riam Patris, ita et nos in novit\u00e1te vit\u00e6 ambul\u00e9mus. Si enim complant\u00e1ti facti sumus similit\u00fadini mortis ejus: simul et resurrecti\u00f3nis \u00e9rimus. Hoc sci\u00e9ntes, quia vetus homo noster simul crucif\u00edxus est: ut destru\u00e1tur corpus pecc\u00e1ti, et ultra non servi\u00e1mus pecc\u00e1to. Qui enim m\u00f3rtuus est, justific\u00e1tus est a pecc\u00e1to. Si autem m\u00f3rtui sumus cum Christo: cr\u00e9dimus, quia simul \u00e9tiam viv\u00e9mus cum Christo: sci\u00e9ntes, quod Christus resurgens ex m\u00f3rtuis, jam non m\u00f3ritur, mors illi ultra non domin\u00e1bitur. Quod enim m\u00f3rtuus est pecc\u00e1to, m\u00f3rtuus est semel: quod autem vivit, vivit Deo. Ita et vos existim\u00e1te, vos m\u00f3rtuos quidem esse pecc\u00e1to, viv\u00e9ntes autem Deo, in Christo Jesu, D\u00f3mino nostro.", 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Lectio"
      }, 
      {
        "body": "*Ps 89:13; 89:1*\nConv\u00e9rtere, D\u00f3mine, aliqu\u00e1ntulum, et deprec\u00e1re super servos tuos.\nV. D\u00f3mine, ref\u00fagium factus es nobis, a generati\u00f3ne et prog\u00e9nie.\n\n*Ps 30:2-3*\nIn te, D\u00f3mine, sper\u00e1vi, non conf\u00fandar in \u00e6t\u00e9rnum: in just\u00edtia tua l\u00edbera me et \u00e9ripe me: incl\u00edna ad me aurem tuam, acc\u00e9lera, ut er\u00edpias me. ", 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Graduale"
      }, 
      {
        "body": "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Marcum\n*Marc 8:1-9*\nIn illo t\u00e9mpore: Cum turba multa esset cum Jesu, nec hab\u00e9rent, quod manduc\u00e1rent, convoc\u00e1tis disc\u00edpulis, ait illis: Mis\u00e9reor super turbam: quia ecce jam tr\u00edduo s\u00fastinent me, nec habent quod mand\u00facent: et si dim\u00edsero eos jej\u00fanos in domum suam, def\u00edcient in via: quidam enim ex eis de longe ven\u00e9runt. Et respond\u00e9runt ei disc\u00edpuli sui: Unde illos quis p\u00f3terit hic satur\u00e1re p\u00e1nibus in solit\u00fadine? Et interrog\u00e1vit eos: Quot panes hab\u00e9tis? Qui dix\u00e9runt: Septem. Et pr\u00e6c\u00e9pit turb\u00e6 disc\u00fambere super terram. Et acc\u00edpiens septem panes, gr\u00e1tias agens fregit, et dabat disc\u00edpulis suis, ut app\u00f3nerent, et apposu\u00e9runt turb\u00e6. Et hab\u00e9bant pisc\u00edculos paucos: et ipsos bened\u00edxit, et jussit app\u00f3ni. Et manducav\u00e9runt, et satur\u00e1ti sunt, et sustul\u00e9runt quod super\u00e1verat de fragm\u00e9ntis, septem sportas. Erant autem qui manduc\u00e1verant, quasi qu\u00e1tuor m\u00edlia: et dim\u00edsit eos.", 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelium"
      }, 
      {
        "body": "*Ps 16:5; 16:6-7*\nP\u00e9rfice gressus meos in s\u00e9mitis tuis, ut non move\u00e1ntur vest\u00edgia mea: incl\u00edna aurem tuam, et ex\u00e1udi verba mea: mir\u00edfica miseric\u00f3rdias tuas, qui salvos facis sper\u00e1ntes in te, D\u00f3mine.", 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Offertorium"
      }, 
      {
        "body": "Propiti\u00e1re, D\u00f3mine, supplicati\u00f3nibus nostris, et has p\u00f3puli tui oblati\u00f3nes ben\u00edgnus ass\u00fame: et, ut null\u00edus sit \u00edrritum votum, null\u00edus v\u00e1cua postul\u00e1tio, pr\u00e6sta; ut, quod fid\u00e9liter p\u00e9timus, effic\u00e1citer consequ\u00e1mur.\nPer Dominum.", 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": "* Commemoratio S. Alexii Confessoris *\nLaudis tibi, D\u00f3mine, h\u00f3stias immol\u00e1mus in tu\u00f3rum commemorati\u00f3ne Sanct\u00f3rum: quibus nos et pr\u00e6s\u00e9ntibus \u00e9xui malis conf\u00eddimus et fut\u00faris.\nPer Dominum.", 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Commemoratio Secreta"
      }, 
      {
        "body": "*de sanctissima Trinitate*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Qui cum unig\u00e9nito F\u00edlio tuo et Sp\u00edritu Sancto unus es Deus, unus es D\u00f3minus: non in unius singularit\u00e1te pers\u00f3n\u00e6, sed in un\u00edus Trinit\u00e1te subst\u00e1nti\u00e6. Quod enim de tua gl\u00f3ria, revel\u00e1nte te, cr\u00e9dimus, hoc de F\u00edlio tuo, hoc de Sp\u00edritu Sancto sine differ\u00e9ntia discreti\u00f3nis sent\u00edmus. Ut in confessi\u00f3ne ver\u00e6 sempitern\u01fdque Deit\u00e1tis, et in pers\u00f3nis propr\u00edetas, et in ess\u00e9ntia \u00fanitas, et in majest\u00e1te ador\u00e9tur \u00e6qu\u00e1litas. Quam laudant Angeli atque Arch\u00e1ngeli, Ch\u00e9rubim quoque ac S\u00e9raphim: qui non cessant clam\u00e1re cot\u00eddie, una voce dic\u00e9ntes:", 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Prefatio"
      }, 
      {
        "body": "*Ps 26:6*\nCircu\u00edbo et immol\u00e1bo in tabern\u00e1culo ejus h\u00f3stiam jubilati\u00f3nis: cant\u00e1bo et psalmum dicam D\u00f3mino.", 
        "id": "Communio", 
        "label": "Communio"
      }, 
      {
        "body": "Repl\u00e9ti sumus, D\u00f3mine, mun\u00e9ribus tuis: tr\u00edbue, qu\u01fdsumus; ut e\u00f3rum et mund\u00e9mur eff\u00e9ctu et muni\u00e1mur aux\u00edlio.\nPer Dominum.", 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcommunio"
      }, 
      {
        "body": "* Commemoratio S. Alexii Confessoris *\nRef\u00e9cti cibo pot\u00faque coel\u00e9sti, Deus noster, te s\u00fapplices exor\u00e1mus: ut, in cujus h\u00e6c commemorati\u00f3ne perc\u00e9pimus, ejus muni\u00e1mur et pr\u00e9cibus.\nPer Dominum.", 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Commemoratio Postcommunio"
      }
    ], 
    "proper_vernacular": [
      {
        "body": "*Sl. 27:8-9.*\nThe Lord is the strength of His people, the saving refuge of His anointed. Save Your people, O Lord, and bless Your inheritance; and rule them forever!\n*Sl 27:1*\nTo You, O Lord, I call; O my God, be not deaf to me, lest, if You heed me not, I become one of those going down into the pit.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nThe Lord is the strength of His people, the saving refuge of His anointed. Save Your people, O Lord, and bless Your inheritance; and rule them forever!", 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Introit"
      }, 
      {
        "body": "O God of the heavenly powers, creator of all good things, implant in our hearts the love of Your Name, and bestow upon us an increase of godliness, fostering what is good, and, by Your loving care, guarding what You have fostered.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Collect"
      }, 
      {
        "body": "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Aleixo, Confessor *\nBo\u017ce, kt\u00f3ry co roku uweselasz nas uroczysto\u015bci\u0105 \u015bwi\u0119tego Aleksego, Twojego Wyznawcy, spraw \u0142askawie, aby\u015bmy r\u00f3wnie\u017c na\u015bladowali czyny tego, kt\u00f3rego narodziny dla nieba obchodzimy.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": "Lesson from the letter of St. Paul the Apostle to the Romans\n*Rom. 6:3-11.*\nBrethren: All we who have been baptized into Christ Jesus have been baptized into His death. For we were buried with Him by means of Baptism into death, in order that, just as Christ has arisen from the dead through the glory of the Father, so we also may walk in newness of life. For if we have been united with Him in the likeness of His death, we shall be so in the likeness of His resurrection also. For we know that our old self has been crucified with Him, in order that the body of sin may be destroyed, that we may no longer be slaves to sin; for he who is dead is acquitted of sin. But if we have died with Christ, we believe that we shall also live together with Christ; for we know that Christ, having risen from the dead, dies now no more, death shall no longer have dominion over Him. For the death that He died, He died to sin once for all, but the life that He lives, He lives unto God. Thus do you consider yourselves also as dead to sin, but alive to God in Christ Jesus our Lord.", 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Epistle"
      }, 
      {
        "body": "*Sl. 89:13, 1.*\nReturn, O Lord! How long? Have pity on Your servants!\nV. O Lord, You have been our refuge through all generations. \n*Sl. 30:2-3.*\nV. In You, O Lord, I take refuge; let me never be put to shame. In Your justice rescue me and release me, incline Your ear to me, make haste to deliver me! ", 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Marcos.\n*Mc 8:1-9*\nAt that time, when there was a great crowd with Jesus, and they had nothing to eat, He called His disciples together and said to them, I have compassion on the crowd, for behold, they have now been with Me three days, and have nothing to eat; and if I send them away to their homes fasting, they will faint on the way, for some of them have come from a distance. And His disciples answered Him, How will anyone be able to satisfy these with bread, here in a desert? And He asked them, How many loaves have you? And they said, Seven. And He bade the crowd recline on the ground. Then taking the seven loaves, He gave thanks, broke them and gave them to His disciples to distribute; and they set them before the crowd. And they had a few little fishes; and He blessed them, and ordered them to be distributed. And they ate and were satisfied; and they took up what was left of the fragments, seven baskets. Now those who had eaten were about four thousand. And He dismissed them.", 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Gospel"
      }, 
      {
        "body": "*Sl. 16:5-7*\nMake my steps steadfast in Your paths, that my feet may not falter. Incline Your ear to me; hear my word. Show Your wondrous kindness, O Lord, O Saviour of those who trust in You.", 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Offertory"
      }, 
      {
        "body": "Mercifully hear our humble prayers, O Lord, and graciously accept these offerings of Your people, and grant that no prayer may be without effect, no petition in vain, so that what we ask in faith, we may really obtain.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secret"
      }, 
      {
        "body": "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Aleixo, Confessor *\nSenhor, Vos oferecemos este sacrif\u00edcio de louvor em mem\u00f3ria dos vossos Santos, para que por meio dele nos livremos dos males presentes e futuros.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": "*da SS. Trindade*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, que com vosso Filho Unig\u00e9nito e com o Esp\u00edrito Santo sois um s\u00f3 Deus, um s\u00f3 Senhor, n\u00e3o na unidade de uma s\u00f3 pessoa, mas na Trindade de uma s\u00f3 subst\u00e2ncia. Porquanto, o que acreditamos a respeito da vossa gl\u00f3ria, acreditamo-lo tamb\u00e9m, pela vossa revela\u00e7\u00e3o, a respeito do vosso Filho e do Esp\u00edrito Santo, de tal modo que, confessando a verdadeira e eterna divindade, adoramos nas pessoas a propriedade, na ess\u00eancia a unidade e a igualdade na majestade. \u00c9 esta majestade, que louvam os Anjos e Arcanjos, os Querubins e Serafins, que n\u00e3o cessam quotidianamente de cantar em un\u00edssono:", 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Preface"
      }, 
      {
        "body": "*Sl. 26:6*\nI will go round, and offer in His tent, sacrifices with shouts of gladness; I will sing and chant praise to the Lord.", 
        "id": "Communio", 
        "label": "Communion"
      }, 
      {
        "body": "We have been filled with Your gifts, O Lord; grant, we beseech You, that we may be cleansed and strengthened by their effect.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcommunion"
      }, 
      {
        "body": "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Aleixo, Confessor *\nFortalecidos com o alimento e com a bebida celestiais, Vos suplicamos humildemente, \u00f3 nosso Deus, que nos protejam as preces daquele em cuja mem\u00f3ria os recebemos.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
