[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "g"
      ], 
      "date": "2020-06-28", 
      "description": "\nComemora\u00e7\u00e3o Vig\u00edlia dos S.S. Ap\u00f3stolos Pedro e Paulo.\n\nTeksty Mszy wigilijnej odnosz\u0105 si\u0119 g\u0142\u00f3wnie do \u015bw. Piotra i s\u0142awi\u0105 jego m\u0119cze\u0144sk\u0105 \u015bmier\u0107, przepowiedzian\u0105 przez Zbawiciela (antyfona na wej\u015bcie, ewangelia).\n", 
      "id": "tempora:Pent04-0:2:g", 
      "rank": 2, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "4\u00ba Domingo depois de Pentecostes"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl. 26:1-2*\nThe Lord is my light and my salvation; whom should I fear? The Lord is my life\u2019s refuge; of whom should I be afraid? My enemies that trouble me, themselves stumble and fall.\n*Sl 26:3*\nThough an army encamp against me, my heart will not fear.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nThe Lord is my light and my salvation; whom should I fear? The Lord is my life\u2019s refuge; of whom should I be afraid? My enemies that trouble me, themselves stumble and fall.", 
            "*Ps 26:1; 26:2*\nD\u00f3minus illumin\u00e1tio mea et salus mea, quem timebo? D\u00f3minus defensor vit\u00e6 me\u00e6, a quo trepid\u00e1bo? qui tr\u00edbulant me inim\u00edci mei, ipsi infirm\u00e1ti sunt, et cecid\u00e9runt.\n*Ps 26:3*\nSi cons\u00edstant adv\u00e9rsum me castra: non tim\u00e9bit cor meum.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nD\u00f3minus illumin\u00e1tio mea et salus mea, quem timebo? D\u00f3minus defensor vit\u00e6 me\u00e6, a quo trepid\u00e1bo? qui tr\u00edbulant me inim\u00edci mei, ipsi infirm\u00e1ti sunt, et cecid\u00e9runt."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Grant us, we beseech You, O Lord, that the course of the world may be directed according to Your rule in peace and that Your Church may have the joy of serving You undisturbed.\nPor nosso Senhor...", 
            "Da nobis, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine: ut et mundi cursus pac\u00edfice nobis tuo \u00f3rdine dirig\u00e1tur; et Eccl\u00e9sia tua tranqu\u00edlla devoti\u00f3ne l\u00e6t\u00e9tur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o Vig\u00edlia dos S.S. Ap\u00f3stolos Pedro e Paulo *\nProsimy Ci\u0119, wszechmog\u0105cy Bo\u017ce, spraw, by \u017cadne przeciwno\u015bci nie zachwia\u0142y nami, skoro\u015b nas ugruntowa\u0142 na opoce wiary apostolskiej.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio In Vigilia Ss. Petri et Pauli Apostolorum *\nPr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut nullis nos perm\u00edttas perturbati\u00f3nibus c\u00f3ncuti; quos in apost\u00f3lic\u00e6 confessi\u00f3nis petra solid\u00e1sti.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Lesson from the letter of St. Paul the Apostle to the Romans\n*Rom. 8:18-23*\nBrethren: I reckon that the sufferings of the present time are not worthy to be compared with the glory to come that will be revealed in us. For the eager longing of creation awaits the revelation of the sons of God. For creation was made subject to vanity - not by its own will but by reason of Him Who made it subject - in hope, because creation itself also will be delivered from its slavery to corruption into the freedom of the glory of the sons of God. For we know that all creation groans and travails in pain until now. And not only it, but we ourselves also who have the first-fruits of the Spirit - we ourselves groan within ourselves, waiting for the adoption as sons of God, the redemption of our body, in Christ Jesus our Lord.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Rom\u00e1nos\n*Rom 8:18-23*\nFratres: Ex\u00edstimo, quod non sunt cond\u00edgn\u00e6 passi\u00f3nes hujus t\u00e9mporis ad fut\u00faram gl\u00f3riam, qu\u00e6 revel\u00e1bitur in nobis. Nam exspect\u00e1tio creat\u00far\u00e6 revelati\u00f3nem fili\u00f3rum Dei exsp\u00e9ctat. Vanit\u00e1ti enim creat\u00fara subj\u00e9cta est, non volens, sed propter eum, qui subj\u00e9cit eam in spe: quia et ipsa creat\u00fara liber\u00e1bitur a servit\u00fate corrupti\u00f3nis, in libert\u00e1tem gl\u00f3ri\u00e6 fili\u00f3rum Dei. Scimus enim, quod omnis creat\u00fara ingem\u00edscit et p\u00e1rturit usque adhuc. Non solum autem illa, sed et nos ipsi prim\u00edtias sp\u00edritus hab\u00e9ntes: et ipsi intra nos g\u00e9mimus, adopti\u00f3nem fili\u00f3rum Dei exspect\u00e1ntes, redempti\u00f3nem c\u00f3rporis nostri: in Christo Jesu, D\u00f3mino nostro."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl. 78:9-10*\nPardon our sins, O Lord; why should the nations say, Where is their God?\nV. Help us, O God our Saviour; because of the glory of Your name, O Lord, deliver us. Alleluia, alleluia.\n*Sl. 9:5; 9:10*\nO God, seated on Your throne, judging justly: be a stronghold for the oppressed in times of distress. Alleluia.", 
            "*Ps 78:9; 78:10*\nProp\u00edtius esto, D\u00f3mine, pecc\u00e1tis nostris: ne quando dicant gentes: Ubi est Deus e\u00f3rum?\nV. Adjuva nos, Deus, salut\u00e1ris noster: et propter hon\u00f3rem n\u00f3minis tui, D\u00f3mine, l\u00edbera nos.\nAllel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 9:5; 9:10*\nDeus, qui sedes super thronum, et j\u00fadicas \u00e6quit\u00e1tem: esto ref\u00fagium p\u00e1uperum in tribulati\u00f3ne. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continuation \u2629 of the Holy Gospel according to Luke\n*Lc 5:1-11*\nAt that time, while the crowds were pressing upon Jesus to hear the word of God, He was standing by Lake Genesareth. And He saw two boats moored by the lake, but the fishermen had left them and were washing their nets. And getting into one of the boats, the one that was Simon\u2019s. He asked him to put out a little from the land. And sitting down, He began to teach the crowds from the boat. But when He had ceased speaking, He said to Simon, Put out into the deep, and lower your nets for a catch. And Simon answered and said to Him, Master, the whole night through we have toiled and have taken nothing; but at Your word I will lower the net. And when they had done so, they enclosed a great number of fishes, but their net was breaking. And they beckoned to their comrades in the other boat to come and help them. And they came and filled both the boats, so that they began to sink. But when Simon Peter saw this, he fell down at Jesus\u2019 knees, saying, Depart from me, for I am a sinful man, O Lord. For he and all who were with him were amazed at the catch of fish they had made; and so were also James and John, the sons of Zebedee, who were partners with Simon. And Jesus said to Simon, Do not be afraid; henceforth you shall catch men. And when they had brought their boats to land, they left all and followed Him.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam\n*Luc 5:1-11*\nIn illo t\u00e9mpore: Cum turb\u00e6 irr\u00faerent in Jesum, ut aud\u00edrent verbum Dei, et ipse stabat secus stagnum Gen\u00e9sareth. Et vidit duas naves stantes secus stagnum: piscat\u00f3res autem desc\u00e9nderant et lav\u00e1bant r\u00e9tia. Asc\u00e9ndens autem in unam navim, qu\u00e6 erat Sim\u00f3nis, rog\u00e1vit eum a terra red\u00facere pus\u00edllum. Et sedens doc\u00e9bat de nav\u00edcula turbas. Ut cess\u00e1vit autem loqui, dixit ad Sim\u00f3nem: Duc in altum, et lax\u00e1te r\u00e9tia vestra in capt\u00faram. Et resp\u00f3ndens Simon, dixit illi: Pr\u00e6c\u00e9ptor, per totam noctem labor\u00e1ntes, nihil c\u00e9pimus: in verbo autem tuo lax\u00e1bo rete. Et cum hoc fec\u00edssent, conclus\u00e9runt p\u00edscium multit\u00fadinem copi\u00f3sam: rumpeb\u00e1tur autem rete e\u00f3rum. Et annu\u00e9runt s\u00f3ciis, qui erant in \u00e1lia navi, ut ven\u00edrent et adjuv\u00e1rent eos. Et ven\u00e9runt, et implev\u00e9runt ambas nav\u00edculas, ita ut p\u00e6ne merger\u00e9ntur. Quod cum vid\u00e9ret Simon Petrus, pr\u00f3cidit ad g\u00e9nua Jesu, dicens: Exi a me, quia homo pecc\u00e1tor sum, D\u00f3mine. Stupor enim circumd\u00e9derat eum et omnes, qui cum illo erant, in capt\u00fara p\u00edscium, quam c\u00e9perant: sim\u00edliter autem Jac\u00f3bum et Jo\u00e1nnem, f\u00edlios Zebed\u01fdi, qui erant s\u00f3cii Sim\u00f3nis. Et ait ad Sim\u00f3nem Jesus: Noli tim\u00e9re: ex hoc jam h\u00f3mines eris c\u00e1piens. Et subd\u00factis ad terram n\u00e1vibus, relictis \u00f3mnibus, secuti sunt eum."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl. 12:4-5*\nGive light to my eyes that I may never sleep in death, lest my enemy say, I have overcome him.", 
            "*Ps 12:4-5*\nIll\u00famina \u00f3culos meos, ne umquam obd\u00f3rmiam in morte: ne quando dicat inim\u00edcus meus: Pr\u00e6v\u00e1lui adv\u00e9rsus eum."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Be appeased, we beseech You, O Lord, by accepting our offerings, and in Your kindness make even our rebellious wills turn to You.\nPor nosso Senhor...", 
            "Oblati\u00f3nibus nostris, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, plac\u00e1re susc\u00e9ptis: et ad te nostras \u00e9tiam reb\u00e9lles comp\u00e9lle prop\u00edtius volunt\u00e1tes.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o Vig\u00edlia dos S.S. Ap\u00f3stolos Pedro e Paulo *\nProsimy Ci\u0119, Panie, przez wstawiennictwo Aposto\u0142\u00f3w po\u015bwi\u0119\u0107 dary Swojego ludu i oczy\u015b\u0107 nas ze zmazy naszych grzech\u00f3w.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio In Vigilia Ss. Petri et Pauli Apostolorum *\nMunus p\u00f3puli tui, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, apost\u00f3lica intercessi\u00f3ne sanct\u00edfica: nosque a peccat\u00f3rum nostr\u00f3rum m\u00e1culis em\u00fanda.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da SS. Trindade*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, que com vosso Filho Unig\u00e9nito e com o Esp\u00edrito Santo sois um s\u00f3 Deus, um s\u00f3 Senhor, n\u00e3o na unidade de uma s\u00f3 pessoa, mas na Trindade de uma s\u00f3 subst\u00e2ncia. Porquanto, o que acreditamos a respeito da vossa gl\u00f3ria, acreditamo-lo tamb\u00e9m, pela vossa revela\u00e7\u00e3o, a respeito do vosso Filho e do Esp\u00edrito Santo, de tal modo que, confessando a verdadeira e eterna divindade, adoramos nas pessoas a propriedade, na ess\u00eancia a unidade e a igualdade na majestade. \u00c9 esta majestade, que louvam os Anjos e Arcanjos, os Querubins e Serafins, que n\u00e3o cessam quotidianamente de cantar em un\u00edssono:", 
            "*de sanctissima Trinitate*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Qui cum unig\u00e9nito F\u00edlio tuo et Sp\u00edritu Sancto unus es Deus, unus es D\u00f3minus: non in unius singularit\u00e1te pers\u00f3n\u00e6, sed in un\u00edus Trinit\u00e1te subst\u00e1nti\u00e6. Quod enim de tua gl\u00f3ria, revel\u00e1nte te, cr\u00e9dimus, hoc de F\u00edlio tuo, hoc de Sp\u00edritu Sancto sine differ\u00e9ntia discreti\u00f3nis sent\u00edmus. Ut in confessi\u00f3ne ver\u00e6 sempitern\u01fdque Deit\u00e1tis, et in pers\u00f3nis propr\u00edetas, et in ess\u00e9ntia \u00fanitas, et in majest\u00e1te ador\u00e9tur \u00e6qu\u00e1litas. Quam laudant Angeli atque Arch\u00e1ngeli, Ch\u00e9rubim quoque ac S\u00e9raphim: qui non cessant clam\u00e1re cot\u00eddie, una voce dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl. 17:3*\nO Lord, my rock, my fortress, my deliverer: my God, my rock of refuge!", 
            "*Ps 17:3*\nD\u00f3minus firmam\u00e9ntum meum, et ref\u00fagium meum, et liber\u00e1tor meus: Deus meus, adj\u00fator meus."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "May the sacrament we have received cleanse us, we beseech You, O Lord, and by its grace protect us.\nPor nosso Senhor...", 
            "Myst\u00e9ria nos, D\u00f3mine, qu\u01fdsumus, sumpta pur\u00edficent: et suo m\u00fanere tue\u00e1ntur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o Vig\u00edlia dos S.S. Ap\u00f3stolos Pedro e Paulo *\nPanie, za przyczyn\u0105 \u015bwi\u0119tych Aposto\u0142\u00f3w strze\u017c od wszelkich przeciwno\u015bci tych, kt\u00f3rych posili\u0142e\u015b niebieskim pokarmem.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio In Vigilia Ss. Petri et Pauli Apostolorum *\nQuos c\u0153l\u00e9sti, D\u00f3mine, alim\u00e9nto sati\u00e1sti: apost\u00f3licis intercessi\u00f3nibus ab omni adversit\u00e1te cust\u00f3di.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
