[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "date": "2020-05-26", 
      "description": "\u015aw. Filip urodzi\u0142 si\u0119\u00a0we Florencji w roku 1515. W roku 1533 przeni\u00f3s\u0142 si\u0119\u00a0do Rzymu i tam sp\u0119dzi\u0142 reszt\u0119\u00a0\u017cycia. Do roku 1551 by\u0142 prywatnym wychowawc\u0105, a r\u00f3wnocze\u015bnie studiowa\u0142 filozofi\u0119 i teologi\u0119 oraz pe\u0142ni\u0142 liczne dzie\u0142a mi\u0142osierdzia. W roku 1551 otrzyma\u0142\u00a0\u015bwi\u0119cenia kap\u0142a\u0144skie i po\u015bwi\u0119ci\u0142 si\u0119\u00a0pracy nad m\u0142odzie\u017c\u0105. Z czasem za\u0142o\u017cy\u0142 zgromadzenie \u015bwieckich ksi\u0119\u017cy zwanych Oratorianami. Ponadto \u015bw. Filip popiera\u0142 studia ko\u015bcielne, by\u0142 kierownikiem dusz i doradc\u0105 papie\u017cy. Motorem jego dzia\u0142alno\u015bci by\u0142o g\u0142\u0119bokie \u017cycie wewn\u0119trzne obfituj\u0105ce w prze\u017cycia mistyczne. Teksty mszalne zwracaj\u0105 uwag\u0119 na jego gor\u0105c\u0105 mi\u0142o\u015b\u0107\u00a0ku Bogu. \u015aw. Filip zmar\u0142 26 maja 1595 roku.\n\nWspomnienie \u015bw. Eleuteriusza, Papie\u017ca i M\u0119czennika. \u015aw. Eleuteriusz, dwunasty nast\u0119pca \u015bw. Piotra, rz\u0105dzi\u0142 Ko\u015bcio\u0142em w latach 175-189.\n", 
      "id": "sancti:05-26:3", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Ter\u00e7a-feira da semana depois da Ascens\u00e3o", 
      "title": "S. Filipe N\u00e9ri, Confessor"
    }, 
    "proper_latin": [
      {
        "body": "*Rom 5:5.*\nC\u00e1ritas Dei diff\u00fasa est in c\u00f3rdibus nostris per inhabit\u00e1ntem Sp\u00edritum ejus in nobis. (Allel\u00faja, allel\u00faja.)\n*Ps. 102:1*\nBenedic, \u00e1nima mea, D\u00f3mino: et \u00f3mnia, qu\u00e6 intra me sunt, n\u00f3mini sancto ejus.\nGl\u00f3ria Patri.\nC\u00e1ritas Dei diff\u00fasa est in c\u00f3rdibus nostris per inhabit\u00e1ntem Sp\u00edritum ejus in nobis. (Allel\u00faja, allel\u00faja.)", 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Introitus"
      }, 
      {
        "body": "Deus, qui be\u00e1tum Phil\u00edppum Confess\u00f3rem tuum Sanct\u00f3rum tu\u00f3rum gl\u00f3ria sublim\u00e1sti: conc\u00e9de prop\u00edtius; ut, cujus sollemnit\u00e1te l\u00e6t\u00e1mur, ejus virt\u00fatum profici\u00e1mus ex\u00e9mplo.\nPer Dominum.", 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Oratio"
      }, 
      {
        "body": "*Pro S. Eleutherio*\nInfirmit\u00e1tem nostram r\u00e9spice, omn\u00edpotens Deus: et, quia pondus pr\u00f3pri\u00e6 acti\u00f3nis gravat, be\u00e1ti N. M\u00e1rtyris tui atque Pont\u00edficis interc\u00e9ssio glori\u00f3sa nos pr\u00f3tegat.\nPer Dominum.", 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Commemoratio Oratio"
      }, 
      {
        "body": "L\u00e9ctio libri Sapi\u00e9nti\u00e6.\n*Sap 7:7-14*\nOpt\u00e1vi, et datus est mihi sensus: et in voc\u00e1vi, et venit in me sp\u00edritus sapi\u00e9nti\u00e6: et pr\u00e6p\u00f3sui illam regnis et sedibus, et div\u00edtias nihil esse duxi in comparati\u00f3ne ill\u00edus: nec compar\u00e1vi illi l\u00e1pidem preti\u00f3sum: qu\u00f3niam omne aurum in comparati\u00f3ne ill\u00edus arena est ex\u00edgua, et tamquam lutum \u00e6stim\u00e1bitur arg\u00e9ntum in consp\u00e9ctu ill\u00edus. Super sal\u00fatem et sp\u00e9ciem dil\u00e9xi illam, et prop\u00f3sui pro luce hab\u00e9re illam: qu\u00f3niam inexstingu\u00edbile est lumen ill\u00edus. Ven\u00e9runt autem mihi \u00f3mnia bona p\u00e1riter cum illa et innumer\u00e1bilis hon\u00e9stas per manus ill\u00edus, et l\u00e6t\u00e1tus sum in \u00f3mnibus: qu\u00f3niam anteced\u00e9bat me ista sapi\u00e9ntia, et ignor\u00e1bam, qu\u00f3niam horum \u00f3mnium mater est. Quam sine ficti\u00f3ne d\u00eddici et sine inv\u00eddia comm\u00fanico, et honest\u00e1tem ill\u00edus non absc\u00f3ndo. Infin\u00edtus enim thes\u00e1urus est hom\u00ednibus: quo qui usi sunt, part\u00edcipes facti sunt amic\u00edti\u00e6 Dei, propter discipl\u00edn\u00e6 dona commend\u00e1ti.", 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Lectio"
      }, 
      {
        "body": "Allel\u00faja, allel\u00faja\n*Lam 1:13*\nDe exc\u00e9lso misit ignem in \u00f3ssibus meis, et erud\u00edvit me. Allel\u00faja\n*Ps 38:4*\nConc\u00e1luit cor meum intra me: et in meditati\u00f3ne mea exard\u00e9scet ignis. Allel\u00faja.", 
        "id": "GradualeP", 
        "label": "Graduale"
      }, 
      {
        "body": "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam.\n*Luc 12:35-40*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Sint lumbi vestri pr\u00e6c\u00edncti, et luc\u00e9rna; ard\u00e9ntes in m\u00e1nibus vestris, et vos similes hom\u00ednibus exspect\u00e1ntibus d\u00f3minum suum, quando revert\u00e1tur a n\u00faptiis: ut, cum v\u00e9nerit et puls\u00e1verit, conf\u00e9stim ap\u00e9riant ei. Be\u00e1ti servi illi, quos, cum v\u00e9nerit d\u00f3minus, inv\u00e9nerit vigil\u00e1ntes: amen, dico vobis, quod pr\u00e6c\u00ednget se, et f\u00e1ciet illos disc\u00fambere, et tr\u00e1nsiens ministr\u00e1bit illis. Et si v\u00e9nerit in sec\u00fanda vig\u00edlia, et si in t\u00e9rtia vig\u00edlia v\u00e9nerit, et ita inv\u00e9nerit, be\u00e1ti sunt servi illi. Hoc autem scit\u00f3te, qu\u00f3niam, si sciret paterfam\u00edlias, qua hora fur ven\u00edret, vigil\u00e1ret \u00fatique, et non s\u00edneret p\u00e9rfodi domum suam. Et vos est\u00f3te par\u00e1ti, quia, qua hora non put\u00e1tis. F\u00edlius h\u00f3minis v\u00e9niet.", 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelium"
      }, 
      {
        "body": "*Ps 118:32*\nViam mandat\u00f3rum tu\u00f3rum cuc\u00farri, cum dilat\u00e1sti cor meum. (Allel\u00faja.)", 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Offertorium"
      }, 
      {
        "body": "Sacrif\u00edciis pr\u00e6s\u00e9ntibus, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, int\u00e9nde placatus: et pr\u00e6sta; ut illo nos igne Sp\u00edritus Sanctus infl\u00e1mmet, quo be\u00e1ti Ph\u00edlippi cor mirab\u00edliter penetr\u00e1vit.\nPer Dominum. ejusdem", 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": "*Pro S. Eleutherio*\nH\u00f3stias tibi, D\u00f3mine, be\u00e1ti N. M\u00e1rtyris tui atque Pont\u00edficis dic\u00e1tas m\u00e9ritis, ben\u00edgnus ass\u00fame: et ad perp\u00e9tuum nobis tr\u00edbue proven\u00edre subs\u00eddium.\nPer Dominum.", 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Commemoratio Secreta"
      }, 
      {
        "body": "*Paschalis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re: Te quidem, D\u00f3mine, omni t\u00e9mpore, sed in hoc pot\u00edssimum (sed tempore Passionis)\nhac pot\u00edssimum nocte (sed octava Pasch\u00e6)\nhac pot\u00edssimum die glori\u00f3sius pr\u00e6dic\u00e1re, cum Pascha nostrum immol\u00e1tus est Christus. Ipse enim verus est Agnus, qui \u00e1bstulit pecc\u00e1ta mundi. Qui mortem nostram mori\u00e9ndo destr\u00faxit et vitam resurg\u00e9ndo repar\u00e1vit. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:", 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Prefatio"
      }, 
      {
        "body": "*Ps 83:3*\nCor meum et caro mea exsultav\u00e9runt in Deum vivum. (Allel\u00faja.)", 
        "id": "Communio", 
        "label": "Communio"
      }, 
      {
        "body": "C\u0153l\u00e9stibus, D\u00f3mine, pasti del\u00edciis: qu\u01fdsumus; ut be\u00e1ti Philippi Confess\u00f3ris tui m\u00e9ritis et imitati\u00f3ne, semper eadem, per qu\u00e6 ver\u00e1citer v\u00edvimus, appet\u00e1mus.\nPer Dominum.", 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcommunio"
      }, 
      {
        "body": "*Pro S. Eleutherio*\nRef\u00e9cti participati\u00f3ne m\u00faneris sacri, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, Deus noster: ut, cujus exs\u00e9quimur cultum, interced\u00e9nte be\u00e1to N. M\u00e1rtyre tuo atque Pont\u00edfice, senti\u00e1mus eff\u00e9ctum.\nPer Dominum.", 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Commemoratio Postcommunio"
      }
    ], 
    "proper_vernacular": [
      {
        "body": "*Rm 5:5*\nMi\u0142o\u015b\u0107\u00a0Bo\u017ca rozlana jest w sercach naszych przez Ducha \u015awi\u0119tego, mieszkaj\u0105cego w nas. (T. P. Aleluia, aleluia.)\n*Sl 102:1*\nB\u0142ogos\u0142aw, duszo moja, Pana, a wszystko, co jest we mnie, \u015bwi\u0119te imi\u0119 Jego.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nMi\u0142o\u015b\u0107\u00a0Bo\u017ca rozlana jest w sercach naszych przez Ducha \u015awi\u0119tego, mieszkaj\u0105cego w nas. (T. P. Aleluia, aleluia.)", 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Introit"
      }, 
      {
        "body": "Bo\u017ce, kt\u00f3ry\u015b wyni\u00f3s\u0142 b\u0142ogos\u0142awionego Filipa, Twego Wyznawc\u0119, do chwa\u0142y \u015awi\u0119tych Swoich, dozw\u00f3l \u0142askawie, aby\u015bmy ciesz\u0105c si\u0119 jego uroczysto\u015bci\u0105, korzystali z przyk\u0142adu jego cn\u00f3t.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Collect"
      }, 
      {
        "body": "*de \u015bw. Eleuteriusza*\nOlhai para a nossa fraqueza, \u00f3 Deus omnipotente; e, visto que estamos oprimidos sob o peso dos nossos pecados, fazei que nos proteja a gloriosa intercess\u00e3o do B. N., vosso Pont\u00edfice e M\u00e1rtir.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Commemoration Collect"
      }, 
      {
        "body": "Czytanie z Ksi\u0119gi M\u0105dro\u015bci.\n*Sb 7:7-14*\nPragn\u0105\u0142em, a dano mi zrozumienie; i b\u0142aga\u0142em, a sp\u0142yn\u0105\u0142 na mnie duch m\u0105dro\u015bci. I wy\u017cej j\u0105 stawi\u0142em nad kr\u00f3lestwa i stolic\u0119, i bogactwo sobie za nic poczyta\u0142em w por\u00f3wnaniu z ni\u0105. Ani nie przyr\u00f3wna\u0142em jej do drogocennego kamienia: bo wszelkie z\u0142oto w por\u00f3wnaniu z ni\u0105 jest lichym piaskiem, a srebro wobec niej poczytane b\u0119dzie za b\u0142oto.\nPonad zdrowie i pi\u0119kno umi\u0142owa\u0142em j\u0105 i postanowi\u0142em mie\u0107 j\u0105 za \u015bwiat\u0142o: bo blask jej jest nie do ugaszenia. A wraz z ni\u0105 wszelkie dobra na mnie sp\u0142yn\u0119\u0142y, i nieoceniona cze\u015b\u0107 przez jej r\u0119ce, i uradowa\u0142em si\u0119 tym wszystkim: bo sz\u0142a przede mn\u0105 owa m\u0105dro\u015b\u0107, a nie wiedzia\u0142em, \u017ce to ona jest matk\u0105 tych wszystkich rzeczy. Nauczy\u0142em si\u0119 jej bez ob\u0142udy i bez zazdro\u015bci jej udzielam, a pi\u0119kna jej nie ukrywam. Bo niesko\u0144czonym jest skarbem dla ludzi; a kt\u00f3rzy nim si\u0119 pos\u0142u\u017cyli, stali si\u0119 uczestnikami Bo\u017cej przyja\u017ani, zaleceni darami nauki.", 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Epistle"
      }, 
      {
        "body": "Aleluia, aleluia.\n*Lm 1:13*\nZes\u0142a\u0142 ogie\u0144 z wysoka, kaza\u0142 mu wej\u015b\u0107 w moje ko\u015bci i pouczy\u0142 mnie. Aleluia.\n*Sl 38:4*\nRozgorza\u0142o we mnie serce moje, gdy rozwa\u017cy\u0142em, zap\u0142on\u0105\u0142 ogie\u0144. Aleluia.", 
        "id": "GradualeP", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 12:35-40*\nNaquele tempo, disse Jesus aos seus disc\u00edpulos: \u00abEstejam cingidos os vossos rins; tende nas vossas m\u00e3os l\u00e2mpadas acesas; sede semelhantes a homens que esperam o seu senhor quando volta das bodas, para que, quando chegar e bater \u00e0 porta, logo lha abram. Bem-aventurados aqueles servos que seu senhor, quando chegar, os achar vigilantes. Em verdade vos digo que se cingir\u00e1, e, mandando-os sentar \u00e0 mesa, passar\u00e1 por entre eles e os servir\u00e1. E, se chegar na segunda ou terceira vig\u00edlia e assim os achar, bem-aventurados s\u00e3o esses servos. Ora, sabei que, se o pai de fam\u00edlia conhecesse a hora em que viria o ladr\u00e3o, vigiava, sem d\u00favida, para que sua casa n\u00e3o fosse assaltada. V\u00f3s, pois, estai preparados, porque o Filho do homem vir\u00e1 \u00e0 hora em que menos cuidais\u00bb.", 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Gospel"
      }, 
      {
        "body": "*Sl 118:32*\nDrog\u0105 Twoich polece\u0144 pobiegn\u0119, gdy serce moje rozszerzysz. (T. P. Aleluia.)", 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Offertory"
      }, 
      {
        "body": "Wejrzyj, Panie lito\u015bciwie na t\u0119 ofiar\u0119 i spraw, aby nad Duch \u015awi\u0119ty rozpali\u0142 tym ogniem, kt\u00f3ry przedziwnie przenikn\u0105\u0142 serce \u015bw. Filipa.\nPor nosso Senhor ejusdem", 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secret"
      }, 
      {
        "body": "*de \u015bw. Eleuteriusza*\nRecebei benigno, Senhor, as h\u00f3stias que Vos oferecemos pelos merecimentos do B. N., vosso M\u00e1rtir e Pont\u00edfice, e fazei que elas nos alcancem o vosso perp\u00e9tuo socorro.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Commemoration Secret"
      }, 
      {
        "body": "*da P\u00e1scoa*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar, que Vos louvemos sempre, mas principalmente... em que Jesus Cristo foi imolado, como nova P\u00e1scoa. Pois Ele \u00e9 o verdadeiro Cordeiro que tirou os pecados do mundo e que pela sua Ressurrei\u00e7\u00e3o nos restituiu a vida. Por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:", 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Preface"
      }, 
      {
        "body": "*Sl 83:3*\nSerce moje i cia\u0142o moje rado\u015bnie wykrzykuj\u0105 ku Bogu \u017cywemu. (T. P. Aleluia.)", 
        "id": "Communio", 
        "label": "Communion"
      }, 
      {
        "body": "Nasyceni niebiesk\u0105 uczt\u0105, prosimy Ci\u0119, Panie, aby\u015bmy przez zas\u0142ugi i za przyk\u0142adem \u015bw. Filipa, Twojego Wyznawcy, zawsze pragn\u0119li pokarmu, kt\u00f3ry daje prawdziwe \u017cycie.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcommunion"
      }, 
      {
        "body": "*de \u015bw. Eleuteriusza*\nFortalecidos com a participa\u00e7\u00e3o do dom sacrat\u00edssimo, Vos pedimos, Senhor, nosso Deus, que, por intercess\u00e3o do B. N., vosso M\u00e1rtir e Pont\u00edfice, sintamos o efeito do myst\u00e9rio que hoje celebr\u00e1mos.\nPor nosso Senhor", 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Commemoration Postcommunion"
      }
    ]
  }
]
