[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "date": "2020-04-09", 
      "description": "", 
      "id": "tempora:Quad6-4:1", 
      "rank": 1, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "Quinta-feira Santa"
    }, 
    "proper_latin": [
      {
        "body": "*Gal 6:14.*\nNos autem glori\u00e1ri op\u00f3rtet in Cruce D\u00f3mini nostri Jesu Christi: in quo est salus, vita et resurr\u00e9ctio nostra: per quem salv\u00e1ti et liber\u00e1ti sumus\n*Ps 66:2*\nDeus misere\u00e1tur nostri, et bened\u00edcat nobis: ill\u00faminet vultum suum super nos, et misere\u00e1tur nostri.\nNos autem glori\u00e1ri op\u00f3rtet in Cruce D\u00f3mini nostri Jesu Christi: in quo est salus, vita et resurr\u00e9ctio nostra: per quem salv\u00e1ti et liber\u00e1ti sumus", 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Introitus"
      }, 
      {
        "body": "Deus, a quo et Judas re\u00e1tus sui p\u0153nam, et confessi\u00f3nis su\u00e6 latro pr\u00e6mium sumpsit, conc\u00e9de nobis tu\u00e6 propitiati\u00f3nis eff\u00e9ctum: ut, sicut in passi\u00f3ne sua Jesus Christus, D\u00f3minus noster, diversa utr\u00edsque \u00edntulit stip\u00e9ndia merit\u00f3rum; ita nobis, abl\u00e1to vetust\u00e1tis err\u00f3re, resurrecti\u00f3nis su\u00e6 gr\u00e1tiam largi\u00e1tur:\nQui tecum...", 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Oratio"
      }, 
      {
        "body": "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Cor\u00ednthios.\n*1 Cor 11:20-32.*\nFratres: Conveni\u00e9ntibus vobis in unum, jam non est Dom\u00ednicam c\u0153nam manduc\u00e1re. Unusqu\u00edsque enim suam cenam pr\u00e6s\u00famit ad manduc\u00e1ndum. Et alius quidem \u00e9surit: \u00e1lius autem \u00e9brius est. Numquid domos non hab\u00e9tis ad manduc\u00e1ndum et bib\u00e9ndum? aut eccl\u00e9siam Dei cont\u00e9mnitis, et conf\u00fanditis eos, qui non habent? Quid dicam vobis? Laudo vos? In hoc non laudo. Ego enim acc\u00e9pi a D\u00f3mino quod et tr\u00e1didi vobis, qu\u00f3niam D\u00f3minus Jesus, in qua nocte tradeb\u00e1tur, acc\u00e9pit panem, et gr\u00e1tias agens fregit, et dixit: Acc\u00edpite, et manduc\u00e1te: hoc est corpus meum, quod pro vobis trad\u00e9tur: hoc f\u00e1cite in meam commemorati\u00f3nem. Sim\u00edliter et c\u00e1licem, postquam c\u0153n\u00e1vit, dicens: Hic calix novum Testam\u00e9ntum est in meo s\u00e1nguine: hoc f\u00e1cite, quotiesc\u00famque bib\u00e9tis, in meam commemorati\u00f3nem. Quotiesc\u00famque enim manduc\u00e1bitis panem hunc et c\u00e1licem bib\u00e9tis: mortem D\u00f3mini annunti\u00e1bitis, donec v\u00e9niat. Itaque quic\u00famque manduc\u00e1verit panem hunc vel b\u00edberit c\u00e1licem D\u00f3mini ind\u00edgne, reus erit c\u00f3rporis et s\u00e1nguinis D\u00f3mini. Probet autem se\u00edpsum homo: et sic de pane illo edat et de c\u00e1lice bibat. Qui enim mand\u00facat et bibit ind\u00edgne, jud\u00edcium sibi mand\u00facat et bibit: non dij\u00fadicans corpus D\u00f3mini. Ideo inter vos multi infirmi et imbec\u00edlles, et d\u00f3rmiunt multi. Quod si nosmet\u00edpsos dijudicar\u00e9mus, non \u00fatique judicar\u00e9mur. Dum judic\u00e1mur autem, a D\u00f3mino corr\u00edpimur,ut non cum hoc mundo damn\u00e9mur.", 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Lectio"
      }, 
      {
        "body": "*Phil 2:8-9*\nChristus factus est pro nobis ob\u0153\u0301diens usque ad mortem, mortem autem crucis\nV. Propter quod et Deus exalt\u00e1vit illum: et dedit illi nomen, quod est super omne nomen.", 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Graduale"
      }, 
      {
        "body": "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Jo\u00e1nnem.\n*Joann 13:1-15*\nAnte diem festum Pasch\u00e6, sciens Jesus, quia venit hora ejus, ut tr\u00e1nseat ex hoc mundo ad Patrem: cum dilex\u00edsset suos, qui erant in mundo, in finem dil\u00e9xit eos. Et cena facta, cum di\u00e1bolus jam mis\u00edsset in cor, ut tr\u00e1deret eum Judas Sim\u00f3nis Iscari\u00f3t\u00e6: sciens, quia \u00f3mnia dedit ei Pater in manus, et quia a Deo exivit, et ad Deum vadit: surgit a cena et ponit vestim\u00e9nta sua: et cum accep\u00edsset l\u00ednteum, pr\u00e6c\u00ednxit se. Deinde mittit aquam in pelvim, et c\u0153pit lav\u00e1re pedes discipul\u00f3rum, et ext\u00e9rgere l\u00ednteo, quo erat pr\u00e6c\u00ednctus. Venit ergo ad Sim\u00f3nem Petrum. Et dicit ei Petrus: D\u00f3mine, tu mihi lavas pedes? Resp\u00f3ndit Jesus et dixit ei: Quod ego f\u00e1cio, tu nescis modo, scies autem p\u00f3stea. Dicit ei Petrus: Non lav\u00e1bis mihi pedes in \u00e6t\u00e9rnum. Resp\u00f3ndit ei Jesus: Si non l\u00e1vero te, non hab\u00e9bis partem mecum. Dicit ei Simon Petrus: D\u00f3mine, non tantum pedes meos, sed et manus et caput. Dicit ei Jesus: Qui lotus est, non \u00edndiget nisi ut pedes lavet, sed est mundus totus. Et vos mundi estis, sed non omnes. Sci\u00e9bat enim, quisnam esset, qui tr\u00e1deret eum: propt\u00e9rea dixit: Non estis mundi omnes. Postquam ergo lavit pedes e\u00f3rum et acc\u00e9pit vestim\u00e9nta sua: cum recubu\u00edsset \u00edterum, dixit eis: Scitis, quid f\u00e9cerim vobis? Vos voc\u00e1tis me Mag\u00edster et D\u00f3mine: et bene d\u00edcitis: sum \u00e9tenim. Si ergo ego lavi pedes vestros, D\u00f3minus et Mag\u00edster: et vos deb\u00e9tis alter alt\u00e9rius lav\u00e1re pedes. Ex\u00e9mplum enim dedi vobis, ut, quem\u00e1dmodum ego feci vobis, ita et vos faci\u00e1tis.", 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelium"
      }, 
      {
        "body": "*Ps 117:16 et 17.*\nD\u00e9xtera D\u00f3mini fecit virt\u00fatem, d\u00e9xtera D\u00f3mini exalt\u00e1vit me: non m\u00f3riar, sed vivam, et narr\u00e1bo \u00f3pera D\u00f3mini.", 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Offertorium"
      }, 
      {
        "body": "Ipse tibi, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus, sacrif\u00edcium nostrum reddat acc\u00e9ptum, qui disc\u00edpulis suis in sui commemorati\u00f3nem hoc f\u00ederi hodi\u00e9rna traditi\u00f3ne monstr\u00e1vit, Jesus Christus, F\u00edlius tuus, D\u00f3minus noster:\nQui tecum...", 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": "*de Sancta Cruce*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Qui sal\u00fatem hum\u00e1ni g\u00e9neris in ligno Crucis constitu\u00edsti: ut, unde mors orieb\u00e1tur, inde vita res\u00fargeret: et, qui in ligno vinc\u00e9bat, in ligno quoque vincer\u00e9tur: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut adm\u00edtti j\u00fabeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessi\u00f3ne dic\u00e9ntes:", 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Prefatio"
      }, 
      {
        "body": "Communic\u00e1ntes et diem sacrat\u00edssimum celebr\u00e1ntes, quo D\u00f3minus noster Jesus Christus pro nobis est tr\u00e1ditus: sed et mem\u00f3riam vener\u00e1ntes, in primis glori\u00f3s\u00e6 semper V\u00edrginis Mar\u00ed\u00e6, Genetr\u00edcis ej\u00fasdem Dei et D\u00f3mini nostri Jesu Christi: sed et beat\u00f3rum Apostol\u00f3rum ac M\u00e1rtyrum tu\u00f3rum, Petri et Pauli, Andr\u00e9\u00e6, Jac\u00f3bi, Jo\u00e1nnis, Thom\u00e6, Jac\u00f3bi, Phil\u00edppi, Bartholom\u00e6i, Matth\u00e6i, Sim\u00f3nis et Thadd\u00e6i: Lini, Cleti, Clem\u00e9ntis, Xysti, Corn\u00e9lii, Cypri\u00e1ni, Laur\u00e9ntii, Chrys\u00f3goni, Jo\u00e1nnis et Pauli, Cosm\u00e6 et Dami\u00e1ni: et \u00f3mnium Sanct\u00f3rum tu\u00f3rum; quorum m\u00e9ritis precib\u00fasque conc\u00e9das, ut in \u00f3mnibus protecti\u00f3nis tu\u00e6 muni\u00e1mur aux\u00edlio. (Jungit manus.) Per e\u00fandem Christum, D\u00f3minum nostrum. Amen.\n\n\n*Tenens manus expansas super Oblata, dicit:*\nHanc \u00edgitur oblati\u00f3nem servit\u00fatis nostr\u00e6, sed et cunct\u00e6 fam\u00edli\u00e6 tu\u00e6, quam tibi off\u00e9rimus ob diem, in qua D\u00f3minus noster Jesus Christus tr\u00e1didit disc\u00edpulis suis C\u00f3rporis et S\u00e1nguinis sui myst\u00e9ria celebr\u00e1nda: qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, ut plac\u00e1tus acc\u00edpias: di\u00e9sque nostros in tua pace disp\u00f3nas, atque ab \u00e6t\u00e9rna damnati\u00f3ne nos \u00e9ripi et in elect\u00f3rum tu\u00f3rum j\u00fabeas grege numer\u00e1ri. (Jungit manus.) Per e\u00fandem Christum, D\u00f3minum nostrum. Amen.\n\n\nQuam oblati\u00f3nem tu, Deus, in \u00f3mnibus, qu\u01fdsumus, (Signat ter super Oblata,) bene \u2629 d\u00edctam, adscr\u00edp \u2629 tam, ra \u2629 tam, ration\u00e1bilem acceptabil\u00e9mque f\u00e1cere dign\u00e9ris: (Signat semel super H\u00f3stiam,) ut nobis Cor \u2629 pus, et semel super C\u00e1licem, et San \u2629 guis fiat dilect\u00edssimi F\u00edlii tui, (Jungit manus,) D\u00f3mini nostri Jesu Christi.\n\n\nQui pr\u00eddie, quam pro nostra omni\u00famque sal\u00fate pater\u00e9tur, hoc est h\u00f3die, (Accipit Hostiam,) acc\u00e9pit panem in sanctas ac vener\u00e1biles manus suas, (Elevat oculos ad c\u0153lum,) et elev\u00e1tis \u00f3culis in c\u0153lum ad te Deum, Patrem suum omnipot\u00e9ntem, (Caput inclinat,) tibi gr\u00e1tias agens, (Signat super Hostiam,) bene \u2629 dixit, fregit, ded\u00edtque disc\u00edpulis suis, dicens: Acc\u00edpite, et manduc\u00e1te ex hoc omnes.", 
        "id": "Communicantes", 
        "label": "Communicantes"
      }, 
      {
        "body": "*Joann 13:12, 13 et 15.*\nD\u00f3minus Jesus, postquam c\u0153n\u00e1vit cum disc\u00edpulis suis, lavit pedes e\u00f3rum, et ait illis: Scitis, quid f\u00e9cerim vobis ego, D\u00f3minus et Mag\u00edster? Exemplum dedi vobis, ut et vos ita faci\u00e1tis.", 
        "id": "Communio", 
        "label": "Communio"
      }, 
      {
        "body": "Ref\u00e9cti vit\u00e1libus alim\u00e9ntis, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, Deus noster: ut, quod t\u00e9mpore nostr\u00e6 mortalit\u00e1tis exs\u00e9quimur, immortalit\u00e1tis tu\u00e6 m\u00fanere consequ\u00e1mur.\nPer Dominum...", 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcommunio"
      }, 
      {
        "body": "", 
        "id": "Post Missam", 
        "label": "Solemnem translationem et repositionem Sacramenti"
      }, 
      {
        "body": "*Postea in Choro dicuntur Vesper\u00e6 sine cantu. Quibus expletis, Sacerdos, Alba et Stola violacea indutus, cum Ministris denudet Altaria, legendo Antiphonam*\n*Antiphona*\n*Ps 21:19*\nAnt. Divis\u00e9runt sibi vestim\u00e9nta mea: et super vestem meam mis\u00e9runt sortem.\n (21:2) Deus, Deus meus, r\u00e9spice in me: quare me dereliqu\u00edsti? * longe a sal\u00fate mea verba delict\u00f3rum me\u00f3rum.\n (21:3) Deus meus, clam\u00e1bo per diem, et non ex\u00e1udies: * et nocte, et non ad insipi\u00e9ntiam mihi.\n (21:4) Tu autem in sancto h\u00e1bitas, * laus Isra\u00ebl.\n (21:5) In te sperav\u00e9runt patres nostri: * sperav\u00e9runt, et liber\u00e1sti eos.\n (21:6) Ad te clamav\u00e9runt, et salvi facti sunt: * in te sperav\u00e9runt, et non sunt conf\u00fasi.\n (21:7) Ego autem sum vermis, et non homo: * oppr\u00f3brium h\u00f3minum, et abj\u00e9ctio plebis.\n (21:8) Omnes vid\u00e9ntes me, deris\u00e9runt me: * loc\u00fati sunt l\u00e1biis, et mov\u00e9runt caput.\n (21:9) Sper\u00e1vit in D\u00f3mino, er\u00edpiat eum: * salvum f\u00e1ciat eum, qu\u00f3niam vult eum.\n (21:10) Qu\u00f3niam tu es, qui extrax\u00edsti me de ventre: * spes mea ab ub\u00e9ribus matris me\u00e6. In te proj\u00e9ctus sum ex \u00fatero:\n (21:11) De ventre matris me\u00e6 Deus meus es tu, * ne disc\u00e9sseris a me:\n (21:12) Qu\u00f3niam tribul\u00e1tio pr\u00f3xima est: * qu\u00f3niam non est qui \u00e1djuvet.\n (21:13) Circumded\u00e9runt me v\u00edtuli multi: * tauri pingues obsed\u00e9runt me.\n (21:14) Aperu\u00e9runt super me os suum, * sicut leo r\u00e1piens et r\u00fagiens.\n (21:15) Sicut aqua eff\u00fasus sum: * et disp\u00e9rsa sunt \u00f3mnia ossa mea.\n (21:15) Factum est cor meum tamquam cera liqu\u00e9scens * in m\u00e9dio ventris mei.\n (21:16) Aruit tamquam testa virtus mea, et lingua mea adh\u00e6sit f\u00e1ucibus meis: * et in p\u00falverem mortis dedux\u00edsti me.\n (21:17) Qu\u00f3niam circumded\u00e9runt me canes multi: * conc\u00edlium malign\u00e1ntium obs\u00e9dit me.\n (21:18) Fod\u00e9runt manus meas et pedes meos: * dinumerav\u00e9runt \u00f3mnia ossa mea.\n (21:19) Ipsi vero considerav\u00e9runt et inspex\u00e9runt me: * divis\u00e9runt sibi vestim\u00e9nta mea, et super vestem meam mis\u00e9runt sortem.\n (21:20) Tu autem, D\u00f3mine, ne elong\u00e1veris aux\u00edlium tuum a me: * ad defensi\u00f3nem meam c\u00f3nspice.\n (21:21) Erue a fr\u00e1mea, Deus, \u00e1nimam meam: * et de manu canis \u00fanicam meam:\n (21:22) Salva me ex ore le\u00f3nis: * et a c\u00f3rnibus unic\u00f3rnium humilit\u00e1tem meam.\n (21:23) Narr\u00e1bo nomen tuum fr\u00e1tribus meis: * in m\u00e9dio eccl\u00e9si\u00e6 laud\u00e1bo te.\n (21:24) Qui tim\u00e9tis D\u00f3minum, laud\u00e1te eum: * univ\u00e9rsum semen Jacob, glorific\u00e1te eum.\n (21:25) T\u00edmeat eum omne semen Isra\u00ebl: * qu\u00f3niam non sprevit, neque desp\u00e9xit deprecati\u00f3nem p\u00e1uperis:\n (21:25) Nec av\u00e9rtit f\u00e1ciem suam a me: * et cum clam\u00e1rem ad eum, exaud\u00edvit me.\n (21:26) Apud te laus mea in eccl\u00e9sia magna: * vota mea reddam in consp\u00e9ctu tim\u00e9ntium eum.\n (21:27) Edent p\u00e1uperes, et saturab\u00fantur: et laud\u00e1bunt D\u00f3minum qui requ\u00edrunt eum: * vivent corda e\u00f3rum in s\u01fdculum s\u01fdculi.\n (21:28) Reminisc\u00e9ntur et convert\u00e9ntur ad D\u00f3minum * univ\u00e9rsi fines terr\u00e6:\n (21:28) Et ador\u00e1bunt in consp\u00e9ctu ejus * univ\u00e9rs\u00e6 fam\u00edli\u00e6 g\u00e9ntium.\n (21:29) Qu\u00f3niam D\u00f3mini est regnum: * et ipse domin\u00e1bitur g\u00e9ntium.\n (21:30) Manducav\u00e9runt et adorav\u00e9runt omnes pingues terr\u00e6: * in consp\u00e9ctu ejus cadent omnes qui desc\u00e9ndunt in terram.\n (21:31) Et \u00e1nima mea illi vivet: * et semen meum s\u00e9rviet ipsi.\n (21:32) Annunti\u00e1bitur D\u00f3mino gener\u00e1tio vent\u00fara: * et annunti\u00e1bunt c\u0153li just\u00edtiam ejus p\u00f3pulo qui nasc\u00e9tur, quem fecit D\u00f3minus.\nAnt. Divis\u00e9runt sibi vestim\u00e9nta mea: et super vestem meam mis\u00e9runt sortem.", 
        "id": "Denudatione altaris", 
        "label": "Denudatione altaris"
      }
    ], 
    "proper_vernacular": [
      {
        "body": "*Gl 6:14.*\nN\u00f3s, por\u00e9m, devemos ufanar-nos na Cruz de N. S. Jesus Cristo, pois Ele \u00e9 a nossa salva\u00e7\u00e3o, vida e ressurrei\u00e7\u00e3o: e por Ele fomos salvos e livres.\n*Sl. 66. 2*\nQue Deus tenha miseric\u00f3rdia de n\u00f3s e nos aben\u00e7oe; e se compade\u00e7a de n\u00f3s!\nN\u00f3s, por\u00e9m, devemos ufanar-nos na Cruz de N. S. Jesus Cristo, pois Ele \u00e9 a nossa salva\u00e7\u00e3o, vida e ressurrei\u00e7\u00e3o: e por Ele fomos salvos e livres.", 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": "\u00d3 Deus, de quem Judas recebeu o castigo da sua perf\u00eddia e o ladr\u00e3o a recompensa da sua confiss\u00e3o, concedei-nos o efeito da vossa miseric\u00f3rdia, a fim de que, assim como N. S. Jesus Cristo durante a sua Paix\u00e3o tratou a um e ao outro segundo os seus m\u00e9ritos, assim tamb\u00e9m, havendo desaparecido a nossa mal\u00edcia do \u00abhomem velho\u00bb, nos tornemos participantes da sua ressurrei\u00e7\u00e3o.\nQue convosco vive...", 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Cor\u00edntios.\n*1 Cor 11:20-32.*\nMeus irm\u00e3os: Quando vos reunis em assembleia, j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 para comer a Ceia do Senhor que o fazeis; pois cada um de v\u00f3s se antecipa em comer a sua pr\u00f3pria ceia \u00e0 parte, de modo que um fica com fome e o outro fica \u00e9brio. Porventura n\u00e3o tendes as vossas casas para a\u00ed comer e beber? Ou, desprezando a assembleia de Deus, quereis humilhar aqueles que nada possuem? Que vos direi? Louvar-vos? Decerto que n\u00e3o posso louvar-vos por isto; pois foi o Senhor que me ensinou o que a este respeito vos transmiti, isto \u00e9: que o Senhor Jesus, na noite em que foi tra\u00eddo, tomou o p\u00e3o e, depois de haver dado gra\u00e7as, partiu-o e disse: \u00abAceitai e comei. Isto \u00e9 o meu corpo, que ser\u00e1 entregue por v\u00f3s. Fazei isto em minha mem\u00f3ria\u00bb. Do mesmo modo, depois de haver ceado, tomou o c\u00e1lice e disse: \u00abEste c\u00e1lice \u00e9 o Novo Testamento no meu sangue. Fazei isto mesmo, em minha mem\u00f3ria, sempre que o beberdes\u00bb. Todas as vezes que comerdes este p\u00e3o e beberdes este c\u00e1lice anunciareis a morte do Senhor, at\u00e9 que Ele venha. \u00c9 por isso que todo aquele que indignamente comer este p\u00e3o ou beber o c\u00e1lice do Senhor ser\u00e1 r\u00e9u do Corpo e do Sangue do Senhor. Examine-se, pois, o homem a si mesmo: e, assim, coma daquele p\u00e3o e beba do c\u00e1lice; pois o que comer e beber indignamente, n\u00e3o discernindo o Corpo do Senhor, come e bebe a sua condena\u00e7\u00e3o. \u00c9 por isto que no meio de v\u00f3s h\u00e1 muitos enfermos e fracos e muitos outros dormem. Portanto, se nos julgarmos a n\u00f3s mesmos, n\u00e3o seremos condenados; pois, enquanto nos julgamos, o Senhor nos corrigir\u00e1, a fim de n\u00e3o sermos condenados com este mundo.", 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": "*Fl 2:8-9*\nCristo tornou-se obediente por n\u00f3s at\u00e9 \u00e0 morte, e morte de cruz.\nV. Pelo que Deus O exaltou e lhe deu um nome que \u00e9 superior a todos os nomes.", 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Jo\u00e3o.\n*Jo 13:1-15*\nAntes do dia da festa da P\u00e1scoa, sabendo Jesus que chegara a sua hora em que devia passar deste mundo para seu Pai, havendo amado os seus, que estavam no mundo, amou-os at\u00e9 ao fim. E, depois da ceia, quando j\u00e1 o dem\u00f3nio havia posto o des\u00edgnio de O atrai\u00e7oar no cora\u00e7\u00e3o de Judas Iscariotes, filho de Sim\u00e3o, sabendo Jesus que o Pai havia deixado todas as coisas nas suas m\u00e3os e que, havendo Ele sa\u00eddo de Deus, para Deus voltava, levantou-se da mesa, tirou o seu manto e cingiu-se com uma toalha. Em seguida, deitou \u00e1gua em uma bacia, come\u00e7ou a lavar os p\u00e9s dos disc\u00edpulos e enxugou-lhos com a toalha com que se cingira. Chegou, enfim, a Sim\u00e3o-Pedro, o qual lhe disse: \u00abSenhor, quereis lavar-me os p\u00e9s?\u00bb. Jesus respondeu: \u00abO que Eu fa\u00e7o o n\u00e3o compreendes agora; mais tarde compreend\u00ea-lo-\u00e1s\u00bb. Pedro disse-Lhe: \u00abN\u00e3o; jamais me lavareis os p\u00e9s!\u00bb.\nJesus respondeu-lhe: \u00abSe te n\u00e3o lavar os p\u00e9s, n\u00e3o ter\u00e1s parte comigo\u00bb. Sim\u00e3o-Pedro disse, ent\u00e3o: \u00abSenhor, n\u00e3o s\u00f3 os p\u00e9s, mas ainda as m\u00e3os e a cabe\u00e7a!\u00bb. E Jesus disse-lhe: \u00abQuem est\u00e1 lavado s\u00f3 precisa de lavar os p\u00e9s; pois est\u00e1 todo limpo. V\u00f3s tamb\u00e9m estais limpos, mas n\u00e3o todos\u00bb. Pois Ele sabia quem havia de entreg\u00e1-l\u2019O; por isso disse: \u00abN\u00e3o estais todos limpos\u00bb. Depois de lhes lavar os p\u00e9s, tomou os vestidos, assentou-se \u00e0 mesa e disse: \u00abSabeis o que vos fiz? Chamais-me Senhor e Mestre e dizeis bem, porque, na verdade, o sou. Se Eu, pois, sendo vosso Mestre e Senhor, vos lavei os p\u00e9s, tamb\u00e9m deveis lav\u00e1-los uns aos outros. Dei-Vos o exemplo, para que, assim como Eu vos fiz, assim fa\u00e7ais tamb\u00e9m\u00bb.", 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": "*Sl 117:16 et 17.*\nA dextra do Senhor mostrou o seu poder; a dextra do Senhor exaltou-me! N\u00e3o morrerei, mas viverei e publicarei as maravilhas do Senhor.", 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": "Senhor santo, Pai omnipotente e Deus eterno, permiti que este nosso sacrif\u00edcio Vos seja agrad\u00e1vel por Jesus Cristo, vosso Filho, que, instituindo-o neste dia, prescreveu aos disc\u00edpulos que o celebrassem em sua mem\u00f3ria.\nQue convosco vive...", 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": "*da Santa Cruz*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, que estabelecestes na \u00e1rvore da Cruz a salva\u00e7\u00e3o do g\u00e9nero humano, para que renascesse a vida, onde a morte houvera princ\u00edpio, e que aquilo que outrora vencera na \u00e1rvore, fosse vencido na \u00e1rvore tamb\u00e9m, por Jesus Cristo, nosso Senhor: pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram, as Potestades a reverenciam, os C\u00e9us, as Virtudes dos C\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comuns transportes de alegria: aos quais, Vos suplicamos, permiti que se unam as nossas vozes, dizendo em humilde e suplicante confiss\u00e3o:", 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": "Communicating and celebrating the most sacred day in which our Lord Jesus Christ was betrayed for us: and also honoring in the first place the memory of the glorious and ever Virgin Mary Genetr\u00edcis ej\u00fasdem Dei et D\u00f3mini nostri Jesu Christi: sed and of the blessed Apostles and Martyrs Peter and Paul, Andrew, James, John, Thomas, James, Philip, Bartholomew, Matthew, Simon, and Thaddeus; Linus, Cletus, Clement, Xystus, Cornelius, Cyprian, Lawrence, Chrysogonus, John and Paul, Cosmas and Damian, and of all Thy Saints, through whose merits and prayers, grant that we may in all things be defended by the help of Thy protection. (He joins his hands.) Through the same Christ our Lord. Amen.\n\n\n*Tenens manus expansas super Oblata, dicit:*\nWe therefore beseech Thee, O Lord, graciously to accept this offering of our service, and that of Thy whole family, which we make to Thee in memory of the day on which our Lord Jesus Christ gave to His disciples the Mysteries of His Body and Blood to be celebrated; and to dispose our day in Thy peace preserve us from eternal damnation, and rank us in the number of Thine Elect. (He joins his hands.) Through the same Christ our Lord. Amen.\n\n\nWhich oblation do Thou, O God, vouchsafe in all respects, (He signs thrice the oblation with the Sign of the Cross.) to bless, \u2629 approve, \u2629 ratify, \u2629 make worthy and acceptable; (He signs again the Host and chalice with the Sign of the Cross.) that it may be made for us the Body \u2629 and Blood \u2629 of Thy most beloved Son Jesus Christ our Lord.\n\n\nWho, the day before He suffered for our salvation and that of all men, that is, on this day, took bread into His most sacred and venerable hands (He raises his eyes to heaven.) and with His eyes lifted up towards heaven unto Thee, God, His almighty Father, giving thanks to Thee, (He signs the host with the Sign of the Cross) He blessed \u2629 it, broke it and gave it to His disciples saying: Take and eat ye all of this,", 
        "id": "Communicantes", 
        "label": "Communicantes"
      }, 
      {
        "body": "*Jo 13:12, 13 et*\nO Senhor Jesus, depois de haver ceado com seus disc\u00edpulos, lavou-lhes os p\u00e9s e disse-lhes: \u00abSabeis o que vos fiz, sendo vosso Senhor e Mestre? Dei-vos o exemplo, para que fa\u00e7ais tamb\u00e9m o mesmo\u00bb.", 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": "\u00d3 Senhor, nosso Deus, havendo n\u00f3s sido saciados com este alimento de vida, concedei-nos a gra\u00e7a de, com vosso socorro, alcan\u00e7armos no seio da imortalidade o que procur\u00e1mos durante a vida mortal.\nPor nosso Senhor...", 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": "", 
        "id": "Post Missam", 
        "label": "Depois da Missa"
      }
    ]
  }
]
