[{"info":{"additional_info":["Paramentos vermelhos"],"date":"2019-06-05","description":"\u015aw. Bonifacy, benedyktyn angielski, zosta\u0142 wys\u0142any przez papie\u017ca Grzegorza II do Germanii. G\u0142osi\u0142 Ewangeli\u0119 w Turyngii, Hesji i Saksonii. Za\u0142o\u017cy\u0142 stolic\u0119 arcybiskupi\u0105 w Moguncji oraz wiele biskupstw. Pod koniec \u017cycia wybra\u0142 si\u0119 do Fryzji, aby dalej szerzy\u0107 Ewangeli\u0119 i zosta\u0142 wraz z trzydziestoma towarzyszami zamordowany przez poga\u0144skich Fryz\u00f3w w Dokkum dnia 5 czerwca 754 roku. Cia\u0142o jego pochowano w za\u0142o\u017conym przez niego klasztorze w Fuldzie. Klasztor ten stanowi narodowe sanktuarium Niemiec, kt\u00f3re czcz\u0105 \u015bw. Bonifacego jako swojego aposto\u0142a.\n","rank":3,"tempora":"Quarta-feira da semana depois da Ascens\u00e3o","title":"S. Bonif\u00e1cio, Bispo e M\u00e1rtir"},"proper_latin":[{"body":"*Is 65:19; 65:23*\nExsult\u00e1bo in Jer\u00fasalem et gaud\u00e9bo in p\u00f3pulo meo: et non audi\u00e9tur in eo ultra vos fletus et vox clam\u00f3ris. El\u00e9cti mei non labor\u00e1bunt frustra neque gener\u00e1bunt in conturbati\u00f3ne: quia semen benedict\u00f3rum D\u00f3mini est, et nep\u00f3tes e\u00f3rum cum eis.\n*Ps 43:2*\nDeus, \u00e1uribus nostris aud\u00edvimus: patres nostri narrav\u00e9runt opus, quod oper\u00e1tus es in di\u00e9bus e\u00f3rum.\nGl\u00f3ria Patri.\nExsult\u00e1bo in Jer\u00fasalem et gaud\u00e9bo in p\u00f3pulo meo: et non audi\u00e9tur in eo ultra vos fletus et vox clam\u00f3ris. El\u00e9cti mei non labor\u00e1bunt frustra neque gener\u00e1bunt in conturbati\u00f3ne: quia semen benedict\u00f3rum D\u00f3mini est, et nep\u00f3tes e\u00f3rum cum eis.","id":"Introitus","label":"Introitus"},{"body":"Deus, qui multit\u00fadinem popul\u00f3rum, be\u00e1ti Bonif\u00e1tii M\u00e1rtyris tui atque Pont\u00edficis zelo, ad agniti\u00f3nem tui n\u00f3minis voc\u00e1re dign\u00e1tus es: conc\u00e9de prop\u00edtius; ut, cujus soll\u00e9mnia c\u00f3limus, \u00e9tiam patroc\u00ednia senti\u00e1mus.\nPer Dominum.","id":"Oratio","label":"Oratio"},{"body":"L\u00e9ctio libri Sapi\u00e9nti\u00e6.\n*Eccli 44:1-15*\nLaud\u00e9mus viros glori\u00f3sos et par\u00e9ntes nostros in generati\u00f3ne sua. Multam gl\u00f3riam fecit D\u00f3minus magnific\u00e9ntia sua a s\u01fdculo. Domin\u00e1ntes in potest\u00e1tibus suis, h\u00f3mines magni virt\u00fate et prud\u00e9ntia sua pr\u00e6diti, nunti\u00e1ntes in proph\u00e9tis dignit\u00e1tem prophet\u00e1rum, et imper\u00e1ntes in pr\u00e6s\u00e9nti p\u00f3pulo, et virt\u00fate prud\u00e9nti\u00e6 p\u00f3pulis sanct\u00edssima verba. In per\u00edtia sua requir\u00e9ntes modos m\u00fasicos, et narr\u00e1ntes c\u00e1rmina scriptur\u00e1rum. H\u00f3mines d\u00edvites in virt\u00fate, pulchrit\u00fadinis st\u00fadium hab\u00e9ntes: pacific\u00e1ntes in d\u00f3mibus suis. Omnes isti in generati\u00f3nibus gentis su\u00e6 gl\u00f3riam ad\u00e9pti sunt, et in di\u00e9bus suis hab\u00e9ntur in l\u00e1udibus. Qui de illis nati sunt, reliqu\u00e9runt nomen narr\u00e1ndi laudes e\u00f3rum. Et sunt, quorum non est mem\u00f3ria: peri\u00e9runt, quasi qui non f\u00faerint: et nati sunt, quasi non nati, et f\u00edlii ips\u00f3rum cum ipsis. Sed illi viri miseric\u00f3rdi\u00e6 sunt, quorum piet\u00e1tes non defu\u00e9runt: cum semine e\u00f3rum p\u00e9rmanent bona, her\u00e9ditas sancta nep\u00f3tes e\u00f3rum, et in testam\u00e9ntis stetit semen e\u00f3rum: et f\u00edlii e\u00f3rum propter illos usque in \u00e6t\u00e9rnum manent: semen e\u00f3rum et gl\u00f3ria e\u00f3rum non derelinqu\u00e9tur. C\u00f3rpora ips\u00f3rum in pace sep\u00falta sunt, et nomen e\u00f3rum vivit in generati\u00f3nem et generati\u00f3nem. Sapi\u00e9ntiam ips\u00f3rum narrent p\u00f3puli, et laudem e\u00f3rum n\u00fantiet Eccl\u00e9sia.","id":"Lectio","label":"Lectio"},{"body":"Allel\u00faja\n*Is 66:10; 66:14*\nL\u00e6t\u00e1mini cum Jer\u00fasalem, et exsult\u00e1te in ea, omnes, qui dil\u00edgitis D\u00f3minum. Allel\u00faja.\nV. Vid\u00e9bitis, et gaud\u00e9bit cor vestrum: cognosc\u00e9tur manus D\u00f3mini servis ejus. Allel\u00faja.","id":"GradualeP","label":"Graduale"},{"body":"Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum.\n*Matt 5:1-12*\nIn illo t\u00e9mpore: Videns Jesus turbas, asc\u00e9ndit in montem, et cum sed\u00edsset, access\u00e9runt ad eum disc\u00edpuli ejus, et ap\u00e9riens os suum, doc\u00e9bat eos, dicens: Be\u00e1ti p\u00e1uperes sp\u00edritu: qu\u00f3niam ips\u00f3rum est regnum coel\u00f3rum. Be\u00e1ti mites: qu\u00f3niam ipsi possid\u00e9bunt terram. Be\u00e1ti, qui lugent: qu\u00f3niam ipsi consolab\u00fantur. Be\u00e1ti, qui es\u00fariunt et s\u00edtiunt just\u00edtiam: qu\u00f3niam ipsi saturab\u00fantur. Be\u00e1ti miseric\u00f3rdes: qu\u00f3niam ipsi miseric\u00f3rdiam consequ\u00e1ntur. Be\u00e1ti mundo corde: qu\u00f3niam ipsi Deum vid\u00e9bunt. Be\u00e1ti pac\u00edfici: qu\u00f3niam f\u00edlii Dei vocab\u00fantur. Be\u00e1ti, qui persecuti\u00f3nem pati\u00fantur propter just\u00edtiam: qu\u00f3niam ips\u00f3rum est regnum coel\u00f3rum. Be\u00e1ti estis, cum maled\u00edxerint vobis et persec\u00fati vos f\u00faerint, et d\u00edxerint omne malum adv\u00e9rsum vos, menti\u00e9ntes, propter me: gaudete et exsult\u00e1te, qu\u00f3niam merces vestra copi\u00f3sa est in coelis.","id":"Evangelium","label":"Evangelium"},{"body":"*Ps 15:7; 15:8*\nBened\u00edcam D\u00f3minum, qui tr\u00edbuit mihi intell\u00e9ctum: provid\u00e9bam Deum in consp\u00e9ctu meo semper, qu\u00f3niam a dextris est mihi ne comm\u00f3vear. (Allel\u00faja.)","id":"Offertorium","label":"Offertorium"},{"body":"Super has h\u00f3stias. D\u00f3mine, qu\u01fdsumus, bened\u00edctio copi\u00f3sa desc\u00e9ndat: qu\u00e6 et sanctificati\u00f3nem nostram miseric\u00f3rditer oper\u00e1tur; et de sancti Bonif\u00e1tii M\u00e1rtyris tui atque Pont\u00edficis f\u00e1ciat sollemnit\u00e1te gaud\u00e9re.\nPer Dominum.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Paschalis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re: Te quidem, D\u00f3mine, omni t\u00e9mpore, sed in hoc pot\u00edssimum (sed tempore Passionis)\nhac pot\u00edssimum nocte (sed octava Pasch\u00e6)\nhac pot\u00edssimum die glori\u00f3sius pr\u00e6dic\u00e1re, cum Pascha nostrum immol\u00e1tus est Christus. Ipse enim verus est Agnus, qui \u00e1bstulit pecc\u00e1ta mundi. Qui mortem nostram mori\u00e9ndo destr\u00faxit et vitam resurg\u00e9ndo repar\u00e1vit. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:","id":"Prefatio","label":"Prefatio"},{"body":"*Apoc 3:21*\nQui v\u00edcerit, dabo ei sed\u00e9re mecum in throno meo: sicut et ego vici et sedi cum Patre meo in throno ejus. (Allel\u00faja.)","id":"Communio","label":"Communio"},{"body":"Sanctificati, D\u00f3mine, salut\u00e1ri mysterio: qu\u01fdsumus; ut nobis sancti Bonif\u00e1tii Martyris tui atque Pont\u00edficis pia non desit or\u00e1tio, cujus nos don\u00e1sti patroc\u00ednio gubernari.\nPer Dominum.","id":"Postcommunio","label":"Postcommunio"}],"proper_vernacular":[{"body":"*Is 65:19; 65:23*\nRadowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0119 z Jeruzalem i b\u0119d\u0119 si\u0119 weseli\u0107 z powodu mego ludu; odt\u0105d nie b\u0119dzie w nim s\u0142ycha\u0107 g\u0142osu p\u0142aczu i krzyku narzekania. Wybrani moi nie b\u0119d\u0105 si\u0119 trudzi\u0107 na pr\u00f3\u017cno, ani ich potomstwo nie ulegnie zag\u0142adzie, zar\u00f3wno bowiem oni, jak i ci, co po nich przyjd\u0105, s\u0105 pokoleniem b\u0142ogos\u0142awionym przez Pana. (T. P. Aleluia, aleluia.)\n*Sl 43:2*\nNa w\u0142asne uszy s\u0142yszeli\u015bmy, Bo\u017ce, ojcowie nasi nam opowiedzieli o dziele, kt\u00f3rego\u015b za ich dni dokona\u0142.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nRadowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0119 z Jeruzalem i b\u0119d\u0119 si\u0119 weseli\u0107 z powodu mego ludu; odt\u0105d nie b\u0119dzie w nim s\u0142ycha\u0107 g\u0142osu p\u0142aczu i krzyku narzekania. Wybrani moi nie b\u0119d\u0105 si\u0119 trudzi\u0107 na pr\u00f3\u017cno, ani ich potomstwo nie ulegnie zag\u0142adzie, zar\u00f3wno bowiem oni, jak i ci, co po nich przyjd\u0105, s\u0105 pokoleniem b\u0142ogos\u0142awionym przez Pana. (T. P. Aleluia, aleluia.)","id":"Introitus","label":"Intr\u00f3ito"},{"body":"Bo\u017ce, kt\u00f3ry wiele narod\u00f3w raczy\u0142e\u015b powo\u0142a\u0107 do poznania Twego imienia dzi\u0119ki gorliwo\u015bci \u015bw. Bonifacego, Twego M\u0119czennika i Biskupa, spraw \u0142askawie, aby\u015bmy obchodz\u0105c jego uroczysto\u015b\u0107, doznawali tak\u017ce jego opieki.\nPor nosso Senhor.","id":"Oratio","label":"Ora\u00e7\u00e3o"},{"body":"Czytanie z Ksi\u0119gi M\u0105dro\u015bci.\n*Sb 44:1-15*\nWys\u0142awiajmy m\u0119\u017c\u00f3w znakomitych i naszych ojc\u00f3w co do pochodzenia. Pan (w nich) jest sprawc\u0105 wielkiej chwa\u0142y i wielko\u015bci swojej od wiek\u00f3w. W\u0142adali oni w swych pa\u0144stwach i byli to m\u0119\u017cowie moc\u0105 ws\u0142awieni, dawali rady dzi\u0119ki swej m\u0105dro\u015bci, w proroctwach zapowiadali przysz\u0142o\u015b\u0107. Rz\u0105dzili ludem przez swoje rady, przez roztropno\u015b\u0107 zawart\u0105 w pi\u015bmiennictwie ludu, a s\u0142owa nauki ich by\u0142y m\u0105dre. Tworzyli melodie muzyczne i poematy og\u0142aszali pismem. Bogacze w moc wyposa\u017ceni \u017cyli spokojnie w swych domach. Wszyscy ci zyskali s\u0142aw\u0119 w\u015br\u00f3d swego pokolenia i za dni swoich mieli rozg\u0142os. Niekt\u00f3rzy z nich pozostawili imi\u0119, tak i\u017c si\u0119 g\u0142osi o nich pochwa\u0142y. Ale s\u0105 i tacy, po kt\u00f3rych nie ma pami\u0119ci, i tak zgin\u0119li, jak by ich nie by\u0142o: stali si\u0119 jakby nieistniej\u0105cy, a dzieci ich wraz z nimi.\nAle tamci s\u0105 m\u0119\u017cami pe\u0142nymi mi\u0142osierdzia, kt\u00f3rych dobre czyny nie posz\u0142y w niepami\u0119\u0107. Trwaj\u0105 one wraz z ich potomstwem, a ich nast\u0119pcy to dobre dziedzictwo. Potomstwo ich trzyma si\u0119 przykaza\u0144, a dzi\u0119ki niemu tak\u017ce ich dzieci. Na wieki trwa potomstwo ich, a chwa\u0142a ich nie b\u0119dzie wymazana. Cia\u0142a ich w spokoju pogrzebano, a imi\u0119 ich \u017cyje w pokoleniach. Narody b\u0119d\u0105 opowiada\u0107 ich m\u0105dro\u015b\u0107, a chwa\u0142\u0119 ich b\u0119dzie g\u0142osi\u0107 zgromadzenie.","id":"Lectio","label":"Epistola"},{"body":"Aleluia, aleluia.\n*Is 66:10; 66:14*\nWeselcie si\u0119 z Jerozolim\u0105 i radujcie si\u0119 z ni\u0105 wszyscy, kt\u00f3rzy mi\u0142ujecie Pana. Aleluia.\nV. Ujrzycie i uraduje si\u0119 serce wasze, r\u0119k\u0119 Pa\u0144sk\u0105 poznaj\u0105 s\u0142udzy Jego. Aleluia.","id":"GradualeP","label":"Gradual"},{"body":"Continua\u00e7\u00e3o do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 5:1-12*\nNaquele tempo, vendo Jesus as turbas do povo, que O seguiam, subiu para uma montanha. Ent\u00e3o assentou-se, aproximando-se d\u2019Ele os disc\u00edpulos. Depois, tomando a palavra, pregou assim aos seus disc\u00edpulos: \u00abBem-aventurados os pobres de esp\u00edrito, porque deles \u00e9 o reino dos c\u00e9us. Bem-aventurados os mansos, porque possuir\u00e3o a terra. Bem-aventurados os que choram, porque ser\u00e3o consolados. Bem-aventurados os que t\u00eam fome e sede de justi\u00e7a, porque ser\u00e3o saciados. Bem-aventurados os misericordiosos, porque ser\u00e3o tratados com miseric\u00f3rdia. Bem-aventurados os que possuem o cora\u00e7\u00e3o puro, porque ver\u00e3o Deus. Bem-aventurados os pac\u00edficos, porque ser\u00e3o chamados filhos de Deus. Bem-aventurados os que sofrem persegui\u00e7\u00e3o por amor da justi\u00e7a, porque lhes pertencer\u00e1 o reino dos c\u00e9us. Bem-aventurados, v\u00f3s, quando os homens vos amaldi\u00e7oarem, perseguirem e caluniarem por minha causa: regozijai-vos, ent\u00e3o, e exultai de alegria, pois uma copiosa recompensa vos est\u00e1 preparada nos c\u00e9us\u00bb.","id":"Evangelium","label":"Evangelho"},{"body":"*Sl 15:7-8*\nB\u0142ogos\u0142awi\u0119 Panu, kt\u00f3ry da\u0142 mi rozum; zawsze stawiam Pana przed mymi oczyma, gdy\u017c stoi przy mej prawicy, abym si\u0119 nie zachwia\u0142. (T. P. Aleluia.)","id":"Offertorium","label":"Ofert\u00f3rio"},{"body":"Niechaj zst\u0105pi, prosimy Ci\u0119, Panie, obfite b\u0142ogos\u0142awie\u0144stwo Twoje na te dary ofiarne, niechaj nas \u0142askawie u\u015bwi\u0119ci i rozraduje uroczysto\u015bci\u0105 \u015bw. Bonifacego, Twego M\u0119czennika i Biskupa.\nPor nosso Senhor.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Pref\u00e1cio da P\u00e1scoa*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar, que Vos louvemos sempre, mas principalmente... em que Jesus Cristo foi imolado, como nova P\u00e1scoa. Pois Ele \u00e9 o verdadeiro Cordeiro que tirou os pecados do mundo e que pela sua Ressurrei\u00e7\u00e3o nos restituiu a vida. Por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:","id":"Prefatio","label":"Pref\u00e1cio"},{"body":"*Apoc 3:21*\nKto zwyci\u0119\u017cy, dozwol\u0119 mu z sob\u0105 zasi\u0105\u015b\u0107 na tronie moim, jakom i ja zwyci\u0119\u017cy\u0142 i zasiad\u0142 z Ojcem moim na tronie Jego. (T. P. Aleluia.)","id":"Communio","label":"Com\u00fanio"},{"body":"U\u015bwi\u0119ceni zbawiennym misterium, prosimy Ci\u0119, Panie, aby nie brak\u0142o nam troskliwego wstawiennictwa \u015bw. Bonifacego, Twego M\u0119czennika i Biskupa, pod kt\u00f3rego opiek\u0119 i rz\u0105dy nas odda\u0142e\u015b.\nPor nosso Senhor.","id":"Postcommunio","label":"Postcom\u00fanio"}]}]
