[{"info":{"additional_info":["Paramentos brancos"],"date":"2019-12-03","description":"\u015aw. Franciszek, Hiszpan, pozna\u0142 w Pary\u017cu \u015bw. Ignacego Loyol\u0119, za\u0142o\u017cyciela Towarzystwa Jezusowego. Pod jego wp\u0142ywem sta\u0142 si\u0119 jednym z jego gorliwych wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w w nowym zakonie. Wys\u0142any na misje do Indii nawr\u00f3ci\u0142 niezliczone rzesze pogan. Nast\u0119pnie rozpocz\u0105\u0142 ewangelizacj\u0119 Japonii. Zamierza\u0142 dosta\u0107 si\u0119 jeszcze do Chin, lecz B\u00f3g odwo\u0142a\u0142 go do wieczno\u015bci na wyspie Sancian ko\u0142o Kantonu 2 grudnia 1552 roku. Nadzwyczajna p\u0142odno\u015b\u0107 apostolska by\u0142a owocem jego g\u0142\u0119bokiego \u017cycia wewn\u0119trznego i wierno\u015bci \u0107wiczeniom duchownym. \u015aw. Franciszek Ksawery jest patronem misji katolickich. Jego \u015bwi\u0119to przypomina obowi\u0105zek wspierania misji modlitw\u0105 i ofiar\u0105.\n","rank":3,"tempora":"Ter\u00e7a-feira da 1\u00aa semana do Advento","title":"\u015aw. Franciszka Ksawerego, Wyznawcy"},"proper_latin":[{"body":"*Ps 118:46-47*\nLoqu\u00e9bar de testim\u00f3niis tuis in consp\u00e9ctu regum, et non confund\u00e9bar: et medit\u00e1bar in mand\u00e1tis tuis, qu\u00e6 dil\u00e9xi nimis\n*Ps 110:1-2*\nLaud\u00e1te D\u00f3minum, omnes gentes, laud\u00e1te eum, omnes p\u00f3puli: qu\u00f3niam confirm\u00e1ta est super nos miseric\u00f3rdia ejus, et v\u00e9ritas D\u00f3mini manet in \u00e6t\u00e9rnum.\nGl\u00f3ria Patri.\nLoqu\u00e9bar de testim\u00f3niis tuis in consp\u00e9ctu regum, et non confund\u00e9bar: et medit\u00e1bar in mand\u00e1tis tuis, qu\u00e6 dil\u00e9xi nimis","id":"Introitus","label":"Introitus"},{"body":"Deus, qui Indi\u00e1rum gentes be\u00e1ti Franc\u00edsci pr\u00e6dicati\u00f3ne et mir\u00e1culis Eccl\u00e9si\u00e6 tu\u00e6 aggreg\u00e1re volu\u00edsti: conc\u00e9de prop\u00edtius; ut, cujus glori\u00f3sa m\u00e9rita vener\u00e1mur, virt\u00fatum quoque imit\u00e9mur ex\u00e9mpla.\nPer Dominum.","id":"Oratio","label":"Oratio"},{"body":"L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Rom\u00e1nos\n*Rom 10:10-18*\nFratres: Corde enim cr\u00e9ditur ad just\u00edtiam: ore autem conf\u00e9ssio fit ad sal\u00fatem. Dicit enim Script\u00fara: Omnis, qui credit in illum, non confund\u00e9tur. Non enim est dist\u00ednctio Jud\u01fdi et Gr\u00e6ci: nam idem D\u00f3minus \u00f3mnium, dives in omnes, qui \u00ednvocant illum. Omnis enim, quic\u00famque invoc\u00e1verit nomen D\u00f3mini, salvus erit. Qu\u00f3modo ergo invoc\u00e1bunt, in quem non credid\u00e9runt? Aut qu\u00f3modo credent ei, quem non audi\u00e9runt? Qu\u00f3modo autem \u00e1udient sine pr\u00e6dic\u00e1nte? Qu\u00f3modo vero pr\u00e6dic\u00e1bunt, nisi mitt\u00e1ntur? sicut scriptum est: Quam speci\u00f3si pedes evangeliz\u00e1ntium pacem, evangeliz\u00e1ndum bona! Sed non omnes ob\u00e9diunt Evang\u00e9lio. Isa\u00edas enim dicit: D\u00f3mine, quis cr\u00e9didit aud\u00edtui nostro? Ergo fides ex aud\u00edtu, aud\u00edtus autem per verbum Christi. Sed dico: Numquid non audi\u00e9runt? Et quidem in omnem terram ex\u00edvit sonus e\u00f3rum, et in fines orbis terr\u00e6 verba e\u00f3rum.","id":"Lectio","label":"Lectio"},{"body":"*Ps 91:13; 91:14*\nJustus ut palma flor\u00e9bit: sicut cedrus L\u00edbani multiplic\u00e1bitur in domo D\u00f3mini.\n*Ps 91:3*\nAd annunti\u00e1ndum mane miseric\u00f3rdiam tuam, et verit\u00e1tem tuam per noctem. Allel\u00faja, allel\u00faja\n*Ja 1:12*\nBe\u00e1tus vir, qui suffert tentati\u00f3nem: qu\u00f3niam, cum prob\u00e1tus f\u00faerit, acc\u00edpiet cor\u00f3nam vit\u00e6. Allel\u00faja.","id":"Graduale","label":"Graduale"},{"body":"Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Marcum\n*Marc 16:15-18*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: E\u00fantes in mundum univ\u00e9rsum, pr\u00e6dic\u00e1te Evang\u00e9lium omni creat\u00fara. Qui crediderit, et baptiz\u00e1tus f\u00faerit, salvus erit: qui vero non crediderit, condemn\u00e1bitur. Signa autem eos, qui crediderint, h\u00e6c sequ\u00e1ntur: In n\u00f3mine meo d\u00e6m\u00f3nia ej\u00edcient: linguis loqu\u00e1ntur novis: serp\u00e9ntes tollent: et si mort\u00edferum quid b\u00edberint, non eis noc\u00e9bit: super \u00e6gros manus imp\u00f3nent, et bene hab\u00e9bunt.","id":"Evangelium","label":"Evangelium"},{"body":"*Ps 88:25*\nV\u00e9ritas mea et miseric\u00f3rdia mea cum ipso: et in n\u00f3mine meo exalt\u00e1bitur cornu ejus.","id":"Offertorium","label":"Offertorium"},{"body":"Pr\u00e6sta nobis, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut nostr\u00e6 humilit\u00e1tis obl\u00e1tio, et pro tu\u00f3rum tibi grata sit hon\u00f3re Sanct\u00f3rum, et nos c\u00f3rpore p\u00e1riter et mente pur\u00edficet.\nPer Dominum.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:","id":"Prefatio","label":"Prefatio"},{"body":"*Matt 24:46-47*\nBe\u00e1tus servus, quem, cum v\u00e9nerit d\u00f3minus, inv\u00e9nerit vigil\u00e1ntem: amen, dico vobis, super \u00f3mnia bona sua const\u00edtuet eum.","id":"Communio","label":"Communio"},{"body":"Qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut, qui coel\u00e9stia alim\u00e9nta perc\u00e9pimus, interced\u00e9nte be\u00e1to Franc\u00edsco Confess\u00f3re tuo, per h\u00e6c contra \u00f3mnia adv\u00e9rsa muni\u00e1mur.\nPer Dominum.","id":"Postcommunio","label":"Postcommunio"}],"proper_vernacular":[{"body":"*Sl 118:46-47*\n\u015awiadczy\u0142em o Twej prawdzie wobec kr\u00f3l\u00f3w, a nie wstydzi\u0142em si\u0119, i rozwa\u017ca\u0142em Twoj\u0105 nauk\u0119, bo bardzo j\u0105 pokocha\u0142em.\n*Sl 110:1-2*\nChwalcie Pana, wszystkie narody, wys\u0142awiajcie Go, wszystkie ludy; bo mi\u0142osierdzie Jego nad nami utwierdzone, a wierno\u015b\u0107 Pa\u0144ska trwa na wieki.\nGl\u00f3ria ao Pai.\n\u015awiadczy\u0142em o Twej prawdzie wobec kr\u00f3l\u00f3w, a nie wstydzi\u0142em si\u0119, i rozwa\u017ca\u0142em Twoj\u0105 nauk\u0119, bo bardzo j\u0105 pokocha\u0142em.","id":"Introitus","label":"Intr\u00f3ito"},{"body":"Bo\u017ce, kt\u00f3ry\u015b raczy\u0142 przy\u0142\u0105czy\u0107 do Twego Ko\u015bcio\u0142a narody Indii dzi\u0119ki nauczaniu i cudom \u015bwi\u0119tego Franciszka, spraw \u0142askawie, aby\u015bmy czcz\u0105c jego chwalebne zas\u0142ugi, na\u015bladowali r\u00f3wnie\u017c przyk\u0142ady jego cn\u00f3t.\nPor nosso Senhor.","id":"Oratio","label":"Ora\u00e7\u00e3o"},{"body":"Czytanie z Listu \u015bwi\u0119tego Paw\u0142a Aposto\u0142a do Rzymian.\n*Rz 10:10-18*\nBracia: Bo sercem przyj\u0119ta wiara prowadzi do usprawiedliwienia, a wyznawanie jej ustami - do zbawienia. Wszak m\u00f3wi Pismo: \u017baden, kto wierzy w Niego, nie b\u0119dzie zawstydzony. Nie ma ju\u017c r\u00f3\u017cnicy mi\u0119dzy \u017bydem a Grekiem. Jeden jest bowiem Pan wszystkich. On to rozdziela swe bogactwa wszystkim, kt\u00f3rzy Go wzywaj\u0105. Albowiem ka\u017cdy, kto wezwie imienia Pa\u0144skiego, b\u0119dzie zbawiony. Jak\u017ce wi\u0119c mieli wzywa\u0107 Tego, w kt\u00f3rego nie uwierzyli? Jak\u017ce mieli uwierzy\u0107 w Tego, kt\u00f3rego nie s\u0142yszeli? Jak\u017ce mieli us\u0142ysze\u0107, gdy im nikt nie g\u0142osi\u0142? Jak\u017ce mogliby im g\u0142osi\u0107, je\u015bliby nie zostali pos\u0142ani? Jak to jest napisane: Jak pi\u0119kne stopy tych, kt\u00f3rzy zwiastuj\u0105 dobr\u0105 nowin\u0119! Ale nie wszyscy dali pos\u0142uch Ewangelii. Izajasz bowiem m\u00f3wi: Panie, kt\u00f3\u017c uwierzy\u0142 temu, co od nas pos\u0142ysza\u0142? Przeto wiara rodzi si\u0119 z tego, co si\u0119 s\u0142yszy, tym za\u015b, co si\u0119 s\u0142yszy, jest s\u0142owo Chrystusa. Pytam wi\u0119c: czy mo\u017ce nie s\u0142yszeli? Ale\u017c tak: Po ca\u0142ej ziemi rozszed\u0142 si\u0119 ich g\u0142os, a\u017c na kra\u0144ce \u015bwiata ich s\u0142owa.","id":"Lectio","label":"Epistola"},{"body":"*Ps 91:13; 91:14*\nO justo florescer\u00e1, como a palmeira, e crescer\u00e1, como o cedro do L\u00edbano, na casa do Senhor.\n*Ps 91:3*\nPara publicar de manh\u00e3 a vossa miseric\u00f3rdia; e de noite a vossa verdade. Aleluia, aleluia.\n*Jk 1:12*\nBem-aventurado o var\u00e3o que sabe sofrer a tenta\u00e7\u00e3o, porque, quando acabar a tenta\u00e7\u00e3o, receber\u00e1 a coroa da vida. Aleluia.","id":"Graduale","label":"Gradual"},{"body":"Continua\u00e7\u00e3o do santo Evangelho segundo S. Marcos.\n*Mc 16:15-18*\nOnego czasu: Rzek\u0142 Jezus uczniom swoim: \u00abId\u0105c na ca\u0142y \u015bwiat, g\u0142o\u015bcie Ewangeli\u0119 wszelkiemu stworzeniu. Kto uwierzy i ochrzci si\u0119, b\u0119dzie zbawiony, a kto nie uwierzy, b\u0119dzie pot\u0119piony. A tym, kt\u00f3rzy uwierz\u0105, takie cuda towarzyszy\u0107 b\u0119d\u0105: w imi\u0119 moje b\u0119d\u0105 czarty wyrzuca\u0107, nowymi j\u0119zykami m\u00f3wi\u0107 b\u0119d\u0105, w\u0119\u017ce b\u0119d\u0105 bra\u0107, i cho\u0107by co\u015b truj\u0105cego pili, szkodzi\u0107 im nie b\u0119dzie; na chorych r\u0119ce k\u0142a\u015b\u0107 b\u0119d\u0105, a wyzdrowiej\u0105\u00bb.","id":"Evangelium","label":"Evangelho"},{"body":"*Sl 88:25*\nZ nim moja wierno\u015b\u0107 i moja \u0142aska; w moim imieniu moc jego wzro\u015bnie.","id":"Offertorium","label":"Ofert\u00f3rio"},{"body":"Prosimy Ci\u0119, wszechmog\u0105cy Bo\u017ce, spraw, aby nasza ofiara, kt\u00f3r\u0105 Ci w pokorze sk\u0142adamy ku czci Twoich \u015awi\u0119tych, by\u0142a Tobie mi\u0142a i oczy\u015bci\u0142a nasze cia\u0142a i dusze.\nPor nosso Senhor.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Pref\u00e1cio Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:","id":"Prefatio","label":"Pref\u00e1cio"},{"body":"*Mt 24:46-47*\nB\u0142ogos\u0142awiony s\u0142uga, kt\u00f3rego Pan przyszed\u0142szy znajdzie czuwaj\u0105cego: zaprawd\u0119, powiadam wam, \u017ce postawi go nad wszystkimi dobrami swymi.","id":"Communio","label":"Com\u00fanio"},{"body":"Prosimy Ci\u0119, wszechmog\u0105cy Bo\u017ce, aby pokarm niebieski, kt\u00f3ry\u015bmy przyj\u0119li, chroni\u0142 nas od wszelkich przeciwno\u015bci za wstawiennictwem \u015bwi\u0119tego Franciszka, Twojego Wyznawcy.\nPor nosso Senhor.","id":"Postcommunio","label":"Postcom\u00fanio"}]}]
