[{"info":{"additional_info":["Paramentos brancos"],"date":"2019-01-15","description":"\u015aw. Pawe\u0142 w 15 roku \u017cycia uda\u0142 si\u0119\u00a0na pustyni\u0119 i tam prze\u017cy\u0142 98 lat na modlitwie i surowej pokucie. Zmar\u0142 w roku 341. \u015aw. Hieronim napisa\u0142 jego \u017cyciorys, kt\u00f3ry poci\u0105gn\u0105\u0142 wielu czytelnik\u00f3w do na\u015bladowania \u015bwi\u0119tego Pustelnika. \u015aw. Pawe\u0142 jest patronem Zakonu Paulin\u00f3w.\n\nWspomnienie \u015bwi\u0119tego Maura, Opata. \u015aw. Maur, syn senatora Eutychesa, w m\u0142odym wieku zosta\u0142 oddany na wychowanie \u015bw. Benedyktowi. Odznaczy\u0142 si\u0119 wzorowym pos\u0142usze\u0144stwem i wkr\u00f3tce sta\u0142 si\u0119 jego pomocnikiem w zarz\u0105dzie klasztoru. We Francji zachowuje si\u0119 pobo\u017cne podanie, \u017ce \u015bw. Maur przeszczepi\u0142 regu\u0142\u0119 \u015bw. Benedykta do Galii.\n","rank":3,"tempora":"Ter\u00e7a-feira da semana ap\u00f3s a Epifania","title":"S. Paulo, 1.\u00ba Eremita, Confessor"},"proper_latin":[{"body":"*Ps 91:13-14*\nJustus ut palma flor\u00e9bit: sicut cedrus L\u00edbani multiplic\u00e1bitur: plant\u00e1tus in domo D\u00f3mini: in \u00e1triis domus Dei nostri.\n*Ps 91:2*\nBonum est confit\u00e9ri D\u00f3mino: et ps\u00e1llere n\u00f3mini tuo, Alt\u00edssime.\nGl\u00f3ria Patri.\nJustus ut palma flor\u00e9bit: sicut cedrus L\u00edbani multiplic\u00e1bitur: plant\u00e1tus in domo D\u00f3mini: in \u00e1triis domus Dei nostri.","id":"Introitus","label":"Introitus"},{"body":"Deus, qui nos be\u00e1ti Pauli Confess\u00f3ris tui \u00e1nnua sollemnit\u00e1te l\u00e6t\u00edficas: conc\u00e9de prop\u00edtius; ut, cujus natal\u00edtia c\u00f3limus, \u00e9tiam acti\u00f3nes imit\u00e9mur.\nPer Dominum.","id":"Oratio","label":"Oratio"},{"body":"*Pro S. Mauro Abbate*\nInterc\u00e9ssio nos, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, be\u00e1ti Mauri Abb\u00e1tis comm\u00e9ndet: ut, quod nostris m\u00e9ritis non val\u00e9mus, ejus patroc\u00ednio assequ\u00e1mur.\nPer Dominum.","id":"Commemoratio Oratio","label":"Commemoratio Oratio"},{"body":"L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Philipp\u00e9nses\n*Philipp 3:7-12*\nFratres: Qu\u00e6 mihi fu\u00e9runt lucra, h\u00e6c arbitr\u00e1tus sum propter Christum defrim\u00e9nta. Ver\u00famtamen ex\u00edstimo \u00f3mnia detrim\u00e9ntum esse propter emin\u00e9ntem sci\u00e9ntiam Jesu Christi, D\u00f3mini mei: propter quem \u00f3mnia detrim\u00e9ntum feci et \u00e1rbitror ut st\u00e9rcora, ut Christum lucrif\u00e1ciam et inv\u00e9niar in illo, non habens meam just\u00edtiam, qu\u00e6 ex lege est, sed illam, qu\u00e6 ex fide est Christi Jesu: qu\u00e6 ex Deo est just\u00edtia in fide, ad cognosc\u00e9ndum illum, et virt\u00fatem resurrecti\u00f3nis ejus, et societ\u00e1tem passi\u00f3num ill\u00edus: configur\u00e1tus morti ejus: si quo modo occ\u00farram ad resurrecti\u00f3nem, qu\u00e6 est ex m\u00f3rtuis: non quod jam acc\u00e9perim aut jam perf\u00e9ctus sim: sequor autem, si quo modo compreh\u00e9ndam, in quo et compreh\u00e9nsus sum a Christo Jesu.","id":"Lectio","label":"Lectio"},{"body":"*Ps 91:13; 91:14*\nJustus ut palma flor\u00e9bit: sicut cedrus L\u00edbani multiplic\u00e1bitur in domo D\u00f3mini.\n*Ps 91:3*\nAnnunti\u00e1ndum mane miseric\u00f3rdiam tuam, et verit\u00e1tem tuam per noctem. Allel\u00faja, allel\u00faja\n*Ps 14:6.*\nJustus germin\u00e1bit sicut l\u00edlium: et flor\u00e9bit in \u00e6t\u00e9rnum ante D\u00f3minum. Allel\u00faja.","id":"Graduale","label":"Graduale"},{"body":"Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum\n*Matt 11:25-30*\nIn illo t\u00e9mpore: Resp\u00f3ndens Jesus, dixit: Conf\u00edteor tibi, Pater, D\u00f3mine coeli et terr\u00e6, quia abscond\u00edsti h\u00e6c a sapi\u00e9ntibus ei prud\u00e9ntibus, et revel\u00e1sti ea p\u00e1rvulis. Ita, Pater: qu\u00f3niam sic fuit pl\u00e1citum ante te. Omnia mihi tr\u00e1dita sunt a Patre meo. Et nemo novit F\u00edlium nisi Pater: neque Patrem quis novit nisi F\u00edlius, et cui vol\u00faerit F\u00edlius revel\u00e1re. Ven\u00edte ad me, omnes, qui labor\u00e1tis et oner\u00e1ti estis, et ego ref\u00edciam vos. T\u00f3llite jugum meum super vos, et d\u00edscite a me, quia mitis sum et h\u00familis corde: et inveni\u00e9tis r\u00e9quiem anim\u00e1bus vestris. Jugum enim meum su\u00e1ve est et onus meum leve.","id":"Evangelium","label":"Evangelium"},{"body":"*Ps 20:2-3*\nIn virt\u00fate tua, D\u00f3mine, l\u00e6t\u00e1bitur justus, et super salut\u00e1re tuum exsult\u00e1bit vehem\u00e9nter: desid\u00e9rium \u00e1nim\u00e6 ejus tribu\u00edsti ei.","id":"Offertorium","label":"Offertorium"},{"body":"Laudis tibi, D\u00f3mine, h\u00f3stias immol\u00e1mus in tu\u00f3rum commemorati\u00f3ne Sanct\u00f3rum: quibus nos et pr\u00e6s\u00e9ntibus \u00e9xui malis conf\u00eddimus et fut\u00faris.\nPer Dominum.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Pro S. Mauro Abbate*\nSacris alt\u00e1ribus, D\u00f3mine, h\u00f3stias superp\u00f3sitas sanctus Maurus Abbas, qu\u01fdsumus, in sal\u00fatem nobis proven\u00edre dep\u00f3scat.\nPer Dominum.","id":"Commemoratio Secreta","label":"Commemoratio Secreta"},{"body":"*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:","id":"Prefatio","label":"Prefatio"},{"body":"*Ps 63:11*\nL\u00e6t\u00e1bitur justus in D\u00f3mino, et sper\u00e1bit in eo: et laudab\u00fantur omnes recti corde.","id":"Communio","label":"Communio"},{"body":"Ref\u00e9cti cibo pot\u00faque coel\u00e9sti, Deus noster, te s\u00fapplices exor\u00e1mus: ut, in cujus h\u00e6c commemorati\u00f3ne perc\u00e9pimus, ejus muni\u00e1mur et pr\u00e9cibus.\nPer Dominum.","id":"Postcommunio","label":"Postcommunio"},{"body":"*Pro S. Mauro Abbate*\nPr\u00f3tegat nos, D\u00f3mine, cum tui percepti\u00f3ne sacram\u00e9nti be\u00e1tus Maurus Abbas, pro nobis interced\u00e9ndo: ut et conversati\u00f3nis ejus experi\u00e1mur ins\u00edgnia, et intercessi\u00f3nis percipi\u00e1mus suffr\u00e1gia.\nPer Dominum.","id":"Commemoratio Postcommunio","label":"Commemoratio Postcommunio"}],"proper_vernacular":[{"body":"*Sl 91:13-14*\nSprawiedliwy zakwitnie jak palma, rozro\u015bnie si\u0119 jak cedr na Libanie, zasadzony w domu Pa\u0144skim, w przedsionkach Boga naszego.\n*Sl 91:2*\nDobrze jest wys\u0142awia\u0107 Pana i \u015bpiewa\u0107 imieniu Twemu, o Najwy\u017cszy.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nSprawiedliwy zakwitnie jak palma, rozro\u015bnie si\u0119 jak cedr na Libanie, zasadzony w domu Pa\u0144skim, w przedsionkach Boga naszego.","id":"Introitus","label":"Intr\u00f3ito"},{"body":"Bo\u017ce, kt\u00f3ry co roku uweselasz nas uroczysto\u015bci\u0105 \u015bw. Paw\u0142a, Twojego Wyznawcy, spraw \u0142askawie, aby\u015bmy na\u015bladowali czyny tego, kt\u00f3rego narodziny dla nieba obchodzimy.\nPor nosso Senhor.","id":"Oratio","label":"Ora\u00e7\u00e3o"},{"body":"*Comemora\u00e7\u00e3o \u015bw. Maura*\nProsimy Ci\u0119, Panie, niech nas Tobie poleca wstawiennictwo \u015bwi\u0119tego Maura Opata, aby\u015bmy za jego przyczyn\u0105 otrzymali to, czego nie zdo\u0142amy wyjedna\u0107 naszymi zas\u0142ugami.\nPor nosso Senhor.","id":"Commemoratio Oratio","label":"Ora\u00e7\u00e3o Comemora\u00e7\u00e3o"},{"body":"Czytanie z Listu \u015bwi\u0119tego Paw\u0142a Aposto\u0142a do Filipian.\n*Fl 3:7-12*\n*Celem wysi\u0142k\u00f3w ascet\u00f3w chrze\u015bcija\u0144skich jest udzia\u0142 w \u015bmierci i zmartwychwstaniu Chrystusa.*\nBracia: Ale to, co by\u0142o mi zyskiem, ze wzgl\u0119du na Chrystusa poczyta\u0142em za szkod\u0119. I owszem, uznam wszystko za szkod\u0119 wobec wznios\u0142ego poznania Jezusa Chrystusa, Pana mojego, dla kt\u00f3rego porzuci\u0142em wszystko, i uznam za gn\u00f3j, byle Chrystusa pozyska\u0107.  Oby znaleziono mi\u0119 w Nim, nie z t\u0105 moj\u0105 sprawiedliwo\u015bci\u0105, kt\u00f3ra jest z Zakonu, ale z t\u0105,  kt\u00f3ra p\u0142ynie z wiary w Chrystusa Jezusa, ze sprawiedliwo\u015bci\u0105, kt\u00f3ra jest z Boga przez wiar\u0119. Ona to sprawi, \u017ce poznam Jego samego i pot\u0119g\u0119 Jego zmartwychwstania oraz uczestnictwo cierpie\u0144 Jego przez upodobnienie do Jego \u015bmierci, aby w jakikolwiek spos\u00f3b dost\u0105pi\u0107 powstania z martwych. I to nie dlatego, jakobym to ju\u017c osi\u0105gn\u0105\u0142 albo ju\u017c sta\u0142 si\u0119 doskona\u0142ym, ale biegn\u0119 za tym, aby jako\u015b uchwyci\u0107 to, w co sam zosta\u0142em uchwycony przez Chrystusa Jezusa.","id":"Lectio","label":"Epistola"},{"body":"*Sl 91:13; 91:14*\nV. Sprawiedliwy zakwitnie jak palma, rozro\u015bnie si\u0119 jak cedr na Libanie w domu Pa\u0144skim.\n*Sl 91:3*\nV. By g\u0142osi\u0107 z rana Twoje mi\u0142osierdzie, a wierno\u015b\u0107 Twoj\u0105 nocami. Aleluia, aleluia.\n*Oz 14:6*\nSprawiedliwy wyro\u015bnie jak lilia i kwitn\u0105\u0107 b\u0119dzie przed Panem na wieki. Aleluia.","id":"Graduale","label":"Gradual"},{"body":"Continua\u00e7\u00e3o do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 11:25-30*\nNaquele tempo, respondendo Jesus, disse: \u00abDou-Vos gra\u00e7as, \u00f3 Pai, Senhor do c\u00e9u e da terra, pois que ocultastes estas cousas aos s\u00e1bios e aos prudentes e as revelastes aos pequenos. Sim, \u00f3 Pai, dou-Vos gra\u00e7as, porque assim o quisestes. Todas as cousas me foram dadas pelo meu Pai; e ningu\u00e9m conhece o Filho sen\u00e3o o Pai, assim como ningu\u00e9m conhece o Pai sen\u00e3o o Filho, e aquele a quem o Filho o quer revelar. Vinde a mim, v\u00f3s todos, que trabalhais e estais sobrecarregados, e vos confortarei. Tomai sobre v\u00f3s o meu jugo e aprendei de mim; pois sou manso e humilde de cora\u00e7\u00e3o; e achareis o repouso para as vossas almas. Meu jugo \u00e9 suave e o meu \u00f3nus \u00e9 leve.","id":"Evangelium","label":"Evangelho"},{"body":"*Sl 20:2-3*\nZ pot\u0119gi Twej, Panie, weseli, si\u0119 sprawiedliwy, i z pomocy Twojej bardzo si\u0119 cieszy: spe\u0142ni\u0142e\u015b pragnienie jego serca.","id":"Offertorium","label":"Ofert\u00f3rio"},{"body":"Senhor, Vos oferecemos este sacrif\u00edcio de louvor em mem\u00f3ria dos vossos Santos, para que por meio dele nos livremos dos males presentes e futuros.\nPor nosso Senhor.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Comemora\u00e7\u00e3o \u015bw. Maura*\nProsimy Ci\u0119, Panie, niech \u015bwi\u0119ty Maur, Opat, wyb\u0142aga, by dary ofiarne z\u0142o\u017cone na \u015bwi\u0119tym o\u0142tarzu pos\u0142u\u017cy\u0142y nam ku zbawieniu.\nPor nosso Senhor.","id":"Commemoratio Secreta","label":"Secreta Comemora\u00e7\u00e3o"},{"body":"*Pref\u00e1cio Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:","id":"Prefatio","label":"Pref\u00e1cio"},{"body":"*Sl 63:11*\nSprawiedliwy weseli si\u0119 w Panu i do Niego si\u0119 ucieka, a wszyscy prawego serca si\u0119 chlubi\u0105.","id":"Communio","label":"Com\u00fanio"},{"body":"Pokrzepieni niebieskim pokarmem i napojem, b\u0142agamy Ci\u0119 pokornie, Bo\u017ce nasz, niech nas broni\u0105 modlitwy tego, w kt\u00f3rego \u015bwi\u0119to przyj\u0119li\u015bmy te dary.\nPor nosso Senhor.","id":"Postcommunio","label":"Postcom\u00fanio"},{"body":"*Comemora\u00e7\u00e3o \u015bw. Maura*\nGdy przyj\u0119li\u015bmy Tw\u00f3j Sakrament, o Panie, niech nas wspomaga or\u0119downictwo \u015bwi\u0119tego Maura, Opata, aby\u015bmy na\u015bladowali jego wzorowe \u017cycie i doznali skutk\u00f3w jego wstawiennictwa.\nPor nosso Senhor.","id":"Commemoratio Postcommunio","label":"Postcom\u00fanio Comemora\u00e7\u00e3o"}]}]
