[{"info":{"additional_info":[],"date":"2019-08-26","description":"","rank":4,"tempora":null,"title":"Segunda-feira da 11\u00aa semana depois de Pentecostes"},"proper_latin":[{"body":"*Ps 67:6-7; 67:36*\nDeus in loco sancto suo: Deus qui inhabit\u00e1re facit un\u00e1nimes in domo: ipse dabit virt\u00fatem et fortit\u00fadinem plebi su\u00e6.\n*Ps 67:2*\nExs\u00fargat Deus, et dissip\u00e9ntur inim\u00edci ejus: et f\u00fagiant, qui od\u00e9runt eum, a f\u00e1cie ejus.\nGl\u00f3ria Patri.\nDeus in loco sancto suo: Deus qui inhabit\u00e1re facit un\u00e1nimes in domo: ipse dabit virt\u00fatem et fortit\u00fadinem plebi su\u00e6.","id":"Introitus","label":"Introitus"},{"body":"Omn\u00edpotens sempit\u00e9rne Deus, qui, abund\u00e1ntia piet\u00e1tis tu\u00e6, et m\u00e9rita s\u00fapplicum exc\u00e9dis et vota: eff\u00fande super nos miseric\u00f3rdiam tuam; ut dim\u00edttas qu\u00e6 consci\u00e9ntia m\u00e9tuit, et ad\u00edcias quod or\u00e1tio non pr\u00e6s\u00famit.\nPer Dominum.","id":"Oratio","label":"Oratio"},{"body":"L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Cor\u00ednthios.\n*1 Cor 15:1-10*\nFratres: Notum vobis f\u00e1cio Evang\u00e9lium, quod pr\u00e6dic\u00e1vi vobis, quod et accep\u00edstis, in quo et statis, per quod et salv\u00e1mini: qua ratione pr\u00e6dic\u00e1verim vobis, si ten\u00e9tis, nisi frustra credid\u00edstis. Tr\u00e1didi enim vobis in primis, quod et acc\u00e9pi: qu\u00f3niam Christus mortuus est pro pecc\u00e1tis nostris sec\u00fandum Script\u00faras: et quia sep\u00faltus est, et quia resurr\u00e9xit t\u00e9rtia die sec\u00fandum Script\u00faras: et quia visus est Ceph\u00e6, et post hoc \u00fandecim. Deinde visus est plus quam quing\u00e9ntis fr\u00e1tribus simul, ex quibus multi manent usque adhuc, quidam autem dormi\u00e9runt. Deinde visus est Jac\u00f3bo, deinde Ap\u00f3stolis \u00f3mnibus: nov\u00edssime autem \u00f3mnium tamquam abort\u00edvo, visus est et mihi. Ego enim sum m\u00ednimus Apostol\u00f3rum, qui non sum dignus voc\u00e1ri Ap\u00f3stolus, qu\u00f3niam persec\u00fatus sum Eccl\u00e9siam Dei. Gr\u00e1tia autem Dei sum id quod sum, et gr\u00e1tia ejus in me v\u00e1cua non fuit.","id":"Lectio","label":"Lectio"},{"body":"*Ps 27:7 27:1*\nIn Deo sper\u00e1vit cor meum, et adj\u00fatus sum: et refl\u00f3ruit caro mea, et ex volunt\u00e1te mea confit\u00e9bor illi.\nV. Ad te, D\u00f3mine, clam\u00e1vi: Deus meus, ne s\u00edleas, ne disc\u00e9das a me. \n*Ps 80:2-3*\nExsult\u00e1te Deo, adjut\u00f3ri nostro, jubil\u00e1te Deo Jacob: s\u00famite psalmum juc\u00fandum cum c\u00edthara. ","id":"Graduale","label":"Graduale"},{"body":"Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Marcum.\n*Marc 7:31-37*\nIn illo t\u00e9mpore: Exiens Jesus de f\u00ednibus Tyri, venit per Sid\u00f3nem ad mare Galil\u01fd\u00e6, inter m\u00e9dios fines Decap\u00f3leos. Et add\u00facunt ei surdum et mutum, et deprecab\u00e1ntur eum, ut imp\u00f3nat illi manum. Et appreh\u00e9ndens eum de turba se\u00f3rsum, misit d\u00edgitos suos in aur\u00edculas ejus: et \u00e9xspuens, t\u00e9tigit linguam ejus: et susp\u00edciens in c\u0153lum, ing\u00e9muit, et ait illi: Ephphetha, quod est adaper\u00edre. Et statim ap\u00e9rt\u00e6 sunt aures ejus, et sol\u00fatum est v\u00ednculum lingu\u00e6 ejus, et loqueb\u00e1tur recte. Et pr\u00e6c\u00e9pit illis, ne cui d\u00edcerent. Quanto autem eis pr\u00e6cipi\u00e9bat, tanto magis plus pr\u00e6dic\u00e1bant: et eo \u00e1mplius admirab\u00e1ntur, dic\u00e9ntes: Bene \u00f3mnia fecit: et surdos fecit aud\u00edre et mutos loqui.","id":"Evangelium","label":"Evangelium"},{"body":"*Ps 29:2-3*\nExalt\u00e1bo te, D\u00f3mine, qu\u00f3niam suscep\u00edsti me, nec delect\u00e1sti inim\u00edcos meos super me: D\u00f3mine, clam\u00e1vi ad te, et san\u00e1sti me.","id":"Offertorium","label":"Offertorium"},{"body":"R\u00e9spice, D\u00f3mine, qu\u01fdsumus, nostram prop\u00edtius servit\u00fatem: ut, quod off\u00e9rimus, sit tibi munus acc\u00e9ptum, et sit nostr\u00e6 fragilit\u00e1tis subsidium.\nPer Dominum.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*de sanctissima Trinitate*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Qui cum unig\u00e9nito F\u00edlio tuo et Sp\u00edritu Sancto unus es Deus, unus es D\u00f3minus: non in unius singularit\u00e1te pers\u00f3n\u00e6, sed in un\u00edus Trinit\u00e1te subst\u00e1nti\u00e6. Quod enim de tua gl\u00f3ria, revel\u00e1nte te, cr\u00e9dimus, hoc de F\u00edlio tuo, hoc de Sp\u00edritu Sancto sine differ\u00e9ntia discreti\u00f3nis sent\u00edmus. Ut in confessi\u00f3ne ver\u00e6 sempitern\u01fdque Deit\u00e1tis, et in pers\u00f3nis propr\u00edetas, et in ess\u00e9ntia \u00fanitas, et in majest\u00e1te ador\u00e9tur \u00e6qu\u00e1litas. Quam laudant Angeli atque Arch\u00e1ngeli, Ch\u00e9rubim quoque ac S\u00e9raphim: qui non cessant clam\u00e1re cot\u00eddie, una voce dic\u00e9ntes:","id":"Prefatio","label":"Prefatio"},{"body":"*Prov 3:9-10*\nH\u00f3nora D\u00f3minum de tua subst\u00e1ntia, et de pr\u00edmitiis frugum tu\u00e1rum: et impleb\u00fantur h\u00f3rrea tua saturit\u00e1te, et vino torcul\u00e1ria redund\u00e1bunt.","id":"Communio","label":"Communio"},{"body":"Senti\u00e1mus, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, tui percepti\u00f3ne sacram\u00e9nti, subs\u00eddium mentis et c\u00f3rporis: ut, in utr\u00f3que salv\u00e1ti, c\u00e6l\u00e9stis rem\u00e9dii plenit\u00fadine glori\u00e9mur.\nPer Dominum.","id":"Postcommunio","label":"Postcommunio"}],"proper_vernacular":[{"body":"*Sl 67:6 67:7 67:36*\nGod is in His holy dwelling, God Who makes men of one mind to dwell in a house; He shall give power and strength to His people.\n*Sl 67:2*\nGod arises; His enemies are scattered, and those who hate Him flee before Him.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nGod is in His holy dwelling, God Who makes men of one mind to dwell in a house; He shall give power and strength to His people.","id":"Introitus","label":"Intr\u00f3ito"},{"body":"Almighty, eternal God, You Who in the abundance of Your love always grant more than Your humble petitioners deserve, and even more than they desire, pour forth Your mercy upon us that You may forgive whatever our conscience dreads, and give in addition what our prayer does not venture to ask.\nPor nosso Senhor.","id":"Oratio","label":"Ora\u00e7\u00e3o"},{"body":"Lesson from the first letter of St. Paul the Apostle to the Corinthians\n*1 Cor. 15:1-10*\nBrethren: I recall to your minds the Gospel that I preached to you, which also you received, wherein also you stand, through which also you are being saved, if you hold it fast, as I preached it to you - unless you have believed to no purpose. For I delivered to you first of all, what I also received, that Christ died for our sins according to the Scriptures, and that He was buried, and that He rose again the third day, according to the Scriptures, and that He appeared to Cephas, and after that to the Eleven. Then He was seen by more than five hundred brethren at one time, many of whom are with us still, but some have fallen asleep. After that He was seen by James, then by the Apostles. And last of all, as by one born out of due time, He was seen also by me. For I am the least of the Apostles, and am not worthy to be called an Apostle, because I persecuted the Church of God. But by the grace of God I am what I am, and His grace in me has not been fruitless.","id":"Lectio","label":"Epistola"},{"body":"*Sl 27:7*\nIn God my heart trusts, and I find help; then my heart exults, and with my song I give Him thanks.\nV. To You, O Lord, I call; O my God, be not deaf to me; depart not from me. \n*Sl 80:2-3*\nV. Sing joyfully to God our strength; acclaim the God of Jacob. Take up a pleasant psalm with the harp. ","id":"Graduale","label":"Gradual"},{"body":"Continua\u00e7\u00e3o do santo Evangelho segundo S. Marcos.\n*Mc 7:31-37*\nAt that time, Jesus departing from the district of Tyre came by way of Sidon to the sea of Galilee, through the midst of the district of Decapolis. And they brought to Him one deaf and dumb, and entreated Him to lay His hand upon him. And taking him aside from the crowd, He put His fingers into the man\ufffds ears, and spitting, He sighed, and said to him, Ephpheta, that is, Be opened. And his ears were at once opened, and the bond of his tongue was loosed, and he began to speak correctly. And He charged them to tell no one. But the more He charged them, so much the more did they continue to publish it. And so much the more did they wonder, saying, He has done all things well. He has made both the deaf to hear and the dumb to speak.","id":"Evangelium","label":"Evangelho"},{"body":"*Sl 29:2-3*\nI will extol You, O Lord, for You drew me clear and did not let my enemies rejoice over me; O Lord, I cried out to You and You healed me.","id":"Offertorium","label":"Ofert\u00f3rio"},{"body":"Look with mercy, we beseech You, O Lord, upon our act of worship that the gift we offer may be acceptable to You and may support us in our frailty.\nPor nosso Senhor.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Pref\u00e1cio da SS. Trindade*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, que com vosso Filho Unig\u00e9nito e com o Esp\u00edrito Santo sois um s\u00f3 Deus, um s\u00f3 Senhor, n\u00e3o na unidade de uma s\u00f3 pessoa, mas na Trindade de uma s\u00f3 subst\u00e2ncia. Porquanto, o que acreditamos a respeito da vossa gl\u00f3ria, acreditamo-lo tamb\u00e9m, pela vossa revela\u00e7\u00e3o, a respeito do vosso Filho e do Esp\u00edrito Santo, de tal modo que, confessando a verdadeira e eterna divindade, adoramos nas pessoas a propriedade, na ess\u00eancia a unidade e a igualdade na majestade. \u00c9 esta majestade, que louvam os Anjos e Arcanjos, os Querubins e Serafins, que n\u00e3o cessam quotidianamente de cantar em un\u00edssono:","id":"Prefatio","label":"Pref\u00e1cio"},{"body":"*Prov 3:9-10*\nHonor the Lord with your wealth, with first fruits of all your produce. The will your barns be filled with grain, with new wine your vats will overflow.","id":"Communio","label":"Com\u00fanio"},{"body":"By receiving Your sacrament, O Lord, may we experience Your help in mind and body, that being cured in both, we may glory in the full effect of the heavenly remedy.\nPor nosso Senhor.","id":"Postcommunio","label":"Postcom\u00fanio"}]}]
