[{"info":{"additional_info":["Paramentos violeta","Paramentos vermelhos"],"date":"2019-08-09","description":"Ju\u017c w IV wieku poprzedzano uroczysto\u015b\u0107 \u015bw. Wawrzy\u0144ca ca\u0142onocnym czuwaniem, kt\u00f3re ko\u0144czy\u0142o si\u0119 Msz\u0105 o \u015bwicie. Msza wigilijna podkre\u015bla hojno\u015b\u0107 \u015bw. Wawrzy\u0144ca dla ubogich.\n\n\u015aw. Romana, M\u0119czennika\n\u015aw. Roman, \u017co\u0142nierz rzymski i m\u0119czennik, zosta\u0142 pochowany obok \u015bw. Wawrzy\u0144ca. Gr\u00f3b jego by\u0142 cz\u0119sto nawiedzany przez pielgrzym\u00f3w.\n","rank":3,"tempora":"Sexta-feira da 8\u00aa semana depois de Pentecostes","title":"Vig\u00edlia de S. Louren\u00e7o, M\u00e1rtir"},"proper_latin":[{"body":"*Ps 111:9*\nDisp\u00e9rsit, dedit paup\u00e9ribus: just\u00edtia ejus manet in s\u01fdculum s\u01fdculi: cornu ejus exalt\u00e1bitur in gl\u00f3ria.\n*Ps 111:1.*\nBe\u00e1tus vir, qui timet D\u00f3minum: in mand\u00e1tis ejus cupit nimis.\nGl\u00f3ria Patri.\nDisp\u00e9rsit, dedit paup\u00e9ribus: just\u00edtia ejus manet in s\u01fdculum s\u01fdculi: cornu ejus exalt\u00e1bitur in gl\u00f3ria. Non dicitur Gl\u00f3ria in exc\u00e9lsis.","id":"Introitus","label":"Introitus"},{"body":"Ad\u00e9sto, D\u00f3mine, supplicati\u00f3nibus nostris: et intercessi\u00f3ne be\u00e1ti Laur\u00e9ntii M\u00e1rtyris tui, cujus pr\u00e6v\u00e9nimus festivit\u00e1tem; perp\u00e9tuam nobis miseric\u00f3rdiam ben\u00edgnus imp\u00e9nde.\nPer Dominum.","id":"Oratio","label":"Oratio"},{"body":"*Pro S. Romano Martyre*\nPr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut, interced\u00e9nte be\u00e1to Rom\u00e1no M\u00e1rtyre tuo, et a cunctis adversit\u00e1tibus liber\u00e9mur in c\u00f3rpore, et a pravis cogitati\u00f3nibus mund\u00e9mur in mente.\nPer Dominum.","id":"Commemoratio Oratio","label":"Commemoratio Oratio"},{"body":"L\u00e9ctio libri Sapi\u00e9nti\u00e6.\n*Eccli 51:1-8; 51:12*\nConfit\u00e9bor tibi, D\u00f3mine, Rex, et collaud\u00e1bo te Deum, Salvat\u00f3rem meum. Confit\u00e9bor n\u00f3mini tuo: qu\u00f3niam adj\u00fator et prot\u00e9ctor factus es mihi, et liber\u00e1sti corpus meum a perditi\u00f3ne, a l\u00e1queo lingu\u00e6 in\u00edqu\u00e6 et a l\u00e1biis oper\u00e1ntium mend\u00e1cium, et in consp\u00e9ctu ast\u00e1ntium factus es mihi adj\u00fator. Et liber\u00e1sti me sec\u00fandum multit\u00fadinem miseric\u00f3rdi\u00e6 n\u00f3minis tui a rugi\u00e9ntibus, pr\u00e6par\u00e1tis ad escam, de m\u00e1nibus qu\u00e6r\u00e9ntium \u00e1nimam meam, et de portis tribulati\u00f3num, qu\u00e6 circumded\u00e9runt me: a press\u00fara flamm\u00e6, qu\u00e6 circ\u00famdedit me, et in m\u00e9dio ignis non sum \u00e6stu\u00e1tus: de altit\u00fadine ventris \u00ednferi, et a lingua coinquin\u00e1ta, et a verbo mend\u00e1cii, a rege in\u00edquo, et a lingua inj\u00fasta: laud\u00e1bit usque ad mortem \u00e1nima mea D\u00f3minum: qu\u00f3niam \u00e9ruis sustin\u00e9ntes te, et l\u00edberas eos de m\u00e1nibus g\u00e9ntium, D\u00f3mine, Deus noster.","id":"Lectio","label":"Lectio"},{"body":"*Ps 111:9; 111:2*\nDispersit, dedit paup\u00e9ribus: just\u00edtia ejus manet in s\u01fdculum s\u01fdculi.\nV. Potens in terra erit semen ejus: gener\u00e1tio rect\u00f3rum benedic\u00e9tur.","id":"Graduale","label":"Graduale"},{"body":"Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum.\n*Matt 16:24-27*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Si quis vult post me ven\u00edre, \u00e1bneget semet\u00edpsum, et tollat crucem suam, et sequ\u00e1tur me. Qui enim vol\u00faerit \u00e1nimam suam salvam f\u00e1cere, perdet eam: qui autem perd\u00edderit \u00e1nimam suam propter me, inv\u00e9niet eam. Quid enim prodest h\u00f3mini, si mundum univ\u00e9rsum lucr\u00e9tur, \u00e1nim\u00e6 vero su\u00e6 detrim\u00e9ntum pati\u00e1tur? Aut quam dabit homo commutati\u00f3nem pro \u00e1nima sua? F\u00edlius enim h\u00f3minis vent\u00farus est in gl\u00f3ria Patris sui cum Angelis suis: et tunc reddet unicu\u00edque sec\u00fandum \u00f3pera ejus.","id":"Evangelium","label":"Evangelium"},{"body":"*Job 16:20*\nOr\u00e1tio mea munda est: et \u00eddeo peto, ut detur locus voci me\u00e6 in coelo: quia ibi est judex meus, et c\u00f3nscius meus in exc\u00e9lsis: asc\u00e9ndat ad D\u00f3minum deprec\u00e1tio mea.","id":"Offertorium","label":"Offertorium"},{"body":"H\u00f3stias, D\u00f3mine, quas tibi off\u00e9rimus, prop\u00edtius s\u00fascipe: et, interced\u00e9nte be\u00e1to Laur\u00e9ntio M\u00e1rtyre tuo, v\u00edncula peccat\u00f3rum nostrorum abs\u00f3lve.\nPer Dominum.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Pro S. Romano Martyre*\nMun\u00e9ribus nostris, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, precib\u00fasque susc\u00e9ptis: et coel\u00e9stibus nos munda mysteriis, et clem\u00e9nter ex\u00e1udi.\nPer Dominum.","id":"Commemoratio Secreta","label":"Commemoratio Secreta"},{"body":"*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:","id":"Prefatio","label":"Prefatio"},{"body":"*Matt 16:24*\nQui vult ven\u00edre post me, \u00e1bneget semet\u00edpsum, et tollat crucem suam, et sequ\u00e1tur me.","id":"Communio","label":"Communio"},{"body":"Da, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, Deus noster: ut, sicut be\u00e1ti Laur\u00e9ntii M\u00e1rtyris tui commemorati\u00f3ne, tempor\u00e1li gratul\u00e1mur off\u00edcio; ita perp\u00e9tuo l\u00e6t\u00e9mur asp\u00e9ctu.\nPer Dominum.","id":"Postcommunio","label":"Postcommunio"},{"body":"*Pro S. Romano Martyre*\nQu\u01fdsumus, omn\u00edpotensDeus: ut, qui coelestia alim\u00e9nta perc\u00e9pimus, interced\u00e9nte be\u00e1to Rom\u00e1no M\u00e1rtyre tuo, per h\u00e6c contra \u00f3mnia adv\u00e9rsa muni\u00e1mur.\nPer Dominum.","id":"Commemoratio Postcommunio","label":"Commemoratio Postcommunio"}],"proper_vernacular":[{"body":"*Sl 111:9*\nRozdziela, daje ubogim: hojno\u015b\u0107 jego b\u0119dzie trwa\u0142a zawsze, Pot\u0119ga jego wzmo\u017ce si\u0119 z chwa\u0142\u0105.\n*Sl 111:1*\nB\u0142ogos\u0142awiony m\u0105\u017c, kt\u00f3ry boi si\u0119 Pana i wielk\u0105 rado\u015b\u0107 znajduje w jego nakazach.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nRozdziela, daje ubogim: hojno\u015b\u0107 jego b\u0119dzie trwa\u0142a zawsze, Pot\u0119ga jego wzmo\u017ce si\u0119 z chwa\u0142\u0105.","id":"Introitus","label":"Intr\u00f3ito"},{"body":"Us\u0142ysz, Panie, b\u0142agania nasze i za przyczyn\u0105 \u015bw. Wawrzy\u0144ca, Twego M\u0119czennika, kt\u00f3rego uroczysto\u015b\u0107 uprzedzamy, okazuj nam zawsze \u0142askawe mi\u0142osierdzie Swoje.\nPor nosso Senhor.","id":"Oratio","label":"Ora\u00e7\u00e3o"},{"body":"*Wspomnienie \u015bw. Romana*\nProsimy Ci\u0119, wszechmog\u0105cy Bo\u017ce, za przyczyn\u0105 \u015bwi\u0119tego Romana, Twego M\u0119czennika, uwolnij nasze cia\u0142a od wszelkich niebezpiecze\u0144stw, a dusze oczy\u015b\u0107 od z\u0142ych my\u015bli.\nPor nosso Senhor.","id":"Commemoratio Oratio","label":"Ora\u00e7\u00e3o Comemora\u00e7\u00e3o"},{"body":"Li\u00e7\u00e3o do Livro da Sabedoria.\n*Sb 51:1-8; 51:12*\nQuero glorificar-Vos, Senhor e Rei; quero louvar-Vos, \u00f3 Deus, meu salvador. Quero glorificar o vosso nome, porque fostes o meu sustent\u00e1culo e protector e livrastes o meu corpo da perdi\u00e7\u00e3o, do la\u00e7o da l\u00edngua in\u00edqua e dos l\u00e1bios daqueles que tramam a mentira. Na presen\u00e7a dos meus advers\u00e1rios fostes o meu aux\u00edlio. Livrastes-me, segundo a grandeza da miseric\u00f3rdia do vosso nome, dos que rugiam prestes a devorar-me; livrastes-me das m\u00e3os dos que procuravam tirar-me a vida; livrastes-me das afli\u00e7\u00f5es, que me cercavam; livrastes-me da viol\u00eancia das chamas, que me rodeavam, no meio das quais n\u00e3o senti o calor do fogo; livrastes-me do abysmo profundo do inferno; da l\u00edngua impura; das palavras mentirosas; do rei in\u00edquo; e da l\u00edngua injusta! Minha alma louvar\u00e1 o Senhor at\u00e9 \u00e0 morte, porque V\u00f3s, Senhor, nosso Deus, livrais dos perigos aqueles que confiam em V\u00f3s, salvando-os do poder dos inimigos.","id":"Lectio","label":"Epistola"},{"body":"*Ps 111:9; 111:2*\nRozdziela, daje ubogim: hojno\u015b\u0107 jego b\u0119dzie trwa\u0142a zawsze.\nV. Potomstwo jego b\u0119dzie pot\u0119\u017cne na ziemi, dozna b\u0142ogos\u0142awie\u0144stwa pokolenie prawych.","id":"Graduale","label":"Gradual"},{"body":"Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 16:24-27*\nNaquele tempo, disse Jesus aos disc\u00edpulos: \u00abSe algu\u00e9m quer vir ap\u00f3s mim, negue-se a si pr\u00f3prio, tome a sua cruz e siga-me. Porque aquele que quiser salvar a sua vida perd\u00ea-la-\u00e1; e aquele que tiver perdido a sua vida por mim encontr\u00e1-la-\u00e1. De que serve ao homem ganhar todo o mundo, se isto vier em preju\u00edzo da sua alma? Ou o que dar\u00e1 um homem em troca de sua alma? Porque o Filho do homem h\u00e1-de vir na gl\u00f3ria de seu Pai com os Anjos, e ent\u00e3o dar\u00e1 a cada um segundo as suas obras\u00bb.","id":"Evangelium","label":"Evangelho"},{"body":"*Jb 16:20*\nModlitwa moja jest czysta, przeto b\u0142agam, by dano miejsce wo\u0142aniu memu w niebie; bo tam jest s\u0119dzia m\u00f3j i \u015bwiadek m\u00f3j na wysoko\u015bciach; niechaj wst\u0105pi do Pana pro\u015bba moja.","id":"Offertorium","label":"Ofert\u00f3rio"},{"body":"Panie, wejrzyj \u0142askawie na ofiary, kt\u00f3re Ci sk\u0142adamy, i za wstawiennictwem \u015bw. Wawrzy\u0144ca, Twego M\u0119czennika, wyzw\u00f3l nas z wi\u0119z\u00f3w naszych grzech\u00f3w.\nPor nosso Senhor.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Wspomnienie \u015bw. Romana*\nPrzyjmij, prosimy Ci\u0119, Panie, nasze dary i modlitwy, oczy\u015b\u0107 nas przez niebieskie tajemnice i  \u0142askawie wys\u0142uchaj.\nPor nosso Senhor.","id":"Commemoratio Secreta","label":"Secreta Comemora\u00e7\u00e3o"},{"body":"*Pref\u00e1cio Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:","id":"Prefatio","label":"Pref\u00e1cio"},{"body":"*Mt 16:24*\nJe\u015bli kto chce za mn\u0105 i\u015b\u0107, niech si\u0119 zaprze samego siebie i we\u017amie krzy\u017c sw\u00f3j, i na\u015bladuje mi\u0119.","id":"Communio","label":"Com\u00fanio"},{"body":"Daj, prosimy Ci\u0119, Panie Bo\u017ce nasz, aby\u015bmy si\u0119 tak cieszyli widokiem \u015bw. Wawrzy\u0144ca, Twego M\u0119czennika, w wieczno\u015bci, jak z rado\u015bci\u0105 czcimy jego pami\u0119\u0107 obchodem doczesnym.\nPor nosso Senhor.","id":"Postcommunio","label":"Postcom\u00fanio"},{"body":"*Wspomnienie \u015bw. Romana*\nProsimy Ci\u0119, wszechmog\u0105cy Bo\u017ce, aby pokarm niebieski, kt\u00f3ry\u015bmy przyj\u0119li, chroni\u0142 nas od wszelkich przeciwno\u015bci za wstawiennictwem \u015bw. Romana, Twego M\u0119czennika.\nPor nosso Senhor.","id":"Commemoratio Postcommunio","label":"Postcom\u00fanio Comemora\u00e7\u00e3o"}]}]
