[{"info":{"additional_info":["Paramentos brancos","No Patriarcado de Lisboa, 1 de Outubro"],"date":"2019-10-01","description":"","rank":3,"tempora":"Ter\u00e7a-feira da 16\u00aa semana depois de Pentecostes","title":null},"proper_latin":[{"body":"*Ps 91:13-14*\nJustus ut palma flor\u00e9bit: sicut cedrus L\u00edbani multiplic\u00e1bitur: plant\u00e1tus in domo D\u00f3mini: in \u00e1triis domus Dei nostri. (Allel\u00faja, allel\u00faja.)\n*Ps 91:2*\nBonum est confit\u00e9ri D\u00f3mino: et ps\u00e1llere n\u00f3mini tuo, Alt\u00edssime.\nGl\u00f3ria Patri.\nJustus ut palma flor\u00e9bit: sicut cedrus L\u00edbani multiplic\u00e1bitur: plant\u00e1tus in domo D\u00f3mini: in \u00e1triis domus Dei nostri. (Allel\u00faja, allel\u00faja.)","id":"Introitus","label":"Introitus"},{"body":"Deus, qui beatum Ioannem Confessorem tuum eximi\u00e6 humilitatis et patenti\u00e6 donis decorasti: concede propitius; ut, eiusdem imitantes exempla, consequamur et pr\u00e6mia.\nPer Dominum.","id":"Oratio","label":"Oratio"},{"body":"L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Cor\u00ednthios\n*1 Cor 4:9-14*\nFratres: Spect\u00e1culum facti sumus mundo et Angelis et hom\u00ednibus. Nos stulti propter Christum, vos autem prud\u00e9ntes in Christo: nos inf\u00edrmi, vos autem fortes: vos n\u00f3biles, nos autem ign\u00f3biles. Usque in hanc horam et esur\u00edmus, et sit\u00edmus, et nudi sumus, et c\u00f3laphis c\u01fddimur, et inst\u00e1biles sumus, et labor\u00e1mus oper\u00e1ntes m\u00e1nibus nostris: maled\u00edcimur, et bened\u00edcimus: persecuti\u00f3nem p\u00e1timur, et sustin\u00e9mus: blasphem\u00e1mur, et obsecr\u00e1mus: tamquam purgam\u00e9nta hujus mundi facti sumus, \u00f3mnium perips\u00e9ma usque adhuc. Non ut conf\u00fandant vos, h\u00e6c scribo, sed ut f\u00edlios meos car\u00edssimos m\u00f3neo: in Christo Jesu, D\u00f3mino nostro.","id":"Lectio","label":"Lectio"},{"body":"*Ps 36:30-31*\nOs justi medit\u00e1bitur sapi\u00e9ntiam, et lingua ejus loqu\u00e9tur jud\u00edcium.\nV. Lex Dei ejus in corde ips\u00edus: et non supplantab\u00fantur gressus ejus. Allel\u00faja, allel\u00faja\n*Ps 111:1*\nBe\u00e1tus vir, qui timet D\u00f3minum: in mand\u00e1tis ejus cupit nimis. Allel\u00faja.","id":"Graduale","label":"Graduale"},{"body":"Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam.\n*Luc 12:32-34*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Nol\u00edte tim\u00e9re, pus\u00edllus grex, quia compl\u00e1cuit Patri vestro dare vobis regnum. V\u00e9ndite qu\u00e6 possid\u00e9tis, et date eleem\u00f3synam. F\u00e1cite vobis s\u00e1cculos, qui non veter\u00e1scunt, thes\u00e1urum non defici\u00e9ntem in c\u0153lis: quo fur non appr\u00f3piat, neque t\u00ednea corr\u00fampit. Ubi enim thes\u00e1urus vester est, ibi et cor vestrum erit.","id":"Evangelium","label":"Evangelium"},{"body":"*Ps 20:2-3*\nIn virt\u00fate tua, D\u00f3mine, l\u00e6t\u00e1bitur justus, et super salut\u00e1re tuum exsult\u00e1bit vehem\u00e9nter: desid\u00e9rium \u00e1nim\u00e6 ejus tribu\u00edsti ei. (Allel\u00faja.)","id":"Offertorium","label":"Offertorium"},{"body":"Pr\u00e6sta nobis, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut nostr\u00e6 humilit\u00e1tis obl\u00e1tio et pro tu\u00f3rum tibi grata sit hon\u00f3re Sanct\u00f3rum, et nos c\u00f3rpore p\u00e1riter et mente pur\u00edficet.\nPer Dominum.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:","id":"Prefatio","label":"Prefatio"},{"body":"*Matt 19:28 et 29.*\nAmen, dico vobis: quod vos, qui reliqu\u00edstis \u00f3mnia et sec\u00fati estis me, c\u00e9ntuplum accipi\u00e9tis, et vitam \u00e6t\u00e9rnam possid\u00e9bitis. (Allel\u00faja.)","id":"Communio","label":"Communio"},{"body":"Qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut, qui c\u0153l\u00e9stia alim\u00e9nta perc\u00e9pimus, interced\u00e9nte be\u00e1to N. Confess\u00f3re tuo, per h\u00e6c contra \u00f3mnia adv\u00e9rsa muni\u00e1mur.\nPer Dominum.","id":"Postcommunio","label":"Postcommunio"}],"proper_vernacular":[{"body":"*Sl 78:11-12; 78:10*\nQue os gemidos dos cativos cheguem \u00e0 vossa presen\u00e7a, Senhor. Castigai os nossos inimigos sete vezes por cada inj\u00faria que nos t\u00eam feito: vingai o sangue que os vossos Santos derramaram.\n*Sl 78:1*\n\u00d3 Deus, os povos invadiram a vossa heran\u00e7a, profanaram o vosso sagrado templo e reduziram Jerusal\u00e9m a um monte de ru\u00ednas!\nGl\u00f3ria ao Pai.\nQue os gemidos dos cativos cheguem \u00e0 vossa presen\u00e7a, Senhor. Castigai os nossos inimigos sete vezes por cada inj\u00faria que nos t\u00eam feito: vingai o sangue que os vossos Santos derramaram.","id":"Introitus","label":"Intr\u00f3ito"},{"body":"\u00d3 Deus, que permitistes assist\u00edssemos a esta festa dos vossos Santos M\u00e1rtires Ver\u00edssimo, M\u00e1ximo e J\u00falia, concedei-nos, Vos suplicamos, que, celebrando o seu nascimento no c\u00e9u, nos enchamos de zelo com seus exemplos.\nPor nosso Senhor.","id":"Oratio","label":"Ora\u00e7\u00e3o"},{"body":"Li\u00e7\u00e3o do Livro da Sabedoria.\n*Mdr 3:1-8*\nAs almas dos justos est\u00e3o nas m\u00e3os de Deus; por isso o tormento da morte os n\u00e3o tocar\u00e1. Pareciam mortos aos olhos dos insensatos: a sua sa\u00edda do mundo parecia uma afli\u00e7\u00e3o; a sua separa\u00e7\u00e3o de n\u00f3s uma calamidade; mas, agora, est\u00e3o em paz; e, ainda que tenham sofrido diante dos homens, a sua esperan\u00e7a est\u00e1 toda na imortalidade. Depois de haverem sofrido uma pena ligeira, receberam uma grande recompensa, pois Deus provou-os e achou-os dignos de si. Provou-os, como ao ouro, na fornalha; recebeu-os, como uma h\u00f3stia de holocausto; e para eles olhar\u00e1 benigno, quando vier o seu tempo. Os justos brilhar\u00e3o e resplandecer\u00e3o, como as chamas, que se ateiam entre os canaviais. Eles julgar\u00e3o as na\u00e7\u00f5es e dominar\u00e3o os povos; e o Senhor reinar\u00e1 com eles para sempre.","id":"Lectio","label":"Epistola"},{"body":"TODO gradual verissimo outros\n*Ex 15:11*\nDeus \u00e9 glorioso em seus Santos: e admir\u00e1vel na sua majestade, praticando prod\u00edgios.\n*Ex 15:6*\nV. Senhor, a vossa dextra engrandeceu-se pela sua for\u00e7a: a vossa dextra esmagou os inimigos. Aleluia, aleluia.\n*Ecl 44:14*\nSenhor, os corpos dos vossos Santos foram sepultados em paz e o seu nome subsistir\u00e1 de gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o. Aleluia.\nDeus \u00e9 glorioso em seus Santos, e admir\u00e1vel na sua majestade, praticando prod\u00edgios. Senhor, a vossa dextra engrandeceu-se pela sua for\u00e7a: a vossa dextra esmagou os inimigos. Aleluia, aleluia.\nEsta \u00e9 a verdadeira fraternidade\u00bb que venceu os crimes do mundo. Ela seguiu Cristo: Pelo que goza a gl\u00f3ria do reino celestial. Aleluia.","id":"Graduale","label":"Gradual"},{"body":"Continua\u00e7\u00e3o do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 21:9-19*\nNaquele tempo, disse Jesus aos disc\u00edpulos: \u00abQuando ouvirdes falar em guerras e sedi\u00e7\u00f5es, n\u00e3o vos assusteis; pois \u00e9 necess\u00e1rio que estas cousas aconte\u00e7am, primeiramente; mas isto n\u00e3o ser\u00e1 logo o fim\u00bb. \u00abEnt\u00e3o dizia-lhes Ele levantar-se-\u00e1 povo contra povo e reino contra reino; em diversos lugares haver\u00e1 tremores de terra, peste, fome e tamb\u00e9m aparecer\u00e3o cousas espantosas, grandes sinais no c\u00e9u e outros prod\u00edgios. Mas, antes que tudo isto aconte\u00e7a, lan\u00e7ar-vos-\u00e3o as m\u00e3os e perseguir-vos-\u00e3o, entregando-vos \u00e0s sinagogas, lan\u00e7ando-vos nas pris\u00f5es e conduzindo-vos \u00e0 for\u00e7a diante dos reis e dos governadores, por causa do meu nome. Isto acontecer\u00e1 para que deis testemunho da verdade. Gravai, pois, no vosso cora\u00e7\u00e3o este pensamento: n\u00e3o premediteis de que modo haveis de responder, porque vos darei palavras e sabedoria, a que os vossos inimigos n\u00e3o poder\u00e3o resistir, nem responder. Sereis entregues pelos vossos pr\u00f3prios pais, irm\u00e3os, parentes e amigos, que dar\u00e3o a morte a alguns de v\u00f3s. Sereis aborrecidos de todos, por causa do meu nome; todavia, n\u00e3o se perder\u00e1 nem um s\u00f3 cabelo das vossas cabe\u00e7as. Com a vossa paci\u00eancia possuireis as vossas almas\u00bb.","id":"Evangelium","label":"Evangelho"},{"body":"*Sl 67:36*\nDeus \u00e9 admir\u00e1vel em seus Santos. Deus de Israel dar\u00e1 ao seu povo a for\u00e7a e a coragem. Bendito Ele seja, pois. Aleluia.","id":"Offertorium","label":"Ofert\u00f3rio"},{"body":"Atendei, Senhor, \u00e0s s\u00faplicas que Vos dirigimos em mem\u00f3ria dos vossos Santos, a fim de que n\u00f3s, que n\u00e3o temos confian\u00e7a na nossa pr\u00f3pria justi\u00e7a, sejamos auxiliados pelos m\u00e9ritos daqueles que Vos agradaram nesta vida.\nPor nosso Senhor.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Pref\u00e1cio Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:","id":"Prefatio","label":"Pref\u00e1cio"},{"body":"*Mdr 3:4-6*\nSe sofreram tormentos diante dos homens, foi para Deus os provar. Deus provou-os na fornalha, como ao ouro, e recebeu-os, como h\u00f3stia de holocausto.","id":"Communio","label":"Com\u00fanio"},{"body":"Fortificados com vossos salutares myst\u00e9rios, dignai-Vos conceder-nos, Senhor, a gra\u00e7a da assist\u00eancia das ora\u00e7\u00f5es daqueles cuja festa celebr\u00e1mos.\nPor nosso Senhor.","id":"Postcommunio","label":"Postcom\u00fanio"}]}]
