[{"info":{"additional_info":["Paramentos vermelhos","W Polsce"],"date":"2019-05-08","description":"\u015aw. Stanis\u0142aw urodzi\u0142 si\u0119 w Szczepanowie (dzisiejsza diecezja tarnowska), w roku 1030. Po studiach w Gnie\u017anie i w Pary\u017cu zosta\u0142 kap\u0142anem i kanonikiem diecezji krakowskiej. W roku 1071 zosta\u0142 biskupem Krakowa, kt\u00f3ry by\u0142 ju\u017c stolic\u0105 Polski. Jako gorliwy pasterz wypomina\u0142 nadu\u017cycia nawet kr\u00f3lowi, Boles\u0142awowi \u015amia\u0142emu. Gdy napomnienia nie pomaga\u0142y, \u015bw. Stanis\u0142aw wy\u0142\u0105czy\u0142 kr\u00f3la ze spo\u0142eczno\u015bci ko\u015bcielnej. Oburzony kr\u00f3l kaza\u0142 zabi\u0107 biskupa. Rozkaz ten wykonano 11 kwietnia 1079 roku, gdy \u015bw. Stanis\u0142aw odprawia\u0142 Msz\u0119 \u015bwi\u0119t\u0105 w ko\u015bciele \u015aw. Micha\u0142a na Ska\u0142ce. \u015aw. Stanis\u0142aw zosta\u0142 kanonizowany w Asy\u017cu 8 wrze\u015bnia 1253 roku. Relikwie jego spoczywaj\u0105 w katedrze na Wawelu. \u015aw. Stanis\u0142aw jest g\u0142\u00f3wnym Patronem Polski. Gin\u0105c w obronie moralno\u015bci katolickiej \u015bw. Stanis\u0142aw sta\u0142 si\u0119 na\u015bladowc\u0105 Dobrego Pasterza, kt\u00f3ry daje \u017cycie za swoje owce (ewangelia).\n","rank":1,"tempora":"Quarta-feira da 2\u00aa semana depois da P\u00e1scoa","title":null},"proper_latin":[{"body":"*Ps 63:3*\nProtex\u00edsti me, Deus, a conv\u00e9ntu malign\u00e1ntium, allel\u00faja: a multit\u00fadine oper\u00e1ntium iniquit\u00e1tem, allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps. 63:2*\nEx\u00e1udi, Deus, orati\u00f3nem meam, cum d\u00e9precor: a tim\u00f3re inim\u00edci \u00e9ripe \u00e1nimam meam.\nGl\u00f3ria Patri.\nProtex\u00edsti me, Deus, a conv\u00e9ntu malign\u00e1ntium, allel\u00faja: a multit\u00fadine oper\u00e1ntium iniquit\u00e1tem, allel\u00faja, allel\u00faja.","id":"Introitus","label":"Introitus"},{"body":"Deus, pro cuius honore gloriosus Pontifex Stanislaus gladiis impiorum occubuit: pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus; ut omnes, qui eius implorant auxilium, petitionis su\u00e6 salutarem consequantur effectum.\nPer Dominum.","id":"Oratio","label":"Oratio"},{"body":"L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Hebr\u00e6os.\n*Hebr 5:1-6*\nFratres: Omnis p\u00f3ntifex ex hom\u00ednibus ass\u00famptus, pro hom\u00ednibus constit\u00faitur in iis, qu\u00e6 sunt ad Deum, ut \u00f3fferat dona, et sacrif\u00edcia pro pecc\u00e1tis: qui condol\u00e9re possit iis, qui \u00edgnorant et errant: qu\u00f3niam et ipse circ\u00famdatus est infirmit\u00e1te: et propt\u00e9rea debet, quem\u00e1dmodum pro p\u00f3pulo, ita \u00e9tiam et pro semet\u00edpso off\u00e9rre pro pecc\u00e1tis. Nec quisquam sumit sibi hon\u00f3rem, sed qui voc\u00e1tur a Deo, tamquam Aaron. Sic et Christus non semet\u00edpsum clarific\u00e1vit, ut P\u00f3ntifex f\u00ederet: sed qui loc\u00fatus est ad eum: F\u00edlius meus es tu, ego h\u00f3die g\u00e9nui te. Quem\u00e1dmodum et in \u00e1lio loco dicit: Tu es sac\u00e9rdos in \u00e6t\u00e9rnum, sec\u00fandum \u00f3rdinem Melch\u00edsedech.","id":"Lectio","label":"Lectio"},{"body":"*Joann 10:14*\nEgo sum pastor bonus: et cognosco oves meas et cognoscunt me me\u00e6. Alleluia.\n*Ps 109:4*\nV. Tu es sacerdos in \u00e6ternum, secundum ordinem Melchisedech. Alleluia.","id":"Graduale","label":"Graduale"},{"body":"Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Jo\u00e1nnem\n*Joann 10:11-16*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus pharis\u01fdis: Ego sum pastor bonus. Bonus pastor \u00e1nimam suam dat pro \u00f3vibus suis. Mercen\u00e1rius autem et qui non est pastor, cujus non sunt oves pr\u00f3pri\u00e6, videt lupum veni\u00e9ntem, et dim\u00edttit oves et fugit: et lupus rapit et disp\u00e9rgit oves: mercen\u00e1rius autem fugit, quia mercen\u00e1rius est et non p\u00e9rtinet ad eum de \u00f3vibus. Ego sum pastor bonus: et cogn\u00f3sco meas et cogn\u00f3scunt me me\u00e6. Sicut novit me Pater, et ego agn\u00f3sco Patrem, et \u00e1nimam meam pono pro \u00f3vibus meis. Et \u00e1lias oves h\u00e1beo, qu\u00e6 non sunt ex hoc ov\u00edli: et illas op\u00f3rtet me add\u00facere, et vocem meam \u00e1udient, et fiet unum ov\u00edle et unus pastor. ","id":"Evangelium","label":"Evangelium"},{"body":"*Ps 20:4-5*\nPosu\u00edsti, D\u00f3mine, in c\u00e1pite ejus cor\u00f3nam de l\u00e1pide preti\u00f3so: vitam p\u00e9tiit a te, et tribu\u00edsti ei, allel\u00faja.","id":"Offertorium","label":"Offertorium"},{"body":"Munera tibi, Domine, dicata sanctifica: et, intercedente beato Stanislao Martyre tuo atque Pontifice, per eadem nos placatus intende.\nPer Dominum.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:","id":"Prefatio","label":"Prefatio"},{"body":"*Joann 10:14*\nEgo sum pastor bonus: et cogn\u00f3sco oves meas et cogn\u00f3scunt me me\u00e6, alleluia, alleluia.","id":"Communio","label":"Communio"},{"body":"H\u00e6c nos communio, Domine, purget a crimine: et, intercedente beato Stanislao Martyre tuo atque Pontifice, c\u00e6lestis remedii faciat esse consortes.\nPer Dominum.","id":"Postcommunio","label":"Postcommunio"}],"proper_vernacular":[{"body":"*Sl 63:3*\nProtegestes-me, \u00f3 Deus, contra os conluios dos maus e contra a multid\u00e3o daqueles que cometem iniquidades. Aleluia, aleluia.\n*Sl 63:2*\nOuvi, \u00f3 Deus, a ora\u00e7\u00e3o que Vos dirijo: livrai a minha alma do temor do inimigo.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nProtegestes-me, \u00f3 Deus, contra os conluios dos maus e contra a multid\u00e3o daqueles que cometem iniquidades. Aleluia, aleluia.","id":"Introitus","label":"Intr\u00f3ito"},{"body":"Bo\u017ce, za Tw\u00f3j Ko\u015bci\u00f3\u0142 zgin\u0105\u0142 pod mieczami bezbo\u017cnych chwalebny Biskup Stanis\u0142aw; spraw, prosimy, aby wszyscy, kt\u00f3rzy wzywaj\u0105 jego pomocy, osi\u0105gn\u0119li zbawienny skutek swojej pro\u015bby.\nPor nosso Senhor.","id":"Oratio","label":"Ora\u00e7\u00e3o"},{"body":"Czytanie z Listu \u015bwi\u0119tego Paw\u0142a Aposto\u0142a do Hebrajczyk\u00f3w.\n*Hbr 5:1-6*\nBracia: Ka\u017cdy arcykap\u0142an, spo\u015br\u00f3d ludzi wzi\u0119ty, dla ludzi jest postanowiony w tym, co do Boga nale\u017cy, aby sk\u0142ada\u0142 dary i ofiary za grzechy. Aby te\u017c m\u00f3g\u0142 wsp\u00f3\u0142czu\u0107 z tymi, kt\u00f3rzy s\u0105 w nie\u015bwiadomo\u015bci i b\u0142\u0119dzie, poniewa\u017c i on sam poddany jest s\u0142abo\u015bci. I dlatego tak za lud, jak i za siebie sk\u0142ada\u0107 winien ofiary za grzechy. A nikt niechaj si\u0119 nie wa\u017cy bra\u0107 tej godno\u015bci, chyba \u017ce jest powo\u0142any przez Boga, jak Aaron. Tote\u017c i Chrystus nie sam siebie wywy\u017cszy\u0142, aby si\u0119 sta\u0107 najwy\u017cszym kap\u0142anem, ale (wywy\u017cszy\u0142 Go) Ten, kt\u00f3ry do Niego powiedzia\u0142: Ty\u015b Synem moim, jam dzi\u015b zrodzi\u0142 Ciebie. Jako te\u017c na innym miejscu m\u00f3wi: Ty\u015b jest kap\u0142anem na wieki wed\u0142ug porz\u0105dku Melchizedeka.","id":"Lectio","label":"Epistola"},{"body":"*Jo 10:14*\nJam jest pasterz dobry: znam swoje owce i one mnie znaj\u0105. Aleluia.\n*Sl 109:4*\nV. Ty\u015b kap\u0142anem na wieki na wz\u00f3r Melchizedeka. Aleluia.","id":"Graduale","label":"Gradual"},{"body":"Continuation \u2629 of the Holy Gospel according to John\n*John 10:11-16*\nAt that time Jesus said to the Pharisees: I am the good Shepherd. The good Shepherd giveth his life for his sheep. But the hireling, and he that is not the shepherd, whose own the sheep are not, seeth the wolf coming and leaveth the sheep and flieth: and the wolf catcheth and scattereth the sheep: and the hireling flieth, because he is a hireling, and he hath no care for the sheep. I am the good Shepherd: and I know Mine, and Mine know Me, as the Father knoweth Me, and I know the Father: and I lay down My life for My sheep. And other sheep I have that are not of this fold: them also I must bring, and they shall hear My voice, and there shall be one fold and one shepherd.","id":"Evangelium","label":"Evangelho"},{"body":"*Sl 20:4-5*\nImpusestes na sua cabe\u00e7a, Senhor, uma coroa de pedras preciosas; pediu-Vos a vida e concedestes-lha. Aleluia.","id":"Offertorium","label":"Ofert\u00f3rio"},{"body":"Po\u015bwi\u0119\u0107, Panie, z\u0142o\u017cone Ci dary, i za przyczyn\u0105 \u015bw. Stanis\u0142awa, Twego M\u0119czennika i Biskupa, daj si\u0119 przez nie przeb\u0142aga\u0107 i b\u0105d\u017a nam przychylny.\nPor nosso Senhor.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Pref\u00e1cio Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:","id":"Prefatio","label":"Pref\u00e1cio"},{"body":"*Jo 10:14*\nJam jest pasterz dobry, aleluia; znam swoje owce i one mnie znaj\u0105, Aleluia, aleluia.","id":"Communio","label":"Com\u00fanio"},{"body":"Niech ta Komunia, o Panie, oczy\u015bci nas z grzech\u00f3w i za przyczyn\u0105 \u015bw. Stanis\u0142awa, Twego M\u0119czennika i Biskupa, stanie si\u0119 dla nas niebieskim lekarstwem.\nPor nosso Senhor.","id":"Postcommunio","label":"Postcom\u00fanio"}]}]
