[{"info":{"additional_info":[],"date":"2019-07-14","description":"","rank":2,"tempora":null,"title":"5\u00ba Domingo depois de Pentecostes"},"proper_latin":[{"body":"*Ps 26:7; 62:9*\nEx\u00e1udi, D\u00f3mine, vocem meam, qua clam\u00e1vi ad te: adj\u00fator meus esto, ne derel\u00ednquas me neque desp\u00edcias me, Deus, salut\u00e1ris meus.\n*Ps 26:1*\nD\u00f3minus illumin\u00e1tio mea et salus mea, quem tim\u00e9bo?\nGl\u00f3ria Patri.\nEx\u00e1udi, D\u00f3mine, vocem meam, qua clam\u00e1vi ad te: adj\u00fator meus esto, ne derel\u00ednquas me neque desp\u00edcias me, Deus, salut\u00e1ris meus.","id":"Introitus","label":"Introitus"},{"body":"Deus, qui dilig\u00e9ntibus te bona invisib\u00edlia pr\u00e6par\u00e1sti: inf\u00fande c\u00f3rdibus nostris tui am\u00f3ris aff\u00e9ctum; ut te in \u00f3mnibus et super \u00f3mnia dilig\u00e9ntes, promissi\u00f3nes tuas, qu\u00e6 omne desid\u00e9rium s\u00faperant, consequ\u00e1mur.\nPer Dominum.","id":"Oratio","label":"Oratio"},{"body":"L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Petri Ap\u00f3stoli\n*1 Pet 3:8-15*\nCar\u00edssimi: Omnes un\u00e1nimes in orati\u00f3ne est\u00f3te, compati\u00e9ntes, fraternit\u00e1tis amat\u00f3res, miseric\u00f3rdes, mod\u00e9sti, h\u00familes: non redd\u00e9ntes malum pro malo, nec maled\u00edctum pro maled\u00edcto, sed e contr\u00e1rio benedic\u00e9ntes: quia in hoc voc\u00e1ti estis, ut benedicti\u00f3nem heredit\u00e1te posside\u00e1tis. Qui enim vult vitam dil\u00edgere et dies vid\u00e9re bonos, co\u00e9rceat linguam suam a malo, et l\u00e1bia ejus ne loqu\u00e1ntur dolum. Decl\u00ednet a malo, et f\u00e1ciat bonum: inqu\u00edrat pacem, et sequ\u00e1tur eam. Quia \u00f3culi D\u00f3mini super justos, et aures ejus in preces e\u00f3rum: vultus autem D\u00f3mini super faci\u00e9ntes mala. Et quis est, qui vobis n\u00f3ceat, si boni \u00e6mulat\u00f3res fu\u00e9ritis? Sed et si quid pat\u00edmini propter just\u00edtiam, be\u00e1ti. Tim\u00f3rem autem e\u00f3rum ne timu\u00e9ritis: et non conturb\u00e9mini. D\u00f3minum autem Christum sanctific\u00e1te in c\u00f3rdibus vestris.","id":"Lectio","label":"Lectio"},{"body":"*Ps 83:10; 83:9*\nProt\u00e9ctor noster, \u00e1spice, Deus, et r\u00e9spice super servos tuos.\nV. D\u00f3mine, Deus virt\u00fatum, ex\u00e1udi preces serv\u00f3rum tu\u00f3rum.\nAllel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 20:1*\nD\u00f3mine, in virt\u00fate tua l\u00e6t\u00e1bitur rex: et super salut\u00e1re tuum exsult\u00e1bit vehem\u00e9nter. Allel\u00faja.","id":"Graduale","label":"Graduale"},{"body":"Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum\n*Matt 5:20-24*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Nisi abund\u00e1verit just\u00edtia vestra plus quam scrib\u00e1rum et pharis\u00e6\u00f3rum, non intr\u00e1bitis in regnum c\u0153l\u00f3rum. Aud\u00edstis, quia dictum est ant\u00edquis: Non occ\u00eddes: qui autem occ\u00edderit, reus erit jud\u00edcio. Ego autem dico vobis: quia omnis, qui ir\u00e1scitur fratri suo, reus erit jud\u00edcio. Qui autem d\u00edxerit fratri suo, raca: reus erit conc\u00edlio. Qui autem d\u00edxerit, f\u00e1tue: reus erit geh\u00e9nn\u00e6 ignis. Si ergo offers munus tuum ad alt\u00e1re, et ibi record\u00e1tus f\u00faeris, quia frater tuus habet \u00e1liquid adv\u00e9rsum te: rel\u00ednque ibi munus tuum ante alt\u00e1re et vade prius reconcili\u00e1ri fratri tuo: et tunc v\u00e9niens \u00f3fferes munus tuum.","id":"Evangelium","label":"Evangelium"},{"body":"*Ps 15:7 et 8*\nBened\u00edcam D\u00f3minum, qui tr\u00edbuit mihi intell\u00e9ctum: provid\u00e9bam Deum in consp\u00e9ctu meo semper: qu\u00f3niam a dextris est mihi, ne comm\u00f3vear.","id":"Offertorium","label":"Offertorium"},{"body":"Propiti\u00e1re, D\u00f3mine, supplicati\u00f3nibus nostris: et has oblati\u00f3nes famul\u00f3rum famular\u00famque tu\u00e1rum ben\u00edgnus ass\u00fame; ut, quod s\u00ednguli obtul\u00e9runt ad hon\u00f3rem n\u00f3minis tui, cunctis prof\u00edciat ad sal\u00fatem.\nPer Dominum.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*de sanctissima Trinitate*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Qui cum unig\u00e9nito F\u00edlio tuo et Sp\u00edritu Sancto unus es Deus, unus es D\u00f3minus: non in unius singularit\u00e1te pers\u00f3n\u00e6, sed in un\u00edus Trinit\u00e1te subst\u00e1nti\u00e6. Quod enim de tua gl\u00f3ria, revel\u00e1nte te, cr\u00e9dimus, hoc de F\u00edlio tuo, hoc de Sp\u00edritu Sancto sine differ\u00e9ntia discreti\u00f3nis sent\u00edmus. Ut in confessi\u00f3ne ver\u00e6 sempitern\u01fdque Deit\u00e1tis, et in pers\u00f3nis propr\u00edetas, et in ess\u00e9ntia \u00fanitas, et in majest\u00e1te ador\u00e9tur \u00e6qu\u00e1litas. Quam laudant Angeli atque Arch\u00e1ngeli, Ch\u00e9rubim quoque ac S\u00e9raphim: qui non cessant clam\u00e1re cot\u00eddie, una voce dic\u00e9ntes:","id":"Prefatio","label":"Prefatio"},{"body":"*Ps 26:4*\nUnam p\u00e9tii a D\u00f3mino, hanc requ\u00edram: ut inh\u00e1bitem in domo D\u00f3mini \u00f3mnibus di\u00e9bus vit\u00e6 me\u00e6.","id":"Communio","label":"Communio"},{"body":"Quos c\u0153l\u00e9sti, D\u00f3mine, dono sati\u00e1sti: pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus; ut a nostris mund\u00e9mur occ\u00faltis et ab h\u00f3stium liber\u00e9mur ins\u00eddiis.\nPer Dominum.","id":"Postcommunio","label":"Postcommunio"}],"proper_vernacular":[{"body":"*Sl. 26:7, 9.*\nHear, O Lord, the sound of my call; be my helper: forsake me not: despise me not, O God my Saviour.\n*Sl 26:1*\nThe Lord is my light and my salvation; whom should I fear?\nGl\u00f3ria ao Pai.\nHear, O Lord, the sound of my call; be my helper: forsake me not: despise me not, O God my Saviour.","id":"Introitus","label":"Intr\u00f3ito"},{"body":"O God, You Who have prepared good things as yet unseen for those who love You, pour a burning love into our hearts, so that we, loving You in and above all things, may obtain Your promises which surpass all desire.\nPor nosso Senhor.","id":"Oratio","label":"Ora\u00e7\u00e3o"},{"body":"Lesson from the first letter of St. Peter the Apostle\n*1 Pet 3:8-15.*\nBeloved: Be all like-minded in prayer, compassionate, lovers of the brethren, merciful, reserved, humble; not rendering evil for evil, or abuse for abuse, but contrariwise, blessing; for unto this were you called that you might inherit a blessing. For, He who would love life, and see good days, let him refrain his tongue from evil, and his lips that they speak no deceit. Let him turn away from evil and do good, let him seek after peace and pursue it. For the eyes of the Lord are upon the just, and His ears unto their prayers; but the face of the lord is against those who do evil. And who is there to harm you, if you are zealous for what is good? But even if you suffer anything for justice\u2019 sake, blessed are you. So have no fear of their fear and do not be troubled. But hallow the Lord Christ in your hearts.","id":"Lectio","label":"Epistola"},{"body":"*Sl. 83:10, 9.*\nBehold, O God, our protector, and look on Your servants.\nV. O Lord God of Hosts, hear the prayers of Your servants. Alleluia, alleluia.\n*Sl. 20:1*\nV. O Lord, in Your strength the king is glad; in Your victory how greatly he rejoices! Alleluia.","id":"Graduale","label":"Gradual"},{"body":"Continuation \u2629 of the Holy Gospel according to Matthew\n*Mt. 5:20-24.*\nAt that time, Jesus said to His disciples: Unless your justice exceeds that of the Scribes and Pharisees, you shall not enter the kingdom of heaven. You have heard that it was said to the ancients, \u2018You shall not kill\u2019; and that whoever shall kill shall be liable to judgment. But I say to you that everyone who is angry with his brother shall be liable to judgment; and whoever says to his brother, \u2018Raca,\u2019 shall be liable to the Sanhedrin; and whoever says, \u2018You fool!\u2019, shall be liable to the fire of Gehenna. Therefore, if you are offering your gift at the altar, and there remember that your brother has anything against you, leave your gift before the altar and go first to be reconciled to your brother; and then come and offer your gift.","id":"Evangelium","label":"Evangelho"},{"body":"*Sl. 15:7-8.*\nI bless the Lord Who counsels me; I set God ever before me; with Him at my right hand I shall not be disturbed.","id":"Offertorium","label":"Ofert\u00f3rio"},{"body":"Be favorable, O Lord, to our humble prayers, and graciously accept these offerings of Your servants, men and women, that what each has offered to the honor of Your name may profit for the salvation of all.\nPor nosso Senhor.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Pref\u00e1cio da SS. Trindade*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, que com vosso Filho Unig\u00e9nito e com o Esp\u00edrito Santo sois um s\u00f3 Deus, um s\u00f3 Senhor, n\u00e3o na unidade de uma s\u00f3 pessoa, mas na Trindade de uma s\u00f3 subst\u00e2ncia. Porquanto, o que acreditamos a respeito da vossa gl\u00f3ria, acreditamo-lo tamb\u00e9m, pela vossa revela\u00e7\u00e3o, a respeito do vosso Filho e do Esp\u00edrito Santo, de tal modo que, confessando a verdadeira e eterna divindade, adoramos nas pessoas a propriedade, na ess\u00eancia a unidade e a igualdade na majestade. \u00c9 esta majestade, que louvam os Anjos e Arcanjos, os Querubins e Serafins, que n\u00e3o cessam quotidianamente de cantar em un\u00edssono:","id":"Prefatio","label":"Pref\u00e1cio"},{"body":"*Sl. 26:4.*\nOne thing I ask of the Lord; this I seek: to dwell in the house of the Lord all the days of my life.","id":"Communio","label":"Com\u00fanio"},{"body":"Grant us, we beseech You, O Lord, that we whom You have filled with the heavenly gift may be cleansed of our hidden sins and delivered from the snares of our enemies.\nPor nosso Senhor.","id":"Postcommunio","label":"Postcom\u00fanio"}]}]
