[{"info":{"additional_info":[],"date":"2019-09-26","description":"","rank":4,"tempora":"Quinta-feira da 15\u00aa semana depois de Pentecostes","title":"S. S. Cipriano e Justina, M\u00e1rtires"},"proper_latin":[{"body":"*Ps 36:39*\nSalus autem just\u00f3rum a D\u00f3mino: et prot\u00e9ctor e\u00f3rum est in t\u00e9mpore tribulati\u00f3nis.\n*Ps 36:1*\nNoli \u00e6mul\u00e1ri in malign\u00e1ntibus: neque zel\u00e1veris faci\u00e9ntes iniquit\u00e1tem.\nGl\u00f3ria Patri.\nSalus autem just\u00f3rum a D\u00f3mino: et prot\u00e9ctor e\u00f3rum est in t\u00e9mpore tribulati\u00f3nis.","id":"Introitus","label":"Introitus"},{"body":"Beat\u00f3rum M\u00e1rtyrum Cypri\u00e1ni et Just\u00edn\u00e6 nos, D\u00f3mine, f\u00f3veant continu\u00e1ta p\u00e6s\u00eddia: quia non d\u00e9sinis prop\u00edtius intu\u00e9ri, quos t\u00e1libus aux\u00edliis conc\u00e9sseris adjuv\u00e1ri.\nPer Dominum.","id":"Oratio","label":"Oratio"},{"body":"L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Hebraeos.\n*Hebr 10:32-38*\nFratres: Rememor\u00e1mini pr\u00edstinos dies, in quibus illumin\u00e1ti magnum cert\u00e1men sustinu\u00edstis passi\u00f3num: et in \u00e1ltero quidem oppr\u00f3briis et tribulati\u00f3nibus spect\u00e1culum facti: in \u00e1ltero autem s\u00f3cii t\u00e1liter convers\u00e1ntium eff\u00e9cti. Nam et vinctis comp\u00e1ssi estis, et rap\u00ednam bon\u00f3rum vestr\u00f3rum cum g\u00e1udio suscep\u00edstis, cognosc\u00e9ntes vos habere meli\u00f3rem et man\u00e9ntem subst\u00e1ntiam. Nol\u00edte itaque am\u00edttere! confid\u00e9ntiam vestram, qu\u00e6 magnam habet remunerati\u00f3nem. Pati\u00e9ntia enim vobis nec\u00e9ssaria est: ut, volunt\u00e1tem Dei faci\u00e9ntes, report\u00e9tis promissi\u00f3nem. Adhuc enim m\u00f3dicum aliqu\u00e1ntulum, qui vent\u00farus est, v\u00e9niet, et non tard\u00e1bit. Justus autem meus ex fide vivit.","id":"Lectio","label":"Lectio"},{"body":"*Ps 33:18-19*\nClamav\u00e9runt justi, et D\u00f3minus exaud\u00edvit eos: et ex \u00f3mnibus tribulati\u00f3nibus e\u00f3rum liber\u00e1vit eos.\nV. Juxta est D\u00f3minus his, qui tribul\u00e1to sunt corde: et h\u00familes sp\u00edritu salv\u00e1bit. Allel\u00faja, allel\u00faja.\nV. Te M\u00e1rtyrum candid\u00e1tus laudat ex\u00e9rcitus, D\u00f3mine. Allel\u00faja.","id":"Graduale","label":"Graduale"},{"body":"Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam.\n*Luc 12:1-8*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Att\u00e9ndite a ferm\u00e9nto pharis\u00e6\u00f3rum, quod est hyp\u00f3crisis. Nihil autem op\u00e9rtum est, quod non revel\u00e9tur: neque absc\u00f3nditum, quod non sci\u00e1tur. Qu\u00f3niam, qu\u00e6 in t\u00e9nebris dix\u00edstis, in l\u00famine dic\u00e9ntur: et quod in aurem locuti estis in cub\u00edculis, pr\u00e6dic\u00e1bitur in tectis. Dico autem vobis am\u00edcis meis: Ne terre\u00e1mini ab his, qui occ\u00eddunt corpus, et post h\u00e6c non habent \u00e1mplius quid f\u00e1ciant. Ost\u00e9ndam autem vobis, quem time\u00e1tis: tim\u00e9te eum, qui, postquam occ\u00eddent, habet potest\u00e1tem m\u00edttere in geh\u00e9nnam. Ita dico vobis: hunc tim\u00e9te. Nonne quinque p\u00e1sseres v\u00e9neunt dip\u00f3ndio, et unus ex illis non est in oblivi\u00f3ne coram Deo? Sed et cap\u00edlli c\u00e1pitis vestri omnes numer\u00e1ri sunt. Nol\u00edte ergo tim\u00e9re: multis pass\u00e9ribus pluris estis vos. Dico autem vobis: Omnis, quic\u00famque conf\u00e9ssus f\u00faerit me coram hom\u00ednibus, et F\u00edlius h\u00f3minis confit\u00e9ntur illum coram Angelis Dei.","id":"Evangelium","label":"Evangelium"},{"body":"*Sap 3:1-3*\nJust\u00f3rum \u00e1nim\u00e6 in manu Dei sunt, et non tanget illos torm\u00e9ntum mal\u00edtiae: visi sunt \u00f3culis insipi\u00e9ntium mori: illi autem sunt in pace, allel\u00faja.\n(sed post Septuagesimam dicitur)\npace.","id":"Offertorium","label":"Offertorium"},{"body":"M\u00fanera tibi, D\u00f3mine, nostr\u00e6 devoti\u00f3nis off\u00e9rimus: qu\u00e6 et pro tu\u00f3rum tibi grata sint hon\u00f3re Just\u00f3rum, et nobis salut\u00e1ria, te miser\u00e1nte, redd\u00e1ntur.\nPer Dominum.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:","id":"Prefatio","label":"Prefatio"},{"body":"*Matt 10:27*\nQuod dico vobis in t\u00e9nebris, d\u00edcite in l\u00famine, dicit D\u00f3minus: et quod in aure aud\u00edtis, pr\u00e6dic\u00e1te super tecta.","id":"Communio","label":"Communio"},{"body":"Pr\u00e6sta nobis, qu\u01fdsumus. D\u00f3mine: interced\u00e9ntibus sanctis Mart\u00fdribus tuis Cypri\u00e1no et Just\u00edna; ut, quod ore cont\u00edngimus, pura mente capi\u00e1mus.\nPer Dominum.","id":"Postcommunio","label":"Postcommunio"}],"proper_vernacular":[{"body":"*Sl 36:39*\nA salva\u00e7\u00e3o dos justos, por\u00e9m, est\u00e1 no Senhor; Ele \u00e9 o seu ref\u00fagio na ocasi\u00e3o da tribula\u00e7\u00e3o.\n*Sl 36:1*\nN\u00e3o invejeis os maus, nem tenhais emula\u00e7\u00e3o daqueles que cometem iniquidades.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nA salva\u00e7\u00e3o dos justos, por\u00e9m, est\u00e1 no Senhor; Ele \u00e9 o seu ref\u00fagio na ocasi\u00e3o da tribula\u00e7\u00e3o.","id":"Introitus","label":"Intr\u00f3ito"},{"body":"Fazei, Senhor, que incessantemente nos alegremos com a protec\u00e7\u00e3o dos vossos B. B. M\u00e1rtires Cipriano e Justina, visto que n\u00e3o podeis deixar de acolher benignamente aqueles a quem concedeis a assist\u00eancia de tais aux\u00edlios.\nPor nosso Senhor.","id":"Oratio","label":"Ora\u00e7\u00e3o"},{"body":"Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Hebreus.\n*Heb 10:32-38*\nMeus irm\u00e3os: Lembrai-vos dos primeiros dias em que, depois de haverdes recebido as luzes da f\u00e9, sofrestes grandes combates dolorosos, havendo sido, por um lado, expostos, diante de toda a gente, aos opr\u00f3brios e aos maus tratos, e, por outro lado, associados aos que sofreram iguais tormentos. Com efeito, v\u00f3s compartilhastes as agruras dos prisioneiros e suportastes com alegria o despojo dos vossos bens, conhecendo que uma riqueza maior, que nunca seria arrebatada, vos estava reservada. N\u00e3o percais a confian\u00e7a que tendes, a qual deve alcan\u00e7ar uma recompensa de elevado valor. Com efeito, tendes necessidade de perseveran\u00e7a para que, depois de haverdes cumprido a vontade de Deus, alcanceis o pr\u00e9mio prometido. Esperai ainda algum tempo, e ent\u00e3o chegar\u00e1 aquele que deve vir, o qual n\u00e3o tardar\u00e1. Meu justo vive, pois, da sua f\u00e9.","id":"Lectio","label":"Epistola"},{"body":"*Sl 33:18-19*\nClamaram os justos; ent\u00e3o o senhor ouviu-os e livrou-os de todas suas afli\u00e7\u00f5es.\nV. O Senhor est\u00e1 pr\u00f3ximo daqueles que t\u00eam o cora\u00e7\u00e3o atribulado; e salvar\u00e1 os que t\u00eam o esp\u00edrito humilhado. Aleluia, aleluia.\nV. O ex\u00e9rcito c\u00e2ndido dos m\u00e1rtires, \u00f3 Senhor, canta louvores em vossa honra! Aleluia.","id":"Graduale","label":"Gradual"},{"body":"Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 12:1-8*\nNaquele tempo, disse Jesus aos seus disc\u00edpulos: \u00abAcautelai-vos com o fermento dos fariseus, que \u00e9 a hipocrisia, pois nada h\u00e1 oculto que n\u00e3o chegue a ser descoberto, nem segredo que n\u00e3o venha a ser revelado. At\u00e9 aquelas coisas que dissestes nas trevas ser\u00e3o publicadas \u00e0 luz; e o que dissestes ao ouvido, no rec\u00f4ndito dos vossos cub\u00edculos, ser\u00e1 apregoado sobre os telhados. Digo-vos, por\u00e9m, a v\u00f3s, que sois meus amigos: n\u00e3o tenhais receio daqueles que matam o corpo e depois n\u00e3o podem fazer mais nada. Sabeis a quem deveis temer? Temei aquele que, depois de haver dado a morte, tem ainda o poder de lan\u00e7ar no inferno. Sim; eu vo-lo digo: temei este. Porventura se n\u00e3o vendem cinco p\u00e1ssaros por dous ceitis? Contudo, nem um s\u00f3 deles fica em esquecimento diante de Deus! At\u00e9 os cabelos da vossa cabe\u00e7a est\u00e3o contados! N\u00e3o tenhais, pois, receio. V\u00f3s valeis mais do que muitos p\u00e1ssaros. Tamb\u00e9m vos digo: todo aquele que me confessar diante dos homens, o Filho do homem o reconhecer\u00e1 igualmente diante dos Anjos de Deus\u00bb.","id":"Evangelium","label":"Evangelho"},{"body":"*Sb 3:1-3*\nAs almas dos justos est\u00e3o nas m\u00e3os de Deus e o tormento da mal\u00edcia as n\u00e3o tocar\u00e1! Aos olhos dos insensatos pareciam quase a morrer, todavia est\u00e3o na paz. Aleluia.","id":"Offertorium","label":"Ofert\u00f3rio"},{"body":"Vos oferecemos, Senhor, estes dons da nossa devo\u00e7\u00e3o; e, em aten\u00e7\u00e3o aos merecimentos dos vossos justos, dignai-Vos aceit\u00e1-los, e pela vossa miseric\u00f3rdia fazei que nos sejam salutares.\nPor nosso Senhor.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Pref\u00e1cio Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:","id":"Prefatio","label":"Pref\u00e1cio"},{"body":"*Mt 10:27*\nO que vos digo nas trevas dizei-o \u00e0s claras, diz o Senhor; e o que vos disse ao ouvido pregai-o em cima dos telhados.","id":"Communio","label":"Com\u00fanio"},{"body":"Senhor, por intercess\u00e3o dos vossos santos M\u00e1rtires N. e N., dignai-Vos conceder-nos a gra\u00e7a de guardarmos com o cora\u00e7\u00e3o sempre puro o que a nossa boca agora recebeu.\nPor nosso Senhor.","id":"Postcommunio","label":"Postcom\u00fanio"}]}]
