[{"info":{"additional_info":["Paramentos vermelhos","W Polsce"],"date":"2019-05-16","description":"\u015aw. Andrzej urodzi\u0142 si\u0119 w ziemi Sandomierskiej w roku 1592. Kszta\u0142ci\u0142 si\u0119 w kolegium jezuickim w Wilnie i tam wst\u0105pi\u0142 do tego\u017c zakonu. Po otrzymaniu \u015bwi\u0119ce\u0144 kap\u0142a\u0144skich pracowa\u0142 w Wilnie, a potem jako misjonarz ludowy na Polesiu, gdzie pojedna\u0142 z Ko\u015bcio\u0142em wielu schizmatyk\u00f3w. 16 maja 1657 roku pochwycili go schizmatyccy Kozacy i okrutnie zam\u0119czyli w Janowie Poleskim. Cia\u0142o, do dzisiaj nie zepsute, spoczywa w Warszawie.\n\nMsza wsp\u00f3lna nr 16 Protexisti, z wyj\u0105tkiem Kolekty, Sekrety i Pokomunii\n","rank":3,"tempora":"Quinta-feira da 3\u00aa semana depois da P\u00e1scoa","title":null},"proper_latin":[{"body":"*Ps 63:3*\nProtex\u00edsti me, Deus, a conv\u00e9ntu malign\u00e1ntium, allel\u00faja: a multit\u00fadine oper\u00e1ntium iniquit\u00e1tem, allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps. 63:2*\nEx\u00e1udi, Deus, orati\u00f3nem meam, cum d\u00e9precor: a tim\u00f3re inim\u00edci \u00e9ripe \u00e1nimam meam.\nGl\u00f3ria Patri.\nProtex\u00edsti me, Deus, a conv\u00e9ntu malign\u00e1ntium, allel\u00faja: a multit\u00fadine oper\u00e1ntium iniquit\u00e1tem, allel\u00faja, allel\u00faja.","id":"Introitus","label":"Introitus"},{"body":"Deus, qui in confessione ver\u00e6 fidei beatum Andream, multiplici suppliciorum genere excruciatum, illustri martyrio coronasti: pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus; ut nos in eadem fide stabiles, adversa potius omia, quam anim\u00e6 detrimentum patiamur.\nPer Dominum.","id":"Oratio","label":"Oratio"},{"body":"L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Timotheum\n*2 Tim 2:8-10; 3:10-12.*\nCar\u00edssime: Memor esto, D\u00f3minum Jesum Christum resurrex\u00edsse a m\u00f3rtuis ex s\u00e9mine David, sec\u00fandum Evang\u00e9lium meum, in quo lab\u00f3ro usque ad v\u00edncula, quasi male \u00f3perans: sed verbum Dei non est allig\u00e1tum. Ideo \u00f3mnia sust\u00edneo propter el\u00e9ctos, ut et ipsi sal\u00fatem consequ\u00e1ntur, qu\u00e6 est in Christo Jesu, cum gl\u00f3ria coel\u00e9sti. Tu autem assec\u00fatus es meam doctr\u00ednam, instituti\u00f3nem, prop\u00f3situm, fidem, longanimit\u00e1tem, dilecti\u00f3nem, pati\u00e9ntiam, persecuti\u00f3nes, passi\u00f3nes: qu\u00e1lia mihi facta sunt Antioch\u00ed\u00e6, Ic\u00f3nii et Lystris: quales persecuti\u00f3nes sust\u00ednui, et ex \u00f3mnibus er\u00edpuit me D\u00f3minus. Et omnes, qui pie volunt v\u00edvere in Christo Jesu, persecuti\u00f3nem pati\u00e9ntur.","id":"Lectio","label":"Lectio"},{"body":"Allel\u00faja, allel\u00faja\n*Ps 88:6.*\nConfiteb\u00fantur c\u0153li mirab\u00edlia tua, D\u00f3mine: \u00e9tenim verit\u00e1tem tuam in eccl\u00e9sia sanct\u00f3rum. Allel\u00faja\n*Ps 20:4*\nPosu\u00edsti, D\u00f3mine, super caput ejus cor\u00f3nam de l\u00e1pide preti\u00f3so. Allel\u00faja.","id":"Graduale","label":"Graduale"},{"body":"Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Jo\u00e1nnem.\n*Joannes 15:1-7*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Ego sum vitis vera: et Pater meus agr\u00edcola est. Omnem p\u00e1lmitem in me non fer\u00e9ntem fructum, tollet eum: et omnem, qui fert fructum, purg\u00e1bit eum, ut fructum plus \u00e1fferat. Jam vos mundi estis propter serm\u00f3nem, quem loc\u00fatus sum vobis. Mane te in me: et ego in vobis. Sicut palmes non potest ferre fructum a semet\u00edpso, nisi m\u00e1nserit in vite: sic nec vos, nisi in me mans\u00e9ritis. Ego sum vitis, vos p\u00e1lmites: qui manet in me, et ego in eo, hic fert fructum multum: quia sine me nihil pot\u00e9stis f\u00e1cere. Si quis in me non m\u00e1nserit, mitt\u00e9tur foras sicut palmes, et ar\u00e9scet, et c\u00f3lligent eum, et in ignem mittent, et ardet. Si mans\u00e9ritis in me, et verba mea in vobis m\u00e1nserint: quodc\u00famque volu\u00e9ritis, pet\u00e9tis, et fiet vobis.","id":"Evangelium","label":"Evangelium"},{"body":"*Ps 88:6*\nConfiteb\u00fantur c\u0153li mirab\u00edlia tua, D\u00f3mine: et verit\u00e1tem tuam in eccl\u00e9sia sanct\u00f3rum, allel\u00faja, allel\u00faja.","id":"Offertorium","label":"Offertorium"},{"body":"Offerimus tibi, Domine, hostiam immaculatam unigeniti Filii tui, enixe deprecantes, ut, qu\u00e6 pro salute nostra humiliter petimus, beati Andre\u00e6 Martyris tui precibus et intercessione censequamur.\nPer e\u00fandem.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Paschalis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re: Te quidem, D\u00f3mine, omni t\u00e9mpore, sed in hoc pot\u00edssimum (sed tempore Passionis)\nhac pot\u00edssimum nocte (sed octava Pasch\u00e6)\nhac pot\u00edssimum die glori\u00f3sius pr\u00e6dic\u00e1re, cum Pascha nostrum immol\u00e1tus est Christus. Ipse enim verus est Agnus, qui \u00e1bstulit pecc\u00e1ta mundi. Qui mortem nostram mori\u00e9ndo destr\u00faxit et vitam resurg\u00e9ndo repar\u00e1vit. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:","id":"Prefatio","label":"Prefatio"},{"body":"*Ps 63:11.*\nL\u00e6t\u00e1bitur justus in D\u00f3mino, et sper\u00e1bit in eo: et laudab\u00fantur omnes recti corde, allel\u00faja, allel\u00faja.","id":"Communio","label":"Communio"},{"body":"Deam, h\u00e6c sancta, Domine, in honorem beati Andre\u00e6 Martyris tui de altari libavimus: concede propitius; ut, cuius exemplis instruimur, invictam constantiam imitemur.\nPer Dominum.","id":"Postcommunio","label":"Postcommunio"}],"proper_vernacular":[{"body":"*Sl 63:3*\nProtegestes-me, \u00f3 Deus, contra os conluios dos maus e contra a multid\u00e3o daqueles que cometem iniquidades. Aleluia, aleluia.\n*Sl 63:2*\nOuvi, \u00f3 Deus, a ora\u00e7\u00e3o que Vos dirijo: livrai a minha alma do temor do inimigo.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nProtegestes-me, \u00f3 Deus, contra os conluios dos maus e contra a multid\u00e3o daqueles que cometem iniquidades. Aleluia, aleluia.","id":"Introitus","label":"Intr\u00f3ito"},{"body":"Bo\u017ce, kt\u00f3ry \u015bwi\u0119tego Andrzeja udr\u0119czonego rozlicznymi katuszami za wyznawanie prawdziwej wiary uwie\u0144czy\u0142e\u015b \u015bwietnym m\u0119cze\u0144stwem; spraw, prosimy Ci\u0119, aby\u015bmy trwaj\u0105c w tej samej wierze gotowi byli ponie\u015b\u0107 raczej wszystkie przeciwno\u015bci ni\u017c szkod\u0119 na duszy.\nPor nosso Senhor.","id":"Oratio","label":"Ora\u00e7\u00e3o"},{"body":"Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo a Tim\u00f3teo.\n*2 Tm 2:8-10; 3:10-12*\nCar\u00edssimo: lembrai-vos de que N. S. Jesus Cristo, descendente da ra\u00e7a de David, ressuscitou dos mortos, segundo o Evangelho que prego, pelo qual tenho sofrido a prova\u00e7\u00e3o at\u00e9 estar preso com cadeias, como se fora um malfeitor. Mas a palavra de Deus n\u00e3o pode estar presa. Por isso sofro tudo por amor dos escolhidos, a fim de que eles consigam tamb\u00e9m a salva\u00e7\u00e3o, que est\u00e1 na gl\u00f3ria celestial com Jesus Cristo. Quanto a v\u00f3s, lembrai-vos de que estais unidos e compreendestes a minha doutrina, modo de vida, regra de conduta, f\u00e9, longanimidade, caridade e paci\u00eancia, e conheceis as grandes persegui\u00e7\u00f5es e vexa\u00e7\u00f5es que me foram feitas e sofri em Antioquia, Ic\u00f3nia e L\u00edstria, das quais o Senhor me livrou. Do mesmo modo, todos os que querem viver piamente em Jesus Cristo padecer\u00e3o persegui\u00e7\u00e3o.","id":"Lectio","label":"Epistola"},{"body":"Aleluia, aleluia\n*Sl 88:6*\nSenhor, que os c\u00e9us festejem as vossas maravilhas; que a vossa verdade seja exaltada na assembleia dos santos. Aleluia.\n*Sl 20:4*\nImpusestes na sua cabe\u00e7a, Senhor, uma coroa de pedras preciosas. Aleluia.","id":"Graduale","label":"Gradual"},{"body":"Continua\u00e7\u00e3o do santo Evangelho segundo S. Jo\u00e3o.\n*Jo 15:1-7*\nEu sou a verdadeira vinha e meu Pai \u00e9 o vinhateiro. Toda a videira que n\u00e3o der fruto em mim ser\u00e1 cortada por Ele, assim como podar\u00e1 a que der fruto, para que o d\u00ea com mais abund\u00e2ncia. V\u00f3s estais j\u00e1 limpos em raz\u00e3o da doutrina que vos tenho pregado. Permanecei em mim, pois eu permane\u00e7o em v\u00f3s. Assim como a videira n\u00e3o pode dar fruto s\u00f3 por si, sem permanecer unida \u00e0 cepa, assim tamb\u00e9m n\u00e3o podereis v\u00f3s dar fruto se n\u00e3o permanecerdes unidos a mim. Eu sou a cepa da vinha, e v\u00f3s sois as vides. Aquele que permanece em mim, eu permane\u00e7o nele, e dar\u00e1 abundante fruto; pois nada podereis fazer sem mim. Se algu\u00e9m n\u00e3o permanecer em mim, ser\u00e1 arrancado e lan\u00e7ado fora, como uma vide seca. Ent\u00e3o secar\u00e1 e lev\u00e1-la-\u00e3o para a lan\u00e7arem no fogo, em que arder\u00e1. Se permanecerdes em mim e as minhas palavras permanecerem em v\u00f3s, tudo o que quiserdes podereis pedir, que vos ser\u00e1 concedido.","id":"Evangelium","label":"Evangelho"},{"body":"*Sl 88:6*\nSenhor, que os c\u00e9us publiquem as vossas maravilhas; que, a vossa verdade seja exaltada na assembleia dos santos. Aleluia.","id":"Offertorium","label":"Ofert\u00f3rio"},{"body":"Sk\u0142adamy Ci, Panie, niepokalan\u0105 ofiar\u0119\u00a0Jednorodzonego Syna Twego, usilnie b\u0142agaj\u0105c, aby\u015bmy przez modlitw\u0119 i or\u0119downictwo \u015bw. Andrzeja, Twego M\u0119czennika, uzyskali to, o co z pokor\u0105 prosimy dla swego zbawienia.\nPelo mesmo nosso Senhor.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Pref\u00e1cio da P\u00e1scoa*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar, que Vos louvemos sempre, mas principalmente... em que Jesus Cristo foi imolado, como nova P\u00e1scoa. Pois Ele \u00e9 o verdadeiro Cordeiro que tirou os pecados do mundo e que pela sua Ressurrei\u00e7\u00e3o nos restituiu a vida. Por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:","id":"Prefatio","label":"Pref\u00e1cio"},{"body":"*Sl 63:11*\nO justo rejubilar\u00e1 no Senhor e nele por\u00e1 a sua confian\u00e7a, pois todos aqueles que possuem o cora\u00e7\u00e3o recto ser\u00e3o louvados. Aleluia, aleluia.","id":"Communio","label":"Com\u00fanio"},{"body":"Panie, gdy\u015bmy spo\u017cyli te \u015bwi\u0119te dary z o\u0142tarza ku czci \u015bw. M\u0119czennika Twego Andrzeja, udziel nam \u0142askawie, aby\u015bmy pouczeni jego przyk\u0142adem na\u015bladowali niez\u0142omn\u0105 jego sta\u0142o\u015b\u0107.\nPor nosso Senhor.","id":"Postcommunio","label":"Postcom\u00fanio"}]}]
