[{"info":{"additional_info":["Paramentos vermelhos"],"date":"2019-11-23","description":"\u015aw. Klemens, trzeci nast\u0119pca \u015bw. Piotra, rz\u0105dzi\u0142 Ko\u015bcio\u0142em od roku 88 do 97. Napisa\u0142 list do Koryntian, kt\u00f3ry jest \u015bwiadectwem znaczenia biskupa rzymskiego w pierwszym wieku. List jest przenikni\u0119ty trosk\u0105 o jedno\u015b\u0107 chrze\u015bcija\u0144stwa. Imi\u0119 \u015bw. Klemensa wymienia si\u0119 w kanonie Mszy \u015bwi\u0119tej.\n\nWspomnienie \u015bw. Felicyty, m\u0119czennicy. \u015aw. Felicyta, m\u0119czennica rzymska zosta\u0142a pochowana na cmentarzu Maksymina. Pami\u0105tk\u0119 jej\u00a0\u015bmierci obchodzono w Rzymie ju\u017c w V wieku.\n","rank":3,"tempora":"S\u00e1bado da 23\u00aa semana depois de Pentecostes","title":"\u015aw. Klemensa I, Papie\u017ca i M\u0119czennika"},"proper_latin":[{"body":"*Is 59:21; 56:7*\nDicit D\u00f3minus: Serm\u00f3nes mei, quos dedi in os tuum, non def\u00edcient de ore tuo: et m\u00fanera tua acc\u00e9pta erunt super alt\u00e1re meum.\n*Ps 111:1*\nBe\u00e1tus vir, qui timet D\u00f3minum: in mand\u00e1tis ejus cupit nimis.\nGl\u00f3ria Patri.\nDicit D\u00f3minus: Serm\u00f3nes mei, quos dedi in os tuum, non def\u00edcient de ore tuo: et m\u00fanera tua acc\u00e9pta erunt super alt\u00e1re meum.","id":"Introitus","label":"Introitus"},{"body":"Gregem tuum, Pastor \u00e6t\u00e9rne, plac\u00e1tus int\u00e9nde: et, per be\u00e1tum N. (M\u00e1rtyrem tuum atque) Summum Pont\u00edficem, perp\u00e9tua protecti\u00f3ne cust\u00f3di; quem tot\u00edus Eccl\u00e9si\u00e6 pr\u00e6stit\u00edsti esse past\u00f3rem.\nPer Dominum.","id":"Oratio","label":"Oratio"},{"body":"*Pro S. Felicitate*\nPr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut, be\u00e1t\u00e6 Felicit\u00e1tis Martyris tu\u00e6 soll\u00e9mnia recens\u00e9ntes, m\u00e9ritis ips\u00edus proteg\u00e1mur et pr\u00e9cibus.\nPer Dominum.","id":"Commemoratio Oratio","label":"Commemoratio Oratio"},{"body":"L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Philippenses.\n*Phil 3:17-21; 4:1-3*\nFratres: Imitat\u00f3res mei est\u00f3te, et observ\u00e1te eos, qui ita \u00e1mbulant, sicut hab\u00e9tis formam nostram. Multi enim \u00e1mbulant, quos s\u00e6pe dic\u00e9bam vobis - nunc autem et flens dico - inim\u00edcos Crucis Christi: quorum finis int\u00e9ritus: quorum Deus venter est: et gl\u00f3ria in confusi\u00f3ne ips\u00f3rum, qui terr\u00e9na s\u00e1piunt. Nostra autem convers\u00e1tio in coelis est: unde \u00e9tiam Salvat\u00f3rem exspect\u00e1mus, D\u00f3minum nostrum Jesum Christum, qui reform\u00e1bit corpus humilit\u00e1tis nostr\u00e6, configur\u00e1tum c\u00f3rpori clarit\u00e1tis su\u00e6, sec\u00fandum operati\u00f3nem, qua \u00e9tiam possit subj\u00edcere sibi \u00f3mnia. Itaque, fratres mei car\u00edssimi et desiderat\u00edssimi, g\u00e1udium meum et cor\u00f3na mea: sic state in D\u00f3mino, car\u00edssimi. Ev\u00f3diam rogo et S\u00fdntychen d\u00e9precor id\u00edpsum s\u00e1pere in D\u00f3mino. Etiam rogo et te, germ\u00e1ne compar, \u00e1djuva illas, qu\u00e6 mecum laborav\u00e9runt in Evang\u00e9lio cum Clem\u00e9nte et c\u00e9teris adiut\u00f3ribus meis, quorum n\u00f3mina sunt in libro vit\u00e6.","id":"Lectio","label":"Lectio"},{"body":"*Ps 106:32; 106:31*\nEx\u00e1ltent eum in Eccl\u00e9sia plebis: et in c\u00e1thedra seni\u00f3rum laudent eum.\nV. Confite\u00e1ntur D\u00f3mino miseric\u00f3rdi\u00e6 ejus; et mirab\u00edlia ejus f\u00edliis h\u00f3minum. Allel\u00faja, allel\u00faja\n*Matt 16:18*\nTu es Petrus, et super hanc petram \u00e6dific\u00e1bo Eccl\u00e9siam meam. Allel\u00faja.","id":"Graduale","label":"Graduale"},{"body":"Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum.\n*Matt 16:13-19*\nIn illo t\u00e9mpore: Venit Jesus in partes C\u00e6sar\u00e9\u00e6 Phil\u00edppi, et interrog\u00e1bat disc\u00edpulos suos, dicens: Quem dicunt h\u00f3mines esse F\u00edlium h\u00f3minis? At illi dix\u00e9runt: Alii Jo\u00e1nnem Bapt\u00edstam, alii autem El\u00edam, alii vero Jerem\u00edam aut unum ex proph\u00e9tis. Dicit illis Jesus: Vos autem quem me esse d\u00edcitis? Resp\u00f3ndens Simon Petrus, dixit: Tu es Christus, F\u00edlius Dei vivi. Resp\u00f3ndens autem Jesus, dixit ei: Be\u00e1tus es, Simon Bar Jona: quia caro et sanguis non revel\u00e1vit tibi, sed Pater meus, qui in c\u0153lis est. Et ego dico tibi, quia tu es Petrus, et super hanc petram \u00e6dific\u00e1bo Eccl\u00e9siam meam, et port\u00e6 \u00ednferi non pr\u00e6val\u00e9bunt adv\u00e9rsus eam. Et tibi dabo claves regni c\u0153l\u00f3rum. Et quodc\u00famque lig\u00e1veris super terram, erit lig\u00e1tum et in c\u0153lis: et quodc\u00famque s\u00f3lveris super terram, erit sol\u00fatum et in c\u0153lis.","id":"Evangelium","label":"Evangelium"},{"body":"*Jer 1:9-10*\nEcce, dedi verba mea in ore tuo: ecce, const\u00edtui te super gentes et super regna, ut ev\u00e9llas et destruas, et \u00e6d\u00edfices et plantes.","id":"Offertorium","label":"Offertorium"},{"body":"Obl\u00e1tis mun\u00e9ribus, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, Eccl\u00e9siam tuam ben\u00edgnus ill\u00famina: ut, et gregis tui prof\u00edciat ubique succ\u00e9ssus, et grati fiant n\u00f3mini tuo, te gubern\u00e1nte, past\u00f3res.\nPer Dominum.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Pro S. Felicitate*\nVota p\u00f3puli tui, D\u00f3mine, propiti\u00e1tus int\u00e9nde: et, cujus nos tr\u00edbuis soll\u00e9mnia celebr\u00e1re, fac gaud\u00e9re suffr\u00e1giis.\nPer Dominum.","id":"Commemoratio Secreta","label":"Commemoratio Secreta"},{"body":"*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:","id":"Prefatio","label":"Prefatio"},{"body":"*Matt 16:18*\nTu es Petrus, et super hanc petram \u00e6dific\u00e1bo Eccl\u00e9siam meam.","id":"Communio","label":"Communio"},{"body":"Refecti\u00f3ne sancta enutr\u00edtam gub\u00e9rna, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, tuam plac\u00e1tus Eccl\u00e9siam: ut, pot\u00e9nti moderati\u00f3ne dir\u00e9cta, et increm\u00e9nta libert\u00e1tis acc\u00edpiat et in religi\u00f3nis integrit\u00e1te pers\u00edstat.\nPer Dominum.","id":"Postcommunio","label":"Postcommunio"},{"body":"*Pro S. Felicitate*\nS\u00fapplices te rog\u00e1mus, omn\u00edpotens Deus: ut, interced\u00e9ntibus Sanctis tuis, et tua in nobis dona mult\u00edplices, et t\u00e9mpora nostra disp\u00f3nas.\nPer Dominum.","id":"Commemoratio Postcommunio","label":"Commemoratio Postcommunio"}],"proper_vernacular":[{"body":"*Is 59:21; 56:7*\nM\u00f3wi Pan: Mowy moje, kt\u00f3re w\u0142o\u017cy\u0142em w twoje usta, nie odst\u0105pi\u0105 od ust twoich; a ofiary twoje mi\u0142e b\u0119d\u0105 na moim o\u0142tarzu.\n*Sl 111:1*\nB\u0142ogos\u0142awiony m\u0105\u017c, kt\u00f3ry boi si\u0119 Pana i wielka\u0105 rado\u015b\u0107 znajduje w Jego nakazach.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nM\u00f3wi Pan: Mowy moje, kt\u00f3re w\u0142o\u017cy\u0142em w twoje usta, nie odst\u0105pi\u0105 od ust twoich; a ofiary twoje mi\u0142e b\u0119d\u0105 na moim o\u0142tarzu.","id":"Introitus","label":"Intr\u00f3ito"},{"body":"\u00d3 Pastor eterno, atendei prop\u00edcio ao vosso rebanho; e guardai-o com vossa perp\u00e9tua protec\u00e7\u00e3o por intercess\u00e3o do bem-aventurado N. (Vosso M\u00e1rtir e) Sumo Pont\u00edfice, o qual escolhestes como pastor de toda a Igreja.\nPor nosso Senhor.","id":"Oratio","label":"Ora\u00e7\u00e3o"},{"body":"*Comemora\u00e7\u00e3o \u015bw. Felicyty*\nWszechmog\u0105cy Bo\u017ce, prosimy Ci\u0119, aby nas ochrania\u0142y modlitwy i zas\u0142ugi \u015bw. Felicyty, Twojej M\u0119czennicy, kt\u00f3rej uroczysto\u015b\u0107 obchodzimy.\nPor nosso Senhor.","id":"Commemoratio Oratio","label":"Ora\u00e7\u00e3o Comemora\u00e7\u00e3o"},{"body":"Lesson from the letter of St. Paul the Apostle to the Philippians\n*Phil 3:17-21; 4:1-3*\nBrethren: Be imitators of me, and mark those who walk after the pattern you have in us. For many walk, of whom I have told you often and now tell you even weeping, that they are enemies of the Cross of Christ. Their end is ruin, their god is the belly, their glory is in their shame, they mind the things of earth. But our citizenship is in heaven from which also we eagerly await a Saviour, our Lord Jesus Christ, Who will refashion the body of our lowliness, conforming it to the body of His glory by exerting the power by which He is able also to subject all things to Himself. So then, my brethren, beloved and longed for, my joy and my crown, stand fast thus in the Lord, beloved. I entreat Evodia and I exhort Syntyche to be of one mind in the Lord. And I beseech you also, my loyal comrade, help them, for they have toiled with me in the gospel, as have Clement and the rest of my fellow-workers whose names are in the book of life.","id":"Lectio","label":"Epistola"},{"body":"*Sl 106:32; 106:31*\nQue seja exaltado na assembleia do povo; que seja louvado no conselho dos anci\u00e3os.\nV. Glorifiquem o Senhor pelas suas miseric\u00f3rdias: e pelas suas maravilhas em favor dos filhos dos homens. Aleluia, aleluia.\n*Mt 16:18*\nTu \u00e9s Pedro, e sobre esta pedra edificarei a minha Igreja. Aleluia.","id":"Graduale","label":"Gradual"},{"body":"Continua\u00e7\u00e3o do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 16:13-19*\nNaquele tempo, foi Jesus para a regi\u00e3o de Cesareia, de Filipe, e interrogou os seus disc\u00edpulos, dizendo-lhes: \u00abQuem dizem os homens que \u00e9 o Filho do homem?\u00bb. Eles responderam: \u00abUns dizem que \u00e9 Jo\u00e3o Baptista, outros que \u00e9 Elias e outros que \u00e9 Jeremias ou algum dos Profetas\u00bb. Jesus disse-lhes: \u00abE quem dizeis v\u00f3s que eu sou?\u00bb. Respondendo, Sim\u00e3o-Pedro disse: \u00abTu \u00e9s Cristo, Filho de Deus vivo!\u00bb. E Jesus disse-lhe: \u00abBem-aventurado \u00e9s tu, Sim\u00e3o Barjona, porque n\u00e3o foi a carne nem o sangue que te revelaram o que dizes, mas meu Pai, que est\u00e1 nos c\u00e9us. E Eu digo-te: tu \u00e9s Pedro, e sobre esta pedra edificarei a minha Igreja; e as portas do inferno n\u00e3o prevalecer\u00e3o contra ela. Eu te darei as chaves do reino dos c\u00e9us; e tudo o que ligares sobre a terra ser\u00e1 ligado tamb\u00e9m nos c\u00e9us; e tudo o que desatares sobre a terra ser\u00e1 desatado tamb\u00e9m nos c\u00e9us\u00bb.","id":"Evangelium","label":"Evangelho"},{"body":"*Jr 1:9-10*\nEis que pus as minhas palavras na tua boca: eis que te constitu\u00ed sobre os povos e sobre os reinos para arrancares e destru\u00edres, e para edificares e plantares.","id":"Offertorium","label":"Ofert\u00f3rio"},{"body":"Com as ofertas destes dons, Vos suplicamos, Senhor, iluminai benignamente a vossa Igreja, a fim de que n\u00e3o s\u00f3 o vosso rebanho triunfe em toda a parte, mas tamb\u00e9m pelo poder do vosso nome os pastores sejam bem acolhidos.\nPor nosso Senhor.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Comemora\u00e7\u00e3o \u015bw. Felicyty*\nPanie, wejrzyj \u0142askawie na ofiary Twego ludu i nape\u0142nij go rado\u015bci\u0105 za wstawiennictwem tej, kt\u00f3rej uroczysto\u015b\u0107 pozwalasz mu obchodzi\u0107.\nPor nosso Senhor.","id":"Commemoratio Secreta","label":"Secreta Comemora\u00e7\u00e3o"},{"body":"*Pref\u00e1cio Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:","id":"Prefatio","label":"Pref\u00e1cio"},{"body":"*Mt 16:18*\nTu \u00e9s Pedro, e sobre esta pedra edificarei a minha Igreja.","id":"Communio","label":"Com\u00fanio"},{"body":"Senhor, Vos suplicamos, governai com mansid\u00e3o a vossa Igreja, agora que foi alimentada com a sagrada refei\u00e7\u00e3o, a fim de que, dirigida com firme suavidade, alcance o incremento da sua liberdade e persista na integridade da sua doutrina.\nPor nosso Senhor.","id":"Postcommunio","label":"Postcom\u00fanio"},{"body":"*Comemora\u00e7\u00e3o \u015bw. Felicyty*\nWszechmog\u0105cy Bo\u017ce, pokornie prosimy Ci\u0119, aby\u015b za wstawiennictwem Twoich \u015awi\u0119tych pomna\u017ca\u0142 w nas swoje dary i kierowa\u0142 naszym \u017cyciem.\nPor nosso Senhor.","id":"Commemoratio Postcommunio","label":"Postcom\u00fanio Comemora\u00e7\u00e3o"}]}]
