[{"info":{"additional_info":["Paramentos vermelhos"],"date":"2019-02-18","description":"\u015aw. Symeon, nast\u0119pca Aposto\u0142a Jana na stolicy biskupiej w Jerozolimie, zosta\u0142 uwi\u0119ziony za cesarza Trajana oko\u0142o roku 110. Rz\u0105dzi\u0142 Ko\u015bcio\u0142em jerozolimskim 40 lat.\n","rank":4,"tempora":"Segunda-feira da semana da Septuag\u00e9sima","title":"S. Sime\u00e3o, Bispo e M\u00e1rtir"},"proper_latin":[{"body":"*Ps 20:2-3.*\nIn virt\u00fate tua, D\u00f3mine, l\u00e6t\u00e1bitur justus: et super salut\u00e1re tuum exsult\u00e1bit vehem\u00e9nter: desid\u00e9rium \u00e1nim\u00e6 ejus tribu\u00edsti ei.\n*Ps 20:4*\nQu\u00f3niam pr\u00e6ven\u00edsti eum in benedicti\u00f3nibus dulc\u00e9dinis: posu\u00edsti in c\u00e1pite ejus cor\u00f3nam de l\u00e1pide preti\u00f3so.\nGl\u00f3ria Patri.\nIn virt\u00fate tua, D\u00f3mine, l\u00e6t\u00e1bitur justus: et super salut\u00e1re tuum exsult\u00e1bit vehem\u00e9nter: desid\u00e9rium \u00e1nim\u00e6 ejus tribu\u00edsti ei.","id":"Introitus","label":"Introitus"},{"body":"Infirmit\u00e1tem nostram r\u00e9spice, omn\u00edpotens Deus: et quia pondus pr\u00f3prie acti\u00f3nis gravat, be\u00e1ti Sime\u00f3nis M\u00e1rtyris tui atque Pont\u00edficis interc\u00e9ssio glori\u00f3sa nos pr\u00f3tegat.\nPer Dominum.","id":"Oratio","label":"Oratio"},{"body":"L\u00e9ctio libri Sapi\u00e9nti\u00e6\n*Sap 10:10-14*\nJustum ded\u00faxit D\u00f3minus per vias rectas, et ostendit illi regnum Dei, et dedit illi sci\u00e9ntiam sanct\u00f3rum: honest\u00e1vit illum in lab\u00f3ribus, et compl\u00e9vit labores ill\u00edus. In fraude circumveni\u00e9ntium illum \u00e1ffuit illi, et hon\u00e9stum fecit illum. Custod\u00edvit illum ab inim\u00edcis, et a seduct\u00f3ribus tut\u00e1vit illum, et cert\u00e1men forte dedit illi, ut v\u00ednceret et sciret, qu\u00f3niam \u00f3mnium pot\u00e9ntior est sapi\u00e9ntia. H\u00e6c v\u00e9nditum jus\u00edum non derel\u00edquit, sed a peccat\u00f3ribus liber\u00e1vit eum: descend\u00edtque cum illo in f\u00f3veam, et in v\u00ednculis non derel\u00edquit illum, donec aff\u00e9rret illi sceptrum regni, et pot\u00e9ntiam adv\u00e9rsus eos, qui eum deprim\u00e9bant: et mend\u00e1ces ost\u00e9ndit, qui maculav\u00e9runt illum, et dedit illi clarit\u00e1tem \u00e6t\u00e9rnam, D\u00f3minus, Deus noster.","id":"Lectio","label":"Lectio"},{"body":"*Ps 111:1-2.*\nBe\u00e1tus vir, qui timet D\u00f3minum: in mand\u00e1tis ejus cupit nimis.\nV. Potens in terra erit semen ejus: gener\u00e1tio rect\u00f3rum benedic\u00e9tur.\n*Ps 20:3-4*\nDesid\u00e9rium \u00e1nim\u00e6 ejus tribu\u00edsti ei: et volunt\u00e1te labi\u00f3rum ejus non fraud\u00e1sti eum.\nV. Qu\u00f3niam pr\u00e6ven\u00edsti eum in benedicti\u00f3nibus dulc\u00e9dinis.\nV. Posu\u00edsti in c\u00e1pite ejus cor\u00f3nam de l\u00e1pide preti\u00f3so.","id":"Tractus","label":"Graduale"},{"body":"Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum.\n*Matt 10:34-42*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Nol\u00edte arbitr\u00e1ri, quia pacem v\u00e9nerim m\u00edttere in terram: non veni pacem m\u00edttere, sed gl\u00e1dium. Veni enim separ\u00e1re h\u00f3minem adv\u00e9rsus patrem suum, et f\u00edliam adv\u00e9rsus matrem suam, et nurum adv\u00e9rsus socrum suam: et inim\u00edci h\u00f3minis dom\u00e9stici ejus. Qui amat patrem aut matrem plus quam me, non est me dignus: et qui amat f\u00edlium aut f\u00edliam super me, non est me dignus. Et qui non \u00e1ccipit crucem suam, et s\u00e9quitur me, non est me dignus. Qui inv\u00e9nit \u00e1nimam suam, perdet illam: et qui perd\u00edderit \u00e1nimam suam propter me, inv\u00e9niet eam. Qui r\u00e9cipit vos, me r\u00e9cipit: et qui me r\u00e9cipit, r\u00e9cipit eum, qui me misit. Qui r\u00e9cipit proph\u00e9tam in n\u00f3mine proph\u00e9t\u00e6, merc\u00e9dem proph\u00e9t\u00e6 acc\u00edpiet: et qui r\u00e9cipit justum in n\u00f3mine justi, merc\u00e9dem justi acc\u00edpiet. Et quic\u00famque potum d\u00e9derit uni ex m\u00ednimis istis c\u00e1licem aqu\u00e6 fr\u00edgid\u00e6 tantum in n\u00f3mine disc\u00edpuli: amen, dico vobis, non perdet merc\u00e9dem suam.","id":"Evangelium","label":"Evangelium"},{"body":"*Ps 8:6-7*\nGl\u00f3ria et hon\u00f3re coron\u00e1sti eum: et constitu\u00edsti eum super \u00f3pera m\u00e1nuum tu\u00e1rum, D\u00f3mine.","id":"Offertorium","label":"Offertorium"},{"body":"Mun\u00e9ribus nostris, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, precib\u00fasque susc\u00e9ptis: et coel\u00e9stibus nos munda myst\u00e9riis, et clem\u00e9nter ex\u00e1udi.\nPer Dominum.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:","id":"Prefatio","label":"Prefatio"},{"body":"*Matt 6:24*\nQui vult ven\u00edre post me, \u00e1bneget semet\u00edpsum, et tollat crucem suam, et sequ\u00e1tur me.","id":"Communio","label":"Communio"},{"body":"Da, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, Deus noster: ut, sicut tu\u00f3rum commemorati\u00f3ne Sanct\u00f3rum tempor\u00e1li gratul\u00e1mur off\u00edcio; ita perp\u00e9tuo l\u00e6t\u00e1mur asp\u00e9ctu.\nPer Dominum.","id":"Postcommunio","label":"Postcommunio"}],"proper_vernacular":[{"body":"*Sl 20:2-3*\nO justo rejubilar\u00e1 com vosso poder, Senhor, e exultar\u00e1 de alegria, vendo-se salvo por V\u00f3s; pois concedestes-lhe o que seu cora\u00e7\u00e3o desejava.\n*Sl 20:4*\nPs. Com efeito, V\u00f3s o premunistes com b\u00ean\u00e7\u00e3os de do\u00e7ura: e impusestes na sua cabe\u00e7a uma coroa de pedras preciosas.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nO justo rejubilar\u00e1 com vosso poder, Senhor, e exultar\u00e1 de alegria, vendo-se salvo por V\u00f3s; pois concedestes-lhe o que seu cora\u00e7\u00e3o desejava.","id":"Introitus","label":"Intr\u00f3ito"},{"body":"Wszechmog\u0105cy Bo\u017ce, wejrzyj na s\u0142abo\u015b\u0107 nasz\u0105, a skoro nas obci\u0105\u017ca brzemi\u0119 w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci, niech nas os\u0142ania dostojne wstawiennictwo \u015bwi\u0119tego Symeona, Twojego M\u0119czennika i Biskupa.\nPor nosso Senhor.","id":"Oratio","label":"Ora\u00e7\u00e3o"},{"body":"Li\u00e7\u00e3o do Livro da Sabedoria.\n*Sb 10: 10-14*\nO Senhor conduziu o justo por caminhos direitos; mostrou-lhe o reino de Deus; transmitiu-lhe a ci\u00eancia das cousas santas; enriqueceu-o nos seus trabalhos; e fez frutificar esses seus labores. O Senhor auxiliou-o contra os que queriam engan\u00e1-lo com suas fraudes e f\u00ea-lo adquirir riquezas. Protegeu-o contra os seus inimigos; defendeu-o de seus sedutores; e alcan\u00e7ou a vit\u00f3ria em um rude combate em seu favor, para lhe ensinar que a sabedoria \u00e9 a mais poderosa de todas as cousas. O Senhor n\u00e3o abandonou o justo quando este foi vendido, mas at\u00e9 o preservou das m\u00e3os dos pecadores; desceu com ele \u00e1 pris\u00e3o; e o n\u00e3o abandonou nas cadeias, enquanto lhe n\u00e3o entregou o ceptro do imp\u00e9rio e o poder sobre os seus opressores. O Senhor, nosso Deus, provou que eram mentirosos aqueles que o desacreditaram e tornou-o ilustre para sempre.","id":"Lectio","label":"Epistola"},{"body":"*Sl 111:1-2*\nBem-aventurado o var\u00e3o que teme o Senhor e que p\u00f5e todo seu zelo em obedecer-Lhe.\nV. Sua descend\u00eancia ser\u00e1 poderosa na terra; pois a gera\u00e7\u00e3o dos justos ser\u00e1 aben\u00e7oada.\n*Sl 20:3-4*\nConcedestes-lhe o desejo da sua alma; lhe n\u00e3o negastes o que seus l\u00e1bios Vos pediram.\nV. Premuniste-lo com b\u00ean\u00e7\u00e3os de do\u00e7ura.\nV. Impusestes na sua cabe\u00e7a uma coroa de pedras preciosas.","id":"Tractus","label":"Gradual"},{"body":"Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 10:34-42*\nNaquele tempo, disse Jesus aos disc\u00edpulos: \u00abN\u00e3o penseis que vim trazer a paz \u00e0 terra; n\u00e3o vim trazer a paz, mas o gl\u00e1dio; pois vim separar o homem de seu pai; a filha de sua m\u00e3e; e a nora de sua sogra. O homem ter\u00e1 como inimigos os seus pr\u00f3prios criados. Aquele que ama seu pai ou sua m\u00e3e mais do que a mim n\u00e3o \u00e9 digno de mim; e aquele que ama seu filho ou filha mais do que a mim n\u00e3o \u00e9 digno de mim. Quem n\u00e3o toma a sua cruz e me n\u00e3o segue n\u00e3o \u00e9 digno de mim. Aquele que conserva a sua vida perd\u00ea-la-\u00e1; e aquele que por amor de mim a perder ach\u00e1-la-\u00e1. Aquele que vos recebe recebe-me a mim; e o que me recebe, recebe Aquele que me enviou. Aquele que recebe um profeta na qualidade de profeta receber\u00e1 a recompensa de profeta; e aquele que recebe um justo na qualidade de justo receber\u00e1 a recompensa de justo. Todo aquele que der de beber, mesmo que seja um copo de \u00e1gua fria, a um destes pequenos, como sendo meu disc\u00edpulo, eu vos digo, na verdade, que n\u00e3o perder\u00e1 a recompensa.","id":"Evangelium","label":"Evangelho"},{"body":"*Sl 8:6-7*\nV\u00f3s o coroastes, Senhor, com gl\u00f3ria e com honras; V\u00f3s lhe concedestes o dom\u00ednio sobre as obras das vossas m\u00e3os.","id":"Offertorium","label":"Ofert\u00f3rio"},{"body":"Przyjmij, prosimy Ci\u0119, Panie, nasze dary i modlitwy, oczy\u015b\u0107 nas przez niebieskie tajemnice i \u0142askawie wys\u0142uchaj.\nPor nosso Senhor.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:","id":"Prefatio","label":"Pref\u00e1cio"},{"body":"*Mt 6:24*\nSe algu\u00e9m quer vir ap\u00f3s mim, negue-se a si mesmo, tome a sua cruz e siga-me!","id":"Communio","label":"Com\u00fanio"},{"body":"Daj, prosimy Ci\u0119, Panie Bo\u017ce nasz, aby\u015bmy si\u0119 tak cieszyli widokiem Twoich \u015awi\u0119tych w wieczno\u015bci, jak z rado\u015bci\u0105 czcimy ich pami\u0119\u0107 obchodem doczesnym.\nPor nosso Senhor.","id":"Postcommunio","label":"Postcom\u00fanio"}]}]
