[{"info":{"additional_info":["Paramentos brancos"],"date":"2019-03-07","description":"\u015aw. Tomasz w m\u0142odzie\u0144czym wieku wst\u0105pi\u0142 do zakonu Dominikan\u00f3w. Po uko\u0144czeniu studi\u00f3w wyk\u0142ada\u0142 teologi\u0119 na Uniwersytecie Paryskim. Naucza\u0142 tak\u017ce w Rzymie i w Neapolu. Napisa\u0142 komentarze do Ksi\u0105g Pisma \u015bw. oraz liczne dzie\u0142a teologiczne i filozoficzne. G\u0142\u00f3wne z nich \u2013 Summa teologiczna stanowi do dzisiaj podstaw\u0119 podr\u0119cznik\u00f3w teologii. Liturgia zwraca uwag\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142o tej g\u0142\u0119bokiej wiedzy \u00abDoktora Anielskiego\u00bb: P\u0142yn\u0119\u0142a ona z o\u015bwiecenia Bo\u017cego (lekcja). \u015aw. Tomasz zako\u0144czy\u0142 \u017cycie w drodze na Sob\u00f3r Lyo\u0144ski 7 marca 1274 roku. Papie\u017c Leon XIII og\u0142osi\u0142 go patronem szk\u00f3\u0142 katolickich.\n","rank":3,"tempora":"Quinta-feira depois das Cinzas","title":"S. Tom\u00e1s de Aquino, Confessor e Doutor da Igreja"},"proper_latin":[{"body":"*Eccli 15:5*\nIn m\u00e9dio Eccl\u00e9si\u00e6 ap\u00e9ruit os ejus: et impl\u00e9vit eum D\u00f3minus sp\u00edritu sapi\u00e9nti\u00e6 et intell\u00e9ctus: stolam gl\u00f3ri\u00e6 \u00ednduit eum. (Allel\u00faja, allel\u00faja.)\n*Ps 91:2*\nBonum est confit\u00e9ri D\u00f3mino: et ps\u00e1llere n\u00f3mini tuo, Alt\u00edssime.\nGl\u00f3ria Patri.\nIn m\u00e9dio Eccl\u00e9si\u00e6 ap\u00e9ruit os ejus: et impl\u00e9vit eum D\u00f3minus sp\u00edritu sapi\u00e9nti\u00e6 et intell\u00e9ctus: stolam gl\u00f3ri\u00e6 \u00ednduit eum. (Allel\u00faja, allel\u00faja.)","id":"Introitus","label":"Introitus"},{"body":"Deus, qui Eccl\u00e9siam tuam be\u00e1ti Thom\u00e6 Confess\u00f3ris tui mira eruditi\u00f3ne clar\u00edficas, et sancta operati\u00f3ne fec\u00fandas: da nobis, qu\u01fdsumus; et qu\u00e6 d\u00f3cuit, intell\u00e9ctu consp\u00edcere, et qu\u00e6 egit, imitati\u00f3ne compl\u00e9re.\nPer Dominum.","id":"Oratio","label":"Oratio"},{"body":"L\u00e9ctio libri Sapi\u00e9nti\u00e6.\n*Sap 7:7-14.*\nOpt\u00e1vi, et datus est mihi sensus: et invoc\u00e1vi, et venit in me sp\u00edritus sapi\u00e9nti\u00e6: et pr\u00e6p\u00f3sui illam regnis et s\u00e9dibus, et div\u00edtias nihil esse duxi in comparati\u00f3ne ill\u00edus: nec compar\u00e1vi illi l\u00e1pidem preti\u00f3sum: qu\u00f3niam omne aurum in comparati\u00f3ne ill\u00edus arena est ex\u00edgua, et tamquam lutum \u00e6stim\u00e1bitur arg\u00e9ntum in consp\u00e9ctu ill\u00edus. Super sal\u00fatem et sp\u00e9ciem dil\u00e9xi illam, et prop\u00f3sui pro luce hab\u00e9re illam: qu\u00f3niam inexstingu\u00edbile est lumen ill\u00edus. Ven\u00e9runt autem mihi \u00f3mnia bona p\u00e1riter cum illa, et innumer\u00e1bilis hon\u00e9stas per manus ill\u00edus, et l\u00e6t\u00e1tus sum in \u00f3mnibus: qu\u00f3niam anteced\u00e9bat me ista sapi\u00e9ntia, et ignor\u00e1bam, qu\u00f3niam horum \u00f3mnium mater est. Quam sine ficti\u00f3ne d\u00eddici et sine inv\u00eddia comm\u00fanico, et honest\u00e1tem ill\u00edus non absc\u00f3ndo. Infin\u00edtus enim thes\u00e1urus est hom\u00ednibus: quo qui usi sunt, part\u00edcipes facti sunt amic\u00edti\u00e6 Dei, propter discipl\u00edn\u00e6 dona commend\u00e1ti.","id":"Lectio","label":"Lectio"},{"body":"*Ps 36:30-31*\nOs justi medit\u00e1bitur sapi\u00e9ntiam, et lingua ejus loqu\u00e9tur jud\u00edcium.\nV. Lex Dei ejus in corde ips\u00edus: et non supplantab\u00fantur gressus ejus.\n*Ps 111:1-3*\nBe\u00e1tus vir, qui timet D\u00f3minum: in mand\u00e1tis ejus cupit nimis.\nV. Potens in terra erit semen ejus: gener\u00e1tio rect\u00f3rum benedic\u00e9tur.\nV. Gl\u00f3ria et div\u00edti\u00e6 in domo ejus: et just\u00edtia ejus manet in s\u01fdculum s\u01fdculi.","id":"Tractus","label":"Graduale"},{"body":"Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum.\n*Matt 5:13-19*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Vos estis sal terr\u00e6. Quod si sal evan\u00faerit, in quo sali\u00e9tur? Ad n\u00edhilum valet ultra, nisi ut mitt\u00e1tur foras, et conculc\u00e9tur ab hom\u00ednibus. Vos estis lux mundi. Non potest c\u00edvitas absc\u00f3ndi supra montem p\u00f3sita. Neque acc\u00e9ndunt luc\u00e9rnam, et ponunt eam sub m\u00f3dio, sed super candel\u00e1brum, ut l\u00faceat \u00f3mnibus qui in domo sunt. Sic l\u00faceat lux vestra coram hom\u00ednibus, ut v\u00eddeant \u00f3pera vestra bona, et glor\u00edficent Patrem vestrum, qui in c\u0153lis est. Nol\u00edte put\u00e1re, qu\u00f3niam veni s\u00f3lvere legem aut proph\u00e9tas: non veni s\u00f3lvere, sed adimpl\u00e9re. Amen, quippe dico vobis, donec tr\u00e1nseat c\u0153lum et terra, jota unum aut unus apex non pr\u00e6ter\u00edbit a lege, donec \u00f3mnia fiant. Qui ergo solvent unum de mand\u00e1tis istis m\u00ednimis, et doc\u00faerit sic h\u00f3mines, m\u00ednimus voc\u00e1bitur in regno c\u0153l\u00f3rum: qui autem f\u00e9cerit et doc\u00faerit, hic magnus voc\u00e1bitur in regno c\u0153l\u00f3rum.","id":"Evangelium","label":"Evangelium"},{"body":"*Ps 91:13*\nJustus ut palma flor\u00e9bit: sicut cedrus, qu\u00e6 in L\u00edbano est, multiplic\u00e1bitur. (Allel\u00faja.)","id":"Offertorium","label":"Offertorium"},{"body":"*Pro Doctore non Pontifice.*\nSancti N. Confess\u00f3ris tui atque Doct\u00f3ris nobis, D\u00f3mine, pia non desit or\u00e1tio: qu\u00e6 et m\u00fanera nostra conc\u00edliet; et tuam nobis indulg\u00e9ntiam semper obt\u00edneat.\nPer Dominum.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:","id":"Prefatio","label":"Prefatio"},{"body":"*Luc 12:42*\nFid\u00e9lis servus et prudens, quem const\u00edtuit d\u00f3minus super fam\u00edliam suam: ut det illis in t\u00e9mpore tr\u00edtici mens\u00faram. (Allel\u00faja.)","id":"Communio","label":"Communio"},{"body":"*Pro Doctore non Pontifice.*\nUt nobis, D\u00f3mine, tua sacrif\u00edcia dent sal\u00fatem: be\u00e1tus N. Conf\u00e9ssor tuus et Doctor egr\u00e9gius, qu\u01fdsumus, prec\u00e1tor acc\u00e9dat.\nPer Dominum.","id":"Postcommunio","label":"Postcommunio"}],"proper_vernacular":[{"body":"*Sb 15:5*\nAbriu-lhe o Senhor a boca no meio da Igreja, encheu-o com o esp\u00edrito da sabedoria e da intelig\u00eancia e revestiu-o com a t\u00fanica da gl\u00f3ria.\n*Sl 91:2*\n\u00c9 bom louvar o Senhor: e cantar hinos em honra do vosso nome, \u00f3 Alt\u00edssimo!\nGl\u00f3ria ao Pai.\nAbriu-lhe o Senhor a boca no meio da Igreja, encheu-o com o esp\u00edrito da sabedoria e da intelig\u00eancia e revestiu-o com a t\u00fanica da gl\u00f3ria.","id":"Introitus","label":"Intr\u00f3ito"},{"body":"Bo\u017ce, Ty o\u015bwiecasz Sw\u00f3j Ko\u015bci\u00f3\u0142 przedziwn\u0105 nauk\u0105 \u015bw. Tomasza, Twojego Wyznawcy, i u\u017cy\u017aniasz \u015bwi\u0119t\u0105 jego dzia\u0142alno\u015bci\u0105; daj nam, prosimy, pozna\u0107 umys\u0142em to, czego naucza\u0142, a to, co zdzia\u0142a\u0142, na\u015bladowa\u0107 czynem.\nPor nosso Senhor.","id":"Oratio","label":"Ora\u00e7\u00e3o"},{"body":"Czytanie z Ksi\u0119gi M\u0105dro\u015bci.\n*Sb 7:7-14*\nPragn\u0105\u0142em, a dano mi zrozumienie; i b\u0142aga\u0142em, a sp\u0142yn\u0105\u0142 na mnie duch m\u0105dro\u015bci. I wy\u017cej j\u0105 stawi\u0142em nad kr\u00f3lestwa i stolic\u0119, i bogactwo sobie za nic poczyta\u0142em w por\u00f3wnaniu z ni\u0105. Ani nie przyr\u00f3wna\u0142em jej do drogocennego kamienia: bo wszelkie z\u0142oto w por\u00f3wnaniu z ni\u0105 jest lichym piaskiem, a srebro wobec niej poczytane b\u0119dzie za b\u0142oto.\nPonad zdrowie i pi\u0119kno umi\u0142owa\u0142em j\u0105 i postanowi\u0142em mie\u0107 j\u0105 za \u015bwiat\u0142o: bo blask jej jest nie do ugaszenia. A wraz z ni\u0105 wszelkie dobra na mnie sp\u0142yn\u0119\u0142y, i nieoceniona cze\u015b\u0107 przez jej r\u0119ce, i uradowa\u0142em si\u0119 tym wszystkim: bo sz\u0142a przede mn\u0105 owa m\u0105dro\u015b\u0107, a nie wiedzia\u0142em, \u017ce to ona jest matk\u0105 tych wszystkich rzeczy. Nauczy\u0142em si\u0119 jej bez ob\u0142udy i bez zazdro\u015bci jej udzielam, a pi\u0119kna jej nie ukrywam. Bo niesko\u0144czonym jest skarbem dla ludzi; a kt\u00f3rzy nim si\u0119 pos\u0142u\u017cyli, stali si\u0119 uczestnikami Bo\u017cej przyja\u017ani, zaleceni darami nauki.","id":"Lectio","label":"Epistola"},{"body":"*Sl 36:30-31*\nA boca do justo falar\u00e1 com sabedoria e a sua l\u00edngua proclamar\u00e1 a justi\u00e7a.\nV. A lei do seu Deus est\u00e1 sempre no seu cora\u00e7\u00e3o e os seus p\u00e9s n\u00e3o trope\u00e7ar\u00e3o.\n*Sl 111:1-3*\nBem-aventurado o var\u00e3o que teme o Senhor e que emprega todo o zelo em obedecer-Lhe.\nV. Sua descend\u00eancia ser\u00e1 poderosa na terra, pois a gera\u00e7\u00e3o dos justos ser\u00e1 aben\u00e7oada.\nV. Na sua casa haver\u00e1 gl\u00f3ria e riqueza: e a sua justi\u00e7a subsistir\u00e1 em todos os s\u00e9culos dos s\u00e9culos.","id":"Tractus","label":"Gradual"},{"body":"Continua\u00e7\u00e3o do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 5:13-19*\nNaquele tempo, disse Jesus a seus disc\u00edpulos: \u00abSois o sal da terra. Se o sal perde a for\u00e7a, com que salgar\u00e1? Para nada mais presta, sen\u00e3o para se lan\u00e7ar fora e ser pisado pelos homens. Sois a luz do mundo. Uma cidade situada no cimo de um monte n\u00e3o pode ficar escondida. Nem se acende uma luz para a meter debaixo do alqueire, mas para a colocar no candeeiro, a fim de alumiar todos os que est\u00e3o em casa. Assim resplande\u00e7a a vossa luz diante dos homens, para que vejam as vossas boas obras e glorifiquem vosso Pai, que est\u00e1 nos c\u00e9us. N\u00e3o penseis que vim abrogar a Lei ou os Profetas: n\u00e3o vim abrogar, mas aperfei\u00e7oar; porque em verdade vos digo: at\u00e9 que passe o c\u00e9u e a terra, nem um iota, nem um til se omitir\u00e1 na Lei. Quem quer, pois, que transgrida, ainda um dos mais pequenos mandamentos, ou ensine os homens a viol\u00e1-los, ser\u00e1 chamado o menor no reino dos c\u00e9us. Por\u00e9m, quem os cumprir e ensinar ser\u00e1 chamado grande no reino dos c\u00e9us.","id":"Evangelium","label":"Evangelho"},{"body":"*Sl 91:13*\nO justo florescer\u00e1, como a palmeira, e crescer\u00e1, como o cedro do L\u00edbano.","id":"Offertorium","label":"Ofert\u00f3rio"},{"body":"Panie, niech nam nie zabraknie serdecznej modlitwy \u015bwi\u0119tego Tomasza, Twego Biskupa i Doktora, kt\u00f3ra zaleci Tobie nasz\u0105 ofiar\u0119 i wyjedna nam Twoje przebaczenie.\nPor nosso Senhor.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Pref\u00e1cio Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:","id":"Prefatio","label":"Pref\u00e1cio"},{"body":"*Lc 12:42*\nO servo fiel e prudente \u00e9 destinado pelo Senhor para distribuir, oportunamente, na sua fam\u00edlia a cada um a sua medida de trigo.","id":"Communio","label":"Com\u00fanio"},{"body":"Prosimy Ci\u0119, Panie, niech \u015bwi\u0119ty Tomasz, Tw\u00f3j Biskup i znamienity Doktor, wstawi si\u0119 jako or\u0119downik, aby ta ofiara Twoja da\u0142a nam zbawienie.\nPor nosso Senhor.","id":"Postcommunio","label":"Postcom\u00fanio"}]}]
