[{"info":{"additional_info":[],"date":"2019-09-17","description":"","rank":4,"tempora":"Ter\u00e7a-feira da 14\u00aa semana depois de Pentecostes","title":"Imp. dos Estigmas em S. Francisco"},"proper_latin":[{"body":"*Gal 6:14*\nMihi autem absit glori\u00e1ri, nisi in Cruce D\u00f3mini nostri Jesu Christi: per quem mihi mundus crucif\u00edxus est, et ego mundo\n*Ps 141:2.*\nVoce mea ad D\u00f3minum clam\u00e1vi: voce mea ad D\u00f3minum deprec\u00e1tus sum.\nGl\u00f3ria Patri.\nMihi autem absit glori\u00e1ri, nisi in Cruce D\u00f3mini nostri Jesu Christi: per quem mihi mundus crucif\u00edxus est, et ego mundo","id":"Introitus","label":"Introitus"},{"body":"D\u00f3mine Jesu Christe, qui, frigesc\u00e9nte mundo, ad inflamm\u00e1ndum corda nostra tui am\u00f3ris igne, in carne beat\u00edssimi Franc\u00edsci passi\u00f3nis tu\u00e6 sacra St\u00edgmata renov\u00e1sti: conc\u00e9de prop\u00edtius; ut ejus m\u00e9ritis et pr\u00e9cibus crucem j\u00fagiter fer\u00e1mus, et dignos fructus p\u00e6nit\u00e9nti\u00e6 faci\u00e1mus:\nQui vivis.","id":"Oratio","label":"Oratio"},{"body":"L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad G\u00e1latas\n*Gal 6:14-18*\nFratres: Mihi autem absit glori\u00e1ri, nisi in Cruce D\u00f3mini nostri Jesu Christi: per quem mihi mundus crucif\u00edxus est, et ego mundo. In Christo enim Jesu neque circumc\u00edsio \u00e1liquid valet neque pr\u00e6p\u00fatium, sed nova creat\u00fara. Et quic\u00famque hanc r\u00e9gulam sec\u00fati f\u00faerint, pax sin per illos et miseric\u00f3rdia, et super Isra\u00ebl Dei. De cetero nemo mihi mol\u00e9stus sit: ego enim st\u00edgmata D\u00f3mini Jesu in c\u00f3rpore meo porto. Gr\u00e1tia D\u00f3mini nostri Jesu Christi cum sp\u00edritu vestro, fratres. Amen.","id":"Lectio","label":"Lectio"},{"body":"*Ps 36:30-31*\nOs justi medit\u00e1bitur sapi\u00e9ntiam, et lingua ejus loqu\u00e9tur jud\u00edcium.\nV. Lex Dei ejus in corde ips\u00edus: et non supplantab\u00fantur gressus ejus. Allel\u00faja, allel\u00faja.\nV. Franc\u00edscus pauper et h\u00familis coelum dives ingr\u00e9ditur, hymnis coel\u00e9stibus honor\u00e1tur. Allel\u00faja.","id":"Graduale","label":"Graduale"},{"body":"Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum\n*Matt 16:24-27*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Si quis vult post me ven\u00edre, \u00e1bneget semet\u00edpsum, et tollat crucem suam, et sequ\u00e1tur me. Qui enim vol\u00faerit \u00e1nimam suam salvam f\u00e1cere, perdet eam: qui autem perd\u00edderit \u00e1nimam suam propter me, inv\u00e9niet eam. Quid enim prodest h\u00f3mini, si mundum univ\u00e9rsum lucr\u00e9tur, \u00e1nim\u00e6 vero su\u00e6 detrim\u00e9ntum pati\u00e1tur? Aut quam dabit homo commutati\u00f3nem pro \u00e1nima sua? F\u00edlius enim h\u00f3minis vent\u00farus est in gl\u00f3ria Patris sui cum Angelis suis: et tunc reddet unicu\u00edque sec\u00fandum \u00f3pera ejus.","id":"Evangelium","label":"Evangelium"},{"body":"*Ps 88:25*\nV\u00e9ritas mea et miseric\u00f3rdia mea cum ipso: et in n\u00f3mine meo exalt\u00e1bitur cornu ejus.","id":"Offertorium","label":"Offertorium"},{"body":"M\u00fanera tibi, D\u00f3mine, dicata sanct\u00edfica: et, interced\u00e9nte be\u00e1to Franc\u00edsco, ab omni nos culp\u00e1rum labe pur\u00edfica.\nPer Dominum.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:","id":"Prefatio","label":"Prefatio"},{"body":"*Luc 12:42*\nFid\u00e9lis servus et prudens, quem const\u00edtuit d\u00f3minus super fam\u00edliam suam: ut det illis in t\u00e9mpore tr\u00edtici mens\u00faram.","id":"Communio","label":"Communio"},{"body":"Deus, qui mira Crucis myst\u00e9ria in be\u00e1to Franc\u00edsco Confess\u00f3re tuo multif\u00f3rmiter demonstr\u00e1sti: da nobis, qu\u01fdsumus; devoti\u00f3nis su\u00e6 semper ex\u00e9mpla sect\u00e1ri, et ass\u00eddua ej\u00fasdem Crucis meditati\u00f3ne mun\u00edri.\nPer Dominum.","id":"Postcommunio","label":"Postcommunio"}],"proper_vernacular":[{"body":"*Gl 6:14*\nNunca, por\u00e9m, Deus permita que me glorie sen\u00e3o na Cruz de nosso Senhor Jesus Cristo, por quem o mundo est\u00e1 crucificado para mim, como eu o estou para o mundo!\n*Sl 141:2*\nElevei a minha voz ao Senhor: dirigi ao Senhor a minha voz suplicante!\nGl\u00f3ria ao Pai.\nNunca, por\u00e9m, Deus permita que me glorie sen\u00e3o na Cruz de nosso Senhor Jesus Cristo, por quem o mundo est\u00e1 crucificado para mim, como eu o estou para o mundo!","id":"Introitus","label":"Intr\u00f3ito"},{"body":"Senhor Jesus Cristo, que, quando a caridade resfriou no mundo, quisestes renovar os Sagrados Estigmas da vossa Paix\u00e3o na carne do B. Francisco, para inflamar os nossos cora\u00e7\u00f5es no fogo do vosso amor, concedei-nos, Vos suplicamos, que pelos seus m\u00e9ritos e preces abracemos continuamente a Cruz e pratiquemos dignos frutos de penit\u00eancia.\nPor nosso Senhor.","id":"Oratio","label":"Ora\u00e7\u00e3o"},{"body":"Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos G\u00e1latas.\n*Gl 6:14-18*\nMeus irm\u00e3os: Nunca Deus permita que me glorie sen\u00e3o na Cruz de nosso Senhor Jesus Cristo, por quem o mundo est\u00e1 crucificado para mim, como eu o estou para o mundo! Na verdade, em Jesus Cristo n\u00e3o \u00e9 a circuncis\u00e3o ou a incircuncis\u00e3o que valem alguma coisa, mas cada um ser uma criatura nova. Que todos aqueles que seguirem esta regra experimentem paz e consola\u00e7\u00e3o, e do mesmo modo os que s\u00e3o o Israel (o povo) de Deus. Que doravante ningu\u00e9m me d\u00ea desgosto algum, pois trago no meu cora\u00e7\u00e3o os Estigmas do Senhor Jesus. Que a gra\u00e7a de nosso Senhor Jesus Cristo, meus irm\u00e3os, seja com vosso esp\u00edrito. Amen.","id":"Lectio","label":"Epistola"},{"body":"*Sl 36:30-31*\nA boca do justo falar\u00e1 com sabedoria e a sua l\u00edngua proclamar\u00e1 a justi\u00e7a.\nV. A lei do seu Deus est\u00e1 sempre no seu cora\u00e7\u00e3o e os seus p\u00e9s n\u00e3o trope\u00e7ar\u00e3o. Aleluia, aleluia.\nV. Francisco, pobre e humilde, entra rico no c\u00e9u: em sua honra ressoam hinos celestiais. Aleluia.","id":"Graduale","label":"Gradual"},{"body":"Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 11:25-30*\nNaquele tempo, respondendo Jesus, disse: \u00abDou-Vos gra\u00e7as, \u00f3 Pai, Senhor do c\u00e9u e da terra, pois que ocultastes estas cousas aos s\u00e1bios e aos prudentes e as revelastes aos pequenos. Sim, \u00f3 Pai, dou-Vos gra\u00e7as, porque assim o quisestes. Todas as cousas me foram dadas pelo meu Pai; e ningu\u00e9m conhece o Filho sen\u00e3o o Pai, assim como ningu\u00e9m conhece o Pai sen\u00e3o o Filho, e aquele a quem o Filho o quer revelar. Vinde a mim, v\u00f3s todos, que trabalhais e estais sobrecarregados, e vos confortarei. Tomai sobre v\u00f3s o meu jugo e aprendei de mim; pois sou manso e humilde de cora\u00e7\u00e3o; e achareis o repouso para as vossas almas. Meu jugo \u00e9 suave e o meu \u00f3nus \u00e9 leve.","id":"Evangelium","label":"Evangelho"},{"body":"*Sl 88:25*\nA minha fidelidade e a minha miseric\u00f3rdia estar\u00e3o com ele; e por virtude do meu nome ser\u00e1 exaltado o seu poder.","id":"Offertorium","label":"Ofert\u00f3rio"},{"body":"Santificai, Senhor, os dons que Vos s\u00e3o oferecidos, e pela intercess\u00e3o do B. Francisco purificai-nos dos nossos pecados.\nPor nosso Senhor.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Pref\u00e1cio Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:","id":"Prefatio","label":"Pref\u00e1cio"},{"body":"*Lc 12:42*\nEis o servo fiel e prudente, destinado pelo Senhor para distribuir oportunamente a cada um na fam\u00edlia a sua medida de trigo.","id":"Communio","label":"Com\u00fanio"},{"body":"\u00d3 Deus, que sob m\u00faltiplas formas manifestastes na pessoa do B. Francisco, vosso Confessor, os admir\u00e1veis myst\u00e9rios da Cruz, concedei-nos, Vos rogamos, que possamos sempre seguir os exemplos da sua devo\u00e7\u00e3o e confortar-nos com a cont\u00ednua medita\u00e7\u00e3o desta mesma Cruz.\nPor nosso Senhor.","id":"Postcommunio","label":"Postcom\u00fanio"}]}]
