[{"info":{"additional_info":["Paramentos brancos"],"date":"2019-02-02","description":"Wed\u0142ug przepis\u00f3w Starego Testamentu ka\u017cdy pierworodny ch\u0142opiec nale\u017ca\u0142 do Boga. Rodzice musieli go przedstawi\u0107 w \u015bwi\u0105tyni i wykupi\u0107, sk\u0142adaj\u0105c na ofiar\u0119 baranka lub par\u0119 go\u0142\u0105bk\u00f3w. Ponadto matka, kt\u00f3ra wyda\u0142a na \u015bwiat dziecko, sk\u0142ada\u0142a ofiar\u0119 oczyszczenia. Naj\u015bwi\u0119tsza Rodzina podda\u0142a si\u0119 tym przepisom. Obecny w \u015bwi\u0105tyni starzec Symeon pozna\u0142 Zbawiciela \u015bwiata i nazwa\u0142 Go \u00ab\u015bwiat\u0142em na o\u015bwiecenie pogan\u00bb. S\u0142owa te da\u0142y pocz\u0105tek obrz\u0119dowi po\u015bwi\u0119cenia \u015bwiec i uroczystej procesji ku czci Chrystusa \u2014 \u015awiat\u0142o\u015bci \u015bwiata, kt\u00f3ra odbywa\u0142a si\u0119 w Jerozolimie ju\u017c w IV wieku. Z Jerozolimy zwyczaj odbywania procesji przeszed\u0142 do Konstantynopola, a stamt\u0105d na Zach\u00f3d. Po\u015bwi\u0119cenie \u015bwiec powsta\u0142o p\u00f3\u017aniej. \u015awiece te stanowi\u0105 sakramentale rzeczowe. Zapala si\u0119 je przy konaj\u0105cych oraz w czasie burzy. St\u0105d powsta\u0142y ludowe nazwy \u00abgromnice\u00bb i \u00ab\u015awi\u0119to Matki Bo\u017cej Gromnicznej\u00bb.\n","rank":2,"tempora":"S\u00e1bado da 3\u00aa semana ap\u00f3s a Epifania","title":"Purifica\u00e7\u00e3o da B. V. Maria"},"proper_latin":[{"body":"*Si candelarum benedictio et processio, ob defectum ministrorum sacrorum, forma solemni fieri nequeat, licet formam simplicem adhibere, etiam absque cantu, dummodo tres saltem ministrantes celebranti inserviant.*\n*Celebrans indutus pluviali albo, vel sine Casula, cum ministris similiter indutis, procedit ad benedicendum Candelas, in medio ante Altare vel ad latus Epistol\u00e6 positas, et ipse ibidem stans versus ad Altare, dicit manibus junctis in tono feriali:*\n\nV. D\u00f3minus vob\u00edscum.\nR. Et cum sp\u00edritu tuo.\nOr\u00e9mus. Domine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus, qui \u00f3mnia ex n\u00edhilo cre\u00e1sti, et jussu tuo per \u00f3pera apum hunc liquorem ad perfectionem c\u00e9rei ven\u00edre fec\u00edsti: et qui hodi\u00e9rna die petiti\u00f3nem justi Sime\u00f3nis impl\u00e9sti: te hum\u00edliter deprec\u00e1mur; ut has cand\u00e9las ad usus h\u00f3minum et sanit\u00e1tem c\u00f3rporum et anim\u00e1rum, sive in terra sive in aquis, per invocati\u00f3nem tui sanct\u00edssimi n\u00f3minis et per intercessi\u00f3nem be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 semper V\u00edrginis, cujus h\u00f3die festa dev\u00f3te celebr\u00e1ntur, et per preces \u00f3mnium Sanct\u00f3rum tu\u00f3rum, bene \u2629 d\u00edcere et sancti \u2629 fic\u00e1re dign\u00e9ris: et hujus plebis tu\u00e6, qu\u00e6 illas honor\u00edfice in m\u00e1nibus des\u00edderat portare teque cantando laudare, ex\u00e1udias voces de c\u0153lo sancto tuo et de sede majest\u00e1tis tu\u00e6: et prop\u00edtius sis \u00f3mnibus clam\u00e1ntibus ad te, quos redem\u00edsti preti\u00f3so S\u00e1nguine F\u00edlii tui:\nQui tecum.\n\n\nOr\u00e9mus. Omn\u00edpotens sempit\u00e9rne Deus, qui hodi\u00e9rna die Unig\u00e9nitum tuum ulnis sancti Sime\u00f3nis in templo sancto tuo suscipi\u00e9ndum pr\u00e6sent\u00e1sti: tuam s\u00fapplices deprec\u00e1mur clem\u00e9ntiam; ut has cand\u00e9las, quas nos f\u00e1muli tui, in tui n\u00f3minis magnific\u00e9ntiam suscipi\u00e9ntes, gest\u00e1re c\u00fapimus luce acc\u00e9nsas, bene \u2629 d\u00edcere et sancti \u2629 fic\u00e1re atque l\u00famine sup\u00e9rn\u00e6 benedicti\u00f3nis acc\u00e9ndere dign\u00e9ris: quat\u00e9nus eas tibi D\u00f3mino, Deo nostro, offer\u00e9ndo digni, et sancto igne dulc\u00edssim\u00e6 carit\u00e1tis tu\u00e6 succ\u00e9nsi, in templo sancto gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 repr\u00e6sent\u00e1ri mere\u00e1mur.\nPer e\u00fandem.\n\n\nOr\u00e9mus. D\u00f3mine Jesu Christe, lux vera, qu\u00e6 ill\u00faminas omnem h\u00f3minem veni\u00e9ntem in hunc mundum: eff\u00fande bene \u2629 dicti\u00f3nem tuam super hos c\u00e9reos, et sancti \u2629 fica eos l\u00famine gr\u00e1ti\u00e6 tu\u00e6, et conc\u00e9de prop\u00edtius; ut, sicut h\u00e6c lumin\u00e1ria igne vis\u00edbili acc\u00e9nsa noct\u00farnas dep\u00e9llunt t\u00e9nebras; ita corda nostra invis\u00edbili igne, id est, Sancti Sp\u00edritus splend\u00f3re illustr\u00e1ta, \u00f3mnium viti\u00f3rum c\u00e6cit\u00e1te c\u00e1reant: ut, purg\u00e1to mentis \u00f3culo, ea c\u00e9rnere p\u00f3ssimus, qu\u00e6 tibi sunt pl\u00e1cita et nostr\u00e6 sal\u00fati ut\u00edlia; quat\u00e9nus post hujus s\u01fdculi caligin\u00f3sa discr\u00edmina ad lucem indefici\u00e9ntem perven\u00edre mere\u00e1mur. Per te, Christe Jesu, Salv\u00e1tor mundi, qui in Trinit\u00e1te perf\u00e9cta vivis et regnas Deus, per \u00f3mnia s\u01fdcula s\u00e6cul\u00f3rum.\nR. Amen.\n\n\nOr\u00e9mus. Omn\u00edpotens sempit\u00e9rne Deus, qui per M\u00f3ysen f\u00e1mulum tuum pur\u00edssimum \u00f3lei liqu\u00f3rem ad lumin\u00e1ria ante consp\u00e9ctum tuum j\u00fagiter concinn\u00e1nda pr\u00e6par\u00e1ri juss\u00edsti: bene \u2629 dicti\u00f3nis tu\u00e6 gr\u00e1tiam super hos c\u00e9reos ben\u00edgnus inf\u00fande; quat\u00e9nus sic admin\u00edstrent lumen ext\u00e9rius, ut, te don\u00e1nte, lumen Sp\u00edritus tui nostris non desit m\u00e9ntibus int\u00e9rius.\nPer Dominum.\n\n\nOr\u00e9mus. D\u00f3mine Jesu Christe, qui hodi\u00e9rna die, in nostr\u00e6 carnis subst\u00e1ntia inter h\u00f3mines app\u00e1rens, a par\u00e9ntibus in templo es pr\u00e6sent\u00e1tus: quem S\u00edmeon vener\u00e1bilis senex, l\u00famine Sp\u00edritus tui irradi\u00e1tus, agn\u00f3vit, susc\u00e9pit et bened\u00edxit: pr\u00e6sta prop\u00edtius; ut, ej\u00fasdem Sp\u00edritus Sancti gr\u00e1tia illumin\u00e1ti atque ed\u00f3cti, te ver\u00e1citer agnosc\u00e1mus et fid\u00e9liter dilig\u00e1mus: Qui cum Deo Patre in unit\u00e1te ej\u00fasdem Sp\u00edritus Sancti vivis et regnas Deus, per \u00f3mnia s\u01fdcula s\u00e6cul\u00f3rum.\nR. Amen.\n*Finitis Orationibus, celebrans ponit incensum in thur\u00edbulum: deinde ter aspergit candelas aqua bened\u00edcta, dicendo Antiphonam \u201cAsp\u00e9rges me\u201d, sine cantu et sine Psalmo: et ter adolet incenso.*","id":"De Benedictione Candelarum","label":"De Benedictione Candelarum"},{"body":"*Tum dignior ex Clero accedit ad Altare, et ab eo Celebrans accipit Candelam, non genuflectens nec osculans manum illius. Postea Celebrans stans in medio ante Altare versus ad populum, distr\u00edbuit Candelas, primum digniori, a quo ipse acceperat; deinde Diacono et Subdiacono paratis, et aliis Clericis singulatim per ordinem, ultimo laicis: omnibus genuflectentibus, Candelam et manum Celebrantis osculantibus, exceptis Pr\u00e6latis, si adsint. Et cum inceperit distribuere Candelas, a Choro cantatur:*\n\n*Antiphona Luc 2:32.*\nAnt. Lumen ad revelati\u00f3nem g\u00e9ntium et gl\u00f3riam plebis tu\u00e6 Isra\u00ebl.\n*Luc 2:29-31.*\nNunc dim\u00edttis servum tuum, D\u00f3mine, sec\u00fandum verbum tuum in pace\n*Deinde repetitur tota Antiphona \u201cLumen ad revelati\u00f3nem g\u00e9ntium\u201d qu\u00e6 similiter repetitur post quemlibet Versum.*\nAnt. Lumen ad revelati\u00f3nem g\u00e9ntium et gl\u00f3riam plebis tu\u00e6 Isra\u00ebl.\nQuia vid\u00e9runt \u00f3culi mei salut\u00e1re tuum.\nAnt. Lumen ad revelati\u00f3nem g\u00e9ntium et gl\u00f3riam plebis tu\u00e6 Isra\u00ebl.\nQuod par\u00e1sti ante f\u00e1ciem \u00f3mnium populorum.\nAnt. Lumen ad revelati\u00f3nem g\u00e9ntium et gl\u00f3riam plebis tu\u00e6 Isra\u00ebl.\nGl\u00f3ria Patri, et F\u00edlio, et Spir\u00edtui Sancto.\nAnt. Lumen ad revelati\u00f3nem g\u00e9ntium et gl\u00f3riam plebis tu\u00e6 Isra\u00ebl.\nSicut erat in princ\u00edpio, et nunc, et semper, et in s\u01fdcula s\u00e6cul\u00f3rum. Amen.\nAnt. Lumen ad revelati\u00f3nem g\u00e9ntium et gl\u00f3riam plebis tu\u00e6 Isra\u00ebl.\n\n\n*His expletis, cantatur:*\n*Antiph Ps 43:26.*\nAnt. Exs\u00farge, D\u00f3mine, \u00e1djuva nos: et l\u00edbera nos propter nomen tuum.\n*Ps 43:2.*\nDeus, \u00e1uribus nostris aud\u00edvimus: patres nostri annuntiav\u00e9runt nobis.\nGl\u00f3ria Patri.\nAnt. Exs\u00farge, D\u00f3mine, \u00e1djuva nos: et l\u00edbera nos propter nomen tuum.\n\n\n*Deinde Sacerdos dicit:*\nOr\u00e9mus.\nEx\u00e1udi, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, plebem tuam: et, qu\u00e6 extrins\u00e9cus \u00e1nnua tr\u00edbuis devoti\u00f3ne vener\u00e1ri, int\u00e9rius ass\u00e9qui gr\u00e1ti\u00e6 tu\u00e6 luce conc\u00e9de. Per Christum, D\u00f3minum nostrum.\nR. Amen.","id":"De Distributione Candelarum","label":"De Distributione Candelarum"},{"body":"*Primo Celebrans ponit incensum in thuribulum: postea Diaconus vertens se ad populum, dicit:*\nV. Proced\u00e1mus in pace.\nR. In n\u00f3mine Christi. Amen.\n*Pr\u00e6cedit thuriferarius cum thuribulo fumiganti: deinde Subdiaconus paratus, deferens Crucem, medius inter duos Acolythos cum candelabris accensis: sequitur Clerus per ordinem, ultimo Celebrans cum Diacono a sinistris, omnes cum Candelis accensis in manibus: et cantantur Antiphon\u00e6 sequentes:*\nAnt. Ad\u00f3rna th\u00e1lamum tuum, Sion, et s\u00fascipe Regem Christum: ampl\u00e9ctere Mar\u00edam, qu\u00e6 est c\u0153l\u00e9stis porta: ipsa enim portat Regem gl\u00f3ri\u00e6 novi l\u00faminis: subs\u00edstit Virgo, add\u00facens m\u00e1nibus F\u00edlium ante luc\u00edferum g\u00e9nitum: quem acc\u00edpiens S\u00edmeon in ulnas suas, pr\u00e6dic\u00e1vit p\u00f3pulis, D\u00f3minum eum esse vit\u00e6 et mortis et Salvat\u00f3rem mundi.\n\n*Luc 2:26, 27 et 28-29.*\nAnt. Resp\u00f3nsum acc\u00e9pit S\u00edmeon a Sp\u00edritu Sancto, non vis\u00farum se mortem, nisi vid\u00e9ret Christum D\u00f3mini: et cum ind\u00facerent P\u00faerum in templum, acc\u00e9pit eum in ulnas suas, et bened\u00edxit Deum, et dixit: Nunc dim\u00edttis servum tuum, D\u00f3mine, in pace.\nV. Cum ind\u00facerent p\u00faerum Jesum parentes ejus, ut f\u00e1cerent sec\u00fandum consuet\u00fadinem legis pro eo, ipse acc\u00e9pit eum in ulnas suas.\n\n*Et ingrediendo Ecclesiam, cantatur:*\nV. Obtul\u00e9runt pro eo D\u00f3mino par t\u00farturum, aut duos pullos columb\u00e1rum: * Sicut scriptum est in lege D\u00f3mini.\nV. Postquam impl\u00e9ti sunt dies purgati\u00f3nis Mar\u00ed\u00e6, sec\u00fandum legem Moysi, tul\u00e9runt Jesum in Jer\u00fasalem, ut s\u00edsterent eum Sicut scriptum est in lege D\u00f3mini.\nV. Gl\u00f3ria Patri, et F\u00edlio, et Spir\u00edtui Sancto.\nR. Sicut scriptum est in lege D\u00f3mini.\n*Finita Processione, celebrans et ministri accipiunt paramenta pro Missa. In Missa qu\u00e6 benedictionem candelarum sequitur, omittuntur psalmus \u201cIudica me, Deus\u201d cum sua antiphona, necnon confessio cum absolutione, versibus sequentibus atque orationibus \u201cAufer a nobis\u201d et \u201cOramus te, Domine\u201d. Sacerdos igitur cum ad altare accesserit, statim illud ascendit et osculatur in medio. Candel\u00e6 in manibus tenentur ad Evangelium et toto Canone.*","id":"De Processione","label":"De Processione"},{"body":"*Ps 47:10-11.*\nSusc\u00e9pimus, Deus, miseric\u00f3rdiam tuam in m\u00e9dio templi tui: sec\u00fandum nomen tuum, Deus, ita et laus tua in fines terr\u00e6: just\u00edtia plena est d\u00e9xtera tua.\n*Ps 47:2.*\nMagnus D\u00f3minus, et laud\u00e1bilis nimis: in civit\u00e1te Dei nostri, in monte sancto ejus.\nGl\u00f3ria Patri.\nSusc\u00e9pimus, Deus, miseric\u00f3rdiam tuam in m\u00e9dio templi tui: sec\u00fandum nomen tuum, Deus, ita et laus tua in fines terr\u00e6: just\u00edtia plena est d\u00e9xtera tua.","id":"Introitus","label":"Introitus"},{"body":"Omn\u00edpotens sempit\u00e9rne Deus, majest\u00e1tem tuam s\u00fapplices exor\u00e1mus: ut, sicut unig\u00e9nitus F\u00edlius tuus hodi\u00e9rna die cum nostr\u00e6 carnis subst\u00e1ntia in templo est pr\u00e6sent\u00e1tus; ita nos f\u00e1cias purific\u00e1tis tibi m\u00e9ntibus pr\u00e6sent\u00e1ri.\nPer e\u00fandem.","id":"Oratio","label":"Oratio"},{"body":"L\u00e9ctio Malach\u00ed\u00e6 Proph\u00e9t\u00e6.\n*Malach 3:1-4.*\nH\u00e6c dicit D\u00f3minus Deus: Ecce, ego mitto Angelum meum, et pr\u00e6par\u00e1bit viam ante f\u00e1ciem meam. Et statim v\u00e9niet ad templum suum Domin\u00e1tor, quem vos qu\u00e6ritis, et Angelus testam\u00e9nti, quem vos vultis. Ecce, venit, dicit D\u00f3minus exerc\u00edtuum: et quis p\u00f3terit cogit\u00e1re diem adv\u00e9ntus ejus, et quis stabit ad vid\u00e9ndum eum? Ipse enim quasi ignis conflans et quasi herba full\u00f3num: et sed\u00e9bit conflans et em\u00fandans arg\u00e9ntum, et purg\u00e1bit f\u00edlios Levi et col\u00e1bit eos quasi aurum et quasi arg\u00e9ntum: et erunt D\u00f3mino offer\u00e9ntes sacrif\u00edcia in just\u00edtia. Et plac\u00e9bit D\u00f3mino sacrif\u00edcium Juda et Jer\u00fasalem, sicut dies s\u01fdculi et sicut anni ant\u00edqui: dicit D\u00f3minus omn\u00edpotens.","id":"Lectio","label":"Lectio"},{"body":"*Ps 47:10-11; 47:9.*\nSusc\u00e9pimus, Deus, miseric\u00f3rdiam tuam in m\u00e9dio templi tui: sec\u00fandum nomen tuum, Deus, ita et laus tua in fines terr\u00e6.\nV. Sicut aud\u00edvimus, ita et v\u00eddimus in civit\u00e1te Dei nostri, in monte sancto ejus. Allel\u00faja, allel\u00faja.\nV. Senex P\u00faerum port\u00e1bat: Puer autem senem reg\u00e9bat. Allel\u00faja.","id":"Graduale","label":"Graduale"},{"body":"Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam.\n*Luc 2:22-32.*\nIn illo t\u00e9mpore: Postquam impleti sunt dies purgati\u00f3nis Mar\u00ed\u00e6, sec\u00fandum legem Moysi, tul\u00e9runt Jesum in Jer\u00fasalem, ut s\u00edsterent eum D\u00f3mino, sicut scriptum est in lege D\u00f3mini: Quia omne mascul\u00ednum adap\u00e9riens vulvam sanctum D\u00f3mino voc\u00e1bitur. Et ut darent h\u00f3stiam, sec\u00fandum quod dictum est in lege D\u00f3mini, par t\u00farturum aut duos pullos columb\u00e1rum. Et ecce, homo erat in Jer\u00fasalem, cui nomen S\u00edmeon, et homo iste justus et timor\u00e1tus, exsp\u00e9ctans consolati\u00f3nem Isra\u00ebl, et Sp\u00edritus Sanctus erat in eo. Et resp\u00f3nsum acc\u00e9perat a Sp\u00edritu Sancto, non vis\u00farum se mortem, nisi prius vid\u00e9ret Christum D\u00f3mini. Et venit in sp\u00edritu in templum. Et cum ind\u00facerent p\u00faerum Jesum parentes ejus, ut f\u00e1cerent sec\u00fandum consuet\u00fadinem legis pro eo: et ipse acc\u00e9pit eum in ulnas suas, et bened\u00edxit Deum, et dixit: Nunc dim\u00edttis servum tuum, D\u00f3mine, sec\u00fandum verbum tuum in pace: Quia vid\u00e9runt \u00f3culi mei salut\u00e1re tuum: Quod par\u00e1sti ante f\u00e1ciem \u00f3mnium popul\u00f3rum: Lumen ad revelati\u00f3nem g\u00e9ntium et gl\u00f3riam plebis tu\u00e6 Isra\u00ebl.","id":"Evangelium","label":"Evangelium"},{"body":"*Ps 44:3.*\nDiff\u00fasa est gr\u00e1tia in l\u00e1biis tuis: propt\u00e9rea bened\u00edxit te Deus in \u00e6t\u00e9rnum, et in s\u01fdculum s\u01fdculi.","id":"Offertorium","label":"Offertorium"},{"body":"Ex\u00e1udi, D\u00f3mine, preces nostras: et, ut digna sint m\u00fanera, qu\u00e6 \u00f3culis tu\u00e6 majest\u00e1tis off\u00e9rimus, subs\u00eddium nobis tu\u00e6 piet\u00e1tis imp\u00e9nde.\nPer Dominum.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*de Nativitate Domini*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Quia per incarn\u00e1ti Verbi myst\u00e9rium nova mentis nostr\u00e6 \u00f3culis lux tu\u00e6 clarit\u00e1tis inf\u00falsit: ut, dum visib\u00edliter Deum cogn\u00f3scimus, per hunc in invisib\u00edlium amorem rapi\u00e1mur. Et ideo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes.","id":"Prefatio","label":"Prefatio"},{"body":"*Luc 2:26.*\nResp\u00f3nsum acc\u00e9pit S\u00edmeon a Sp\u00edritu Sancto, non vis\u00farum se mortem, nisi vid\u00e9ret Christum D\u00f3mini.","id":"Communio","label":"Communio"},{"body":"Qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, Deus noster: ut sacros\u00e1ncta myst\u00e9ria, qu\u00e6 pro reparati\u00f3nis nostr\u00e6 mun\u00edmine contul\u00edsti, interced\u00e9nte be\u00e1ta Mar\u00eda semper V\u00edrgine, et pr\u00e6sens nobis rem\u00e9dium esse f\u00e1cias et fut\u00farum.\nPer Dominum.","id":"Postcommunio","label":"Postcommunio"}],"proper_vernacular":[{"body":"*Sl 47:10-11*\nO Bo\u017ce, przyj\u0119li\u015bmy Twe mi\u0142osierdzie w po\u015brodku Twojej \u015bwi\u0105tyni. Jak Imi\u0119 Twe, Bo\u017ce, tak i chwa\u0142a Twoja si\u0119ga kra\u0144c\u00f3w ziemi. Prawica Twoja pe\u0142na jest Sprawiedliwo\u015bci.\n*Sl 47:2*\nWielki jest Pan i godny wszelkiej chwa\u0142y w Mie\u015bcie Boga naszego, na \u015bwi\u0119tej Jego g\u00f3rze.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nO Bo\u017ce, przyj\u0119li\u015bmy Twe mi\u0142osierdzie w po\u015brodku Twojej \u015bwi\u0105tyni. Jak Imi\u0119 Twe, Bo\u017ce, tak i chwa\u0142a Twoja si\u0119ga kra\u0144c\u00f3w ziemi. Prawica Twoja pe\u0142na jest Sprawiedliwo\u015bci.","id":"Introitus","label":"Intr\u00f3ito"},{"body":"Wszechmog\u0105cy, wieczny Bo\u017ce, b\u0142agamy pokornie Tw\u00f3j majestat, spraw, aby\u015bmy stan\u0119li przed Tob\u0105 z oczyszczonymi sercami, jak w dniu dzisiejszym Jednorodzony Syn Tw\u00f3j zosta\u0142 przedstawiony w \u015bwi\u0105tyni w prawdziwym naszym ciele.\nPelo mesmo nosso Senhor.","id":"Oratio","label":"Ora\u00e7\u00e3o"},{"body":"Czytanie z Ksi\u0119gi Proroka Malachiasza.\n*Ml 3:1-4*\n*Przyj\u015bcie Chrystusa do \u015bwi\u0105tyni rozpoczyna dzie\u0142o oczyszczenia i u\u015bwi\u0119cenia zapowiedziane przez Prorok\u00f3w.*\nTo m\u00f3wi Pan B\u00f3g: Oto ja posy\u0142am Anio\u0142a mego i przygotuje droge przed obliczem moim. A przyjdzie natychmiast do swojej \u015bwi\u0105tyni W\u0142adca, kt\u00f3rego wy szukacie i Anio\u0142 Przymierza, kt\u00f3rego wy pragniecie. Oto przybywa \u2013 m\u00f3wi Pan Zast\u0119p\u00f3w; i kt\u00f3\u017c zdo\u0142a my\u015bl\u0105 obj\u0105\u0107 dzie\u0144 przyj\u015bcia Jego, i kt\u00f3\u017c si\u0119 ostoi na Jego widok. On bowiem jest jako ogie\u0144, co topi, i jako ziele farbiarzy. I usi\u0105dzie topi\u0105c i oczyszczaj\u0105c srebro; i oczy\u015bci syn\u00f3w Lewi, i przecedzi ich niby z\u0142oto i srebro, a b\u0119d\u0105 Panu sk\u0142ada\u0107 ofiary wed\u0142ug sprawiedliwo\u015bci. I b\u0119dzie si\u0119 podoba\u0107 Panu ofiara Judy i Jeruzalem jako za dawnych dni i jako za lat dawno minionych: m\u00f3wi Pan Wszechmog\u0105cy.","id":"Lectio","label":"Epistola"},{"body":"*Sl 47:10-11; 47:9*\nO Bo\u017ce, przyj\u0119li\u015bmy Twe mi\u0142osierdzie w po\u015brodku Twojej \u015bwi\u0105tyni. Jak Imi\u0119 Twe, Bo\u017ce, tak i chwa\u0142a Twoja si\u0119ga kra\u0144c\u00f3w ziemi.\nV. Jako\u015bmy s\u0142yszeli, tak ujrzeli\u015bmy w mie\u015bcie Boga naszego, na g\u00f3rze Jego \u015bwi\u0119tej. Aleluia, aleluia.\nV. Starzec ni\u00f3s\u0142 dzieci\u0119, lecz dzieci\u0119 starcem rz\u0105dzi\u0142o. Aleluia.","id":"Graduale","label":"Gradual"},{"body":"Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 2:22-32*\nOnego czasu: Gdy si\u0119 wype\u0142ni\u0142y dni oczyszczenia Maryi wed\u0142ug Prawa Moj\u017ceszowego, przynie\u015bli Jezusa do Jeruzalem, aby stawi\u0107 Go przed Panem, jako napisano jest w prawie Pa\u0144skim: Ka\u017cdy ch\u0142opiec pierworodny b\u0119dzie po\u015bwi\u0119cony Panu, oraz, by z\u0142o\u017cy\u0107 ofiar\u0119 wed\u0142ug tego, co powiedziano w prawie Pa\u0144skim, par\u0119 synogarlic albo dwa go\u0142\u0105bki.\nA oto by\u0142 w Jerozolimie cz\u0142owiek imieniem Symeon, a ten by\u0142 sprawiedliwym i boj\u0105cym si\u0119 Boga, i wyczekiwa\u0142 pociechy Izraela, a Duch \u015awi\u0119ty by\u0142 w nim. I otrzyma\u0142 by\u0142 zapowied\u017a od Ducha \u015awi\u0119tego, \u017ce nie umrze, dop\u00f3ki by pierwej nie ogl\u0105da\u0142 Chrystusa Pa\u0144skiego. A wiedziony natchnieniem, przyby\u0142 do \u015bwi\u0105tyni. I gdy wnosili Dzieci\u0105tko Jezus rodzice Jego, aby ze wzgl\u0119du na Nie wype\u0142ni\u0107 przepis prawa, on wzi\u0105\u0142 je na r\u0119ce swoje i wielbi\u0142 Boga, m\u00f3wi\u0105c:\n\u00abTeraz, o Panie, wed\u0142ug Twego s\u0142owa, uwalniasz s\u0142ug\u0119 Twego w pokoju, bo moje oczy ujrza\u0142y Twoje zbawienie, kt\u00f3re\u015b zgotowa\u0142 dla wszystkich narod\u00f3w: \u015awiat\u0142o na objawienie dla pogan i chwa\u0142\u0119 ludu Twego, Izraela\u00bb.","id":"Evangelium","label":"Evangelho"},{"body":"*Sl 44:3*\nWdzi\u0119k rozla\u0142 si\u0119 na Twoich wargach, przeto B\u00f3g pob\u0142ogos\u0142awi\u0142 Ci\u0119 na wieki.","id":"Offertorium","label":"Ofert\u00f3rio"},{"body":"Wys\u0142uchaj, Panie, pr\u00f3\u015bb naszych i u\u017cycz Swej mi\u0142o\u015bciwej pomocy, by godnymi sta\u0142y si\u0119 dary, kt\u00f3re przed oblicze majestatu Twego zanosimy.\nPor nosso Senhor.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*do Natal*\nVerdadeiramente \u00e9 digno e justo, racional e salutar dar-Vos gra\u00e7as, Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, em todos os lugares e sempre, porque pelo myst\u00e9rio do Verbo Incarnado um novo clar\u00e3o do vosso esplendor iluminou a nossa alma, a fim de que, ao passo que conhecemos Deus de uma maneira vis\u00edvel, sejamos inspirados por Ele no amor \u00e0s cousas invis\u00edveis. E, por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:","id":"Prefatio","label":"Pref\u00e1cio"},{"body":"*Lc 2:26*\nSymeon otrzyma\u0142 zapowied\u017a od Ducha \u015awi\u0119tego, \u017ce nie umrze, dop\u00f3ki by pierwej nie ogl\u0105da\u0142 Chrystusa Pa\u0144skiego.","id":"Communio","label":"Com\u00fanio"},{"body":"Prosimy Ci\u0119, Panie Bo\u017ce nasz, aby \u015bwi\u0119te tajemnice, kt\u00f3re ustanowi\u0142e\u015b dla zapewnienia naszego zbawienia, sta\u0142y si\u0119 nam, za przyczyn\u0105 Naj\u015bwi\u0119tszej Maryi zawsze Dziewicy, zbawiennym lekarstwem dla \u017cycia doczesnego i przysz\u0142ego.\nPor nosso Senhor.","id":"Postcommunio","label":"Postcom\u00fanio"}]}]
