[{"info":{"additional_info":["Paramentos brancos","Paramentos vermelhos"],"date":"2019-06-18","description":"\u015aw. Efrem urodzi\u0142 si\u0119 Nisibis w Mezopotamii. W m\u0142odym wieku prowadzi\u0142 \u017cycie zakonne, a potem zosta\u0142 diakonem ko\u015bcio\u0142a w Edessie. Energicznie zwalcza\u0142 wsp\u00f3\u0142czesne herezje. Aby utrwali\u0107 w pami\u0119ci wiernych zasady wiary, uk\u0142ada\u0142 hymny ku czci Chrystusa, Matki Bo\u017cej i \u015awi\u0119tych. Nazwano go \u00ablutni\u0105 Ducha \u015awi\u0119tego\u00bb. Napisa\u0142 tak\u017ce komentarze do Pisma \u015bw. i homilie. Wyra\u017anie stwierdza\u0142 prawd\u0119 Niepokalanym Pocz\u0119ciu Naj\u015bwi\u0119tszej Maryi Panny. Zmar\u0142 w roku 373.\n\nMsza wsp\u00f3lna nr 20 In medio, z wyj\u0105tkiem kolekty.\n\n\u015a\u015b. Marka i Marecelina, M\u0119czennik\u00f3w\n\u015awi\u0119ci Marek i Marcelin ponie\u015bli \u015bmier\u0107 m\u0119cze\u0144sk\u0105 w Rzymie w III wieku.\n","rank":3,"tempora":"Ter\u00e7a-feira depois 1\u00aa semana da oitava de Pentecostes","title":"S. Efr\u00e9m, Di\u00e1cono, Confessor e Doutor da Igreja"},"proper_latin":[{"body":"*Eccli 15:5*\nIn m\u00e9dio Eccl\u00e9si\u00e6 ap\u00e9ruit os ejus: et impl\u00e9vit eum D\u00f3minus sp\u00edritu sapi\u00e9nti\u00e6 et intell\u00e9ctus: stolam gl\u00f3ri\u00e6 \u00ednduit eum. (Allel\u00faja, allel\u00faja.)\n*Ps 91:2*\nBonum est confit\u00e9ri D\u00f3mino: et ps\u00e1llere n\u00f3mini tuo, Alt\u00edssime.\nGl\u00f3ria Patri.\nIn m\u00e9dio Eccl\u00e9si\u00e6 ap\u00e9ruit os ejus: et impl\u00e9vit eum D\u00f3minus sp\u00edritu sapi\u00e9nti\u00e6 et intell\u00e9ctus: stolam gl\u00f3ri\u00e6 \u00ednduit eum. (Allel\u00faja, allel\u00faja.)","id":"Introitus","label":"Introitus"},{"body":"Deus, qui Eccl\u00e9siam tuam be\u00e1ti Ephr\u00e6m Confess\u00f3ris tui et Doctoris mira eruditi\u00f3ne et pr\u00e6cl\u00e1ris vit\u00e6 m\u00e9ritis illustr\u00e1re volu\u00edsti: te s\u00fapplices exor\u00e1mus; ut, ipso interced\u00e9nte, eam adv\u00e9rsus err\u00f3ris et pravit\u00e1tis ins\u00eddias per\u00e9nni tua virt\u00fate def\u00e9ndas.\nPer Dominum.","id":"Oratio","label":"Oratio"},{"body":"*SS. Marci et Marcelliani Martyrum*\nPr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut, qui sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum tu\u00f3rum Marci et Marcelli\u00e1ni natal\u00edtia c\u00f3limus; a cunctis malis immin\u00e9ntibus e\u00f3rum intercessi\u00f3nibus liber\u00e9mur.\nPer Dominum.","id":"Commemoratio Oratio","label":"Commemoratio Oratio"},{"body":"L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Timotheum\n*2 Tim 4:1-8*\nCar\u00edssime: Test\u00edficor coram Deo, et Jesu Christo, qui judicat\u00farus est vivos et m\u00f3rtuos, per adv\u00e9ntum ips\u00edus et regnum ejus: pr\u01fddica verbum, insta opport\u00fane, importune: \u00e1rgue, \u00f3bsecra, \u00edncrepa in omni pati\u00e9ntia, et doctr\u00edna. Erit enim tempus, cum sanam doctr\u00ednam non sustin\u00e9bunt, sed ad sua desid\u00e9ria, coacerv\u00e1bunt sibi magistros, pruri\u00e9ntes \u00e1uribus, et a verit\u00e1te quidem aud\u00edtum av\u00e9rtent, ad f\u00e1bulas autem convert\u00e9ntur. Tu vero v\u00edgila, in \u00f3mnibus lab\u00f3ra, opus fac Evangel\u00edst\u00e6, minist\u00e9rium tuum \u00edmpie. S\u00f3brius esto. Ego enim jam del\u00edbor, et tempus resoluti\u00f3nis me\u00e6 instat. Bonum cert\u00e1men cert\u00e1vi, cursum consumm\u00e1vi, fidem serv\u00e1vi. In r\u00e9liquo rep\u00f3sita est mihi cor\u00f3na just\u00edti\u00e6, quam reddet mihi D\u00f3minus in illa die, justus judex: non solum autem mihi, sed et iis, qui d\u00edligunt adv\u00e9ntum ejus.","id":"Lectio","label":"Lectio"},{"body":"*Ps 36:30-31*\nOs justi medit\u00e1bitur sapi\u00e9ntiam, et lingua ejus loqu\u00e9tur jud\u00edcium.\nV. Lex Dei ejus in corde ips\u00edus: et non supplantab\u00fantur gressus ejus. Allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Eccli 45:9*\nAm\u00e1vit eum D\u00f3minus, et orn\u00e1vit eum: stolam gl\u00f3ri\u00e6 \u00ednduit eum. Allel\u00faja.","id":"Graduale","label":"Graduale"},{"body":"Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum.\n*Matt 5:13-19*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Vos estis sal terr\u00e6. Quod si sal evan\u00faerit, in quo sali\u00e9tur? Ad n\u00edhilum valet ultra, nisi ut mitt\u00e1tur foras, et conculc\u00e9tur ab hom\u00ednibus. Vos estis lux mundi. Non potest c\u00edvitas absc\u00f3ndi supra montem p\u00f3sita. Neque acc\u00e9ndunt luc\u00e9rnam, et ponunt eam sub m\u00f3dio, sed super candel\u00e1brum, ut l\u00faceat \u00f3mnibus qui in domo sunt. Sic l\u00faceat lux vestra coram hom\u00ednibus, ut v\u00eddeant \u00f3pera vestra bona, et glor\u00edficent Patrem vestrum, qui in c\u0153lis est. Nol\u00edte put\u00e1re, qu\u00f3niam veni s\u00f3lvere legem aut proph\u00e9tas: non veni s\u00f3lvere, sed adimpl\u00e9re. Amen, quippe dico vobis, donec tr\u00e1nseat c\u0153lum et terra, jota unum aut unus apex non pr\u00e6ter\u00edbit a lege, donec \u00f3mnia fiant. Qui ergo solvent unum de mand\u00e1tis istis m\u00ednimis, et doc\u00faerit sic h\u00f3mines, m\u00ednimus voc\u00e1bitur in regno c\u0153l\u00f3rum: qui autem f\u00e9cerit et doc\u00faerit, hic magnus voc\u00e1bitur in regno c\u0153l\u00f3rum.","id":"Evangelium","label":"Evangelium"},{"body":"*Ps 91:13*\nJustus ut palma flor\u00e9bit: sicut cedrus, qu\u00e6 in L\u00edbano est, multiplic\u00e1bitur. (Allel\u00faja.)","id":"Offertorium","label":"Offertorium"},{"body":"Sancti Ephr\u00e6m Confess\u00f3ris tui atque Doct\u00f3ris nobis, D\u00f3mine, pia non desit or\u00e1tio: qu\u00e6 et m\u00fanera nostra conc\u00edliet; et tuam nobis indulg\u00e9ntiam semper obt\u00edneat.\nPer Dominum.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Pro SS. Marco et Marcelliano Martyribus*\nM\u00fanera tibi, D\u00f3mine, dic\u00e1ta sanct\u00edfica: et, interced\u00e9ntibus sanctis Mart\u00fdribus tuis Marco et Marcelli\u00e1no, per eadem nos plac\u00e1tus int\u00e9nde.\nPer Dominum.","id":"Commemoratio Secreta","label":"Commemoratio Secreta"},{"body":"*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:","id":"Prefatio","label":"Prefatio"},{"body":"*Luc 12:42*\nFid\u00e9lis servus et prudens, quem const\u00edtuit d\u00f3minus super fam\u00edliam suam: ut det illis in t\u00e9mpore tr\u00edtici mens\u00faram. (Allel\u00faja.)","id":"Communio","label":"Communio"},{"body":"Ut nobis, D\u00f3mine, tua sacrif\u00edcia dent sal\u00fatem: be\u00e1tus Ephr\u00e6m Conf\u00e9ssor tuus et Doctor egr\u00e9gius, qu\u01fdsumus, prec\u00e1tor acc\u00e9dat.\nPer Dominum.","id":"Postcommunio","label":"Postcommunio"},{"body":"*Pro SS. Marco et Marcelliano Martyribus*\nSalut\u00e1ris tui, D\u00f3mine, m\u00fanere sati\u00e1ti, s\u00fapplices exor\u00e1mus: ut, cujus l\u00e6t\u00e1mur gustu, interced\u00e9ntibus sanctis Mart\u00fdribus tuis Marco et Marcelli\u00e1no, renov\u00e9mur eff\u00e9ctu.\nPer Dominum.","id":"Commemoratio Postcommunio","label":"Commemoratio Postcommunio"}],"proper_vernacular":[{"body":"*Sb 15:5*\nAbriu-lhe o Senhor a boca no meio da Igreja, encheu-o com o esp\u00edrito da sabedoria e da intelig\u00eancia e revestiu-o com a t\u00fanica da gl\u00f3ria.\n*Sl 91:2*\n\u00c9 bom louvar o Senhor: e cantar hinos em honra do vosso nome, \u00f3 Alt\u00edssimo!\nGl\u00f3ria ao Pai.\nAbriu-lhe o Senhor a boca no meio da Igreja, encheu-o com o esp\u00edrito da sabedoria e da intelig\u00eancia e revestiu-o com a t\u00fanica da gl\u00f3ria.","id":"Introitus","label":"Intr\u00f3ito"},{"body":"Bo\u017ce, kt\u00f3ry chcia\u0142e\u015b o\u015bwieci\u0107 sw\u00f3j Ko\u015bci\u00f3\u0142 zadziwiaj\u0105c\u0105 nauk\u0105 i chwalebnymi zas\u0142ugami \u017cycia \u015bw. Efrema, Twego Wyznawcy i Doktora; kornie Ci\u0119 b\u0142agamy, aby\u015b za jego wstawiennictwem stale broni\u0142 Sw\u0105 moc\u0105 Ko\u015bcio\u0142a przeciw zasadzkom b\u0142\u0119du i zepsucia.\nPor nosso Senhor.","id":"Oratio","label":"Ora\u00e7\u00e3o"},{"body":"*Wspomnienie \u015b\u015b. Marka i Marcelina*\nSpraw, prosimy Ci\u0119, wszechmog\u0105cy Bo\u017ce, aby od wszelkich niebezpiecze\u0144stw uwolni\u0142o nas wstawiennictwo \u015bwi\u0119tych Marka i Marcelina, Twoich M\u0119czennik\u00f3w, kt\u00f3rych narodziny dla nieba obchodzimy.\nPor nosso Senhor.","id":"Commemoratio Oratio","label":"Ora\u00e7\u00e3o Comemora\u00e7\u00e3o"},{"body":"Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo a Tim\u00f3teo.\n*2 Tm 4:1-8*\nCar\u00edssimo: Conjuro-te diante de Deus e de Jesus Cristo, que h\u00e1-de julgar vivos e mortos na sua vinda e no seu reino, a que pregues a palavra; instes oportuna e inoportunamente; repreendas; supliques; e ameaces com toda a paci\u00eancia e doutrina; pois vir\u00e1 tempo em que n\u00e3o suportar\u00e3o a s\u00e3 doutrina, mas, indo ao sabor dos seus desejos, procurar\u00e3o para si muitos mestres, que lhes preguem o que os ouvidos gostam de escutar, e fechem os ouvidos \u00e0 verdade, para os abrirem \u00e0s f\u00e1bulas. Tu, por\u00e9m, vigia, trabalha em tudo, cumpre o minist\u00e9rio de evangelista e desempenha o teu minist\u00e9rio. S\u00ea s\u00f3brio. Pois quanto a mim sou como uma v\u00edtima j\u00e1 aspergida para o sacrif\u00edcio. O tempo da minha morte j\u00e1 se aproxima. Pelejei o bom combate; acabei a vida; permaneci na f\u00e9. N\u00e3o me falta mais do que esperar a coroa da justi\u00e7a, que me est\u00e1 reservada, a qual o Senhor, como justo juiz, me dar\u00e1 no grande dia: e n\u00e3o somente a mim, mas tamb\u00e9m \u00e0queles que amam a sua vinda.","id":"Lectio","label":"Epistola"},{"body":"*Sl 36:30-31*\nA boca do justo falar\u00e1 com sabedoria e a sua l\u00edngua proclamar\u00e1 a justi\u00e7a.\nV. A lei do seu Deus est\u00e1 sempre no seu cora\u00e7\u00e3o e os seus p\u00e9s n\u00e3o trope\u00e7ar\u00e3o. Aleluia, aleluia.\n*Sb 45:9*\nAmou-o o Senhor e revestiu-o com a t\u00fanica da gl\u00f3ria. Aleluia.","id":"Graduale","label":"Gradual"},{"body":"Continua\u00e7\u00e3o do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 5:13-19*\nNaquele tempo, disse Jesus a seus disc\u00edpulos: \u00abSois o sal da terra. Se o sal perde a for\u00e7a, com que salgar\u00e1? Para nada mais presta, sen\u00e3o para se lan\u00e7ar fora e ser pisado pelos homens. Sois a luz do mundo. Uma cidade situada no cimo de um monte n\u00e3o pode ficar escondida. Nem se acende uma luz para a meter debaixo do alqueire, mas para a colocar no candeeiro, a fim de alumiar todos os que est\u00e3o em casa. Assim resplande\u00e7a a vossa luz diante dos homens, para que vejam as vossas boas obras e glorifiquem vosso Pai, que est\u00e1 nos c\u00e9us. N\u00e3o penseis que vim abrogar a Lei ou os Profetas: n\u00e3o vim abrogar, mas aperfei\u00e7oar; porque em verdade vos digo: at\u00e9 que passe o c\u00e9u e a terra, nem um iota, nem um til se omitir\u00e1 na Lei. Quem quer, pois, que transgrida, ainda um dos mais pequenos mandamentos, ou ensine os homens a viol\u00e1-los, ser\u00e1 chamado o menor no reino dos c\u00e9us. Por\u00e9m, quem os cumprir e ensinar ser\u00e1 chamado grande no reino dos c\u00e9us.","id":"Evangelium","label":"Evangelho"},{"body":"*Sl 91:13*\nO justo florescer\u00e1, como a palmeira, e crescer\u00e1, como o cedro do L\u00edbano.","id":"Offertorium","label":"Ofert\u00f3rio"},{"body":"Senhor, que a piedosa ora\u00e7\u00e3o de Santo N. vosso Pont\u00edfice e Doutor, nos n\u00e3o abandone, e que por ela as nossas ofertas Vos sejam agrad\u00e1veis e alcancemos benigna e continuamente a vossa miseric\u00f3rdia.\nPor nosso Senhor.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Wspomnienie \u015b\u015b. Marka i Marcelina*\nPo\u015bwi\u0119\u0107, Panie, z\u0142o\u017cone Ci dary i za przyczyn\u0105 \u015bwi\u0119tych Twoich M\u0119czennik\u00f3w Marka i Marcelina daj si\u0119 nimi przeb\u0142aga\u0107 i b\u0105d\u017a nam przychylny.\nPor nosso Senhor.","id":"Commemoratio Secreta","label":"Secreta Comemora\u00e7\u00e3o"},{"body":"*Pref\u00e1cio Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:","id":"Prefatio","label":"Pref\u00e1cio"},{"body":"*Lc 12:42*\nO servo fiel e prudente \u00e9 destinado pelo Senhor para distribuir, oportunamente, na sua fam\u00edlia a cada um a sua medida de trigo.","id":"Communio","label":"Com\u00fanio"},{"body":"\u00d3 Senhor, dignai-Vos conceder-nos que o B. N., vosso Pont\u00edfice e ilustre Doutor, seja nosso intercessor perante V\u00f3s, a fim de que este sacrif\u00edcio nos alcance a salva\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor.","id":"Postcommunio","label":"Postcom\u00fanio"},{"body":"*Wspomnienie \u015b\u015b. Marka i Marcelina*\nPosileni darem zbawiennym, pokornie b\u0142agamy Ci\u0119, Panie, aby Sakrament, kt\u00f3ry z rado\u015bci\u0105 przyjmujemy, za wstawiennictwem \u015bwi\u0119tych M\u0119czennik\u00f3w Twoich Marka i Marcelina, przyni\u00f3s\u0142 nam odnowienie.\nPor nosso Senhor.","id":"Commemoratio Postcommunio","label":"Postcom\u00fanio Comemora\u00e7\u00e3o"}]}]
