[{"info":{"additional_info":["Paramentos brancos"],"date":"2019-08-16","description":"Wed\u0142ug tradycji ojciec Naj\u015bwi\u0119tszej Maryi Panny nazywa\u0142 si\u0119 Joachim. Liturgia przedstawia go jako cz\u0142owieka sprawiedliwego i hojnego (antyfona na wej\u015bcie, gradua\u0142). Najwi\u0119kszym tytu\u0142em jego chwa\u0142y jest godno\u015b\u0107 ojca Matki Bo\u017cej (kolekta, Aleluia, ewangelia). Od roku 1753 \u015bw. Joachim jest czczony jako opiekun Pa\u0144stwa Polskiego.\n","rank":2,"tempora":"Sexta-feira da 9\u00aa semana depois de Pentecostes","title":"\u015aw. Joachima, Ojca N. M. P."},"proper_latin":[{"body":"*Ps 111:9.*\nDisp\u00e9rsit, dedit paup\u00e9ribus: just\u00edtia ejus manet in s\u01fdculum s\u01fdculi: cornu ejus exalt\u00e1bitur in gl\u00f3ria.\n*Ps 111:1*\nBe\u00e1tus vir, qui timet D\u00f3minum: in mand\u00e1tis ejus cupit nimis.\nGl\u00f3ria Patri.\nDisp\u00e9rsit, dedit paup\u00e9ribus: just\u00edtia ejus manet in s\u01fdculum s\u01fdculi: cornu ejus exalt\u00e1bitur in gl\u00f3ria.","id":"Introitus","label":"Introitus"},{"body":"Deus, qui pr\u00e6 \u00f3mnibus Sanctis tuis be\u00e1tum J\u00f3achim Genetr\u00edcis F\u00edlii tui patrem esse volu\u00edsti: conc\u00e9de, qu\u01fdsumus; ut, cujus festa vener\u00e1mur, ejus quoque perp\u00e9tuo patroc\u00ednia senti\u00e1mus.\nPer e\u00fandem.","id":"Oratio","label":"Oratio"},{"body":"L\u00e9ctio libri Sapi\u00e9nti\u00e6.\n*Eccli 31:8-11*\nBe\u00e1tus vir, qui inv\u00e9ntus est sine m\u00e1cula, et qui post aurum non \u00e1biit, nec sper\u00e1vit in pec\u00fania et thes\u00e1uris. Quis est hic, et laud\u00e1bimus eum? fecit enim mirab\u00edlia in vita sua. Qui prob\u00e1tus est in illo, et perf\u00e9ctus est, erit illi gl\u00f3ria \u00e6t\u00e9rna: qui p\u00f3tuit tr\u00e1nsgredi, et non est transgr\u00e9ssus: f\u00e1cere mala, et non fecit: \u00eddeo stab\u00edlita sunt bona ill\u00edus in D\u00f3mino, et eleem\u00f3synas ill\u00edus enarr\u00e1bit omnis eccl\u00e9sia sanct\u00f3rum.","id":"Lectio","label":"Lectio"},{"body":"*Ps 111:9; 111:2*\nDisp\u00e9rsit, dedit paup\u00e9ribus: just\u00edtia ejus manet in s\u01fdculum s\u01fdculi.\nV. Potens in terra erit semen ejus: gener\u00e1tio rect\u00f3rum benedic\u00e9tur. Allel\u00faja, allel\u00faja.\nV. O J\u00f3achim, sanct\u00e6 conjux Ann\u00e6, pater alm\u00e6 V\u00edrginis, hic f\u00e1mulis ferto sal\u00fatis opem. Allel\u00faja.","id":"Graduale","label":"Graduale"},{"body":"Initium sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum.\n*Matt 1:1-16*\nLiber generati\u00f3nis Jesu Christi, f\u00edlii David, f\u00edlii Abralam. Abraham g\u00e9nuit Isaac, Isaac autem g\u00e9nuit Jacob. Jacob autem g\u00e9nuit Judam et fratres ejus. Judas autem g\u00e9nuit Phares et Zaram de Thamar. Phares autem g\u00e9nuit Esron. Esron autem g\u00e9nuit Aram. Aram autem g\u00e9nuit Am\u00ednadab. Am\u00ednadab autem g\u00e9nuit Na\u00e1sson. Na\u00e1sson autem g\u00e9nuit Salmon. Salmon autem g\u00e9nuit Booz de Rahab. Booz autem g\u00e9nuit Obed ex Ruth. Obed autem g\u00e9nuit Jesse. Jesse autem g\u00e9nuit David regem. David autem rex g\u00e9nuit Salom\u00f3nem ex ea, qu\u00e6 fuit Uri\u00e6. S\u00e1lomon autem g\u00e9nuit R\u00f3boam. R\u00f3boam autem g\u00e9nuit Ab\u00edam. Ab\u00edas autem g\u00e9nuit Asa. Asa autem g\u00e9nuit J\u00f3saphat. J\u00f3saphat autem g\u00e9nuit Joram. Joram autem g\u00e9nuit Oz\u00edam. Oz\u00edas autem g\u00e9nuit J\u00f3atham. J\u00f3atham autem g\u00e9nuit Achaz. Achaz autem g\u00e9nuit Ezech\u00edam. Ezechias autem g\u00e9nuit Man\u00e1ssen. Man\u00e1sses autem g\u00e9nuit Amen. Amon autem g\u00e9nuit Jos\u00edatn. Jos\u00edas autem g\u00e9nuit Jechon\u00edam et fratres ejus in transmigrati\u00f3ne Babyl\u00f3nis. Et post transmigrati\u00f3nem Babyl\u00f3nis: Jeehon\u00edas g\u00e9nuit Sal\u00e1thiel. Sal\u00e1thiel autem g\u00e9nuit Zor\u00f3babel. Zor\u00f3babel autem g\u00e9nuit Abiud. Abiud autem g\u00e9nuit El\u00edacim. El\u00edacim autem g\u00e9nuit Azor. Azor autem g\u00e9nuit Sadoc. Sadoc autem g\u00e9nuit Achim. Achim autem g\u00e9nuit Eliud. Eliud autem g\u00e9nuit Ele\u00e1zar. Ele\u00e1zar autem g\u00e9nuit Mathan. Mathan autem g\u00e9nuit Jacob. Jacob autem g\u00e9nuit Joseph, virum Mari\u00e6, de qua natus est Jesus, qui voc\u00e1tur Christus.","id":"Evangelium","label":"Evangelium"},{"body":"*Ps 8:6-7*\nGl\u00f3ria et hon\u00f3re coron\u00e1sti eum: et constitu\u00edsti eum super \u00f3pera m\u00e1nuum tu\u00e1rum, D\u00f3mine.","id":"Offertorium","label":"Offertorium"},{"body":"S\u00fascipe, clement\u00edssime Deus, sacrif\u00edcium in hon\u00f3rem sancti Patriarch\u00e6 J\u00f3achim, patris Mar\u00ed\u00e6 V\u00edrginis, majest\u00e1ti tu\u00e6 obl\u00e1tum: ut, ipso cum c\u00f3njuge sua et beat\u00edssima prole interced\u00e9nte, perf\u00e9ctam c\u00f3nsequi mere\u00e1mur remissi\u00f3nem peccat\u00f3rum et gl\u00f3riam sempit\u00e9rnam.\nPer Dominum.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:","id":"Prefatio","label":"Prefatio"},{"body":"*Luc 12:42*\nFid\u00e9lis servus et prudens, quem const\u00edtuit d\u00f3minus super fam\u00edliam suam: ut det illis in t\u00e9mpore tr\u00edtici mensuram.","id":"Communio","label":"Communio"},{"body":"Qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut per h\u00e6c sacram\u00e9nta, qu\u00e6 s\u00fampsimus, interced\u00e9ntibus m\u00e9ritis et pr\u00e9cibus be\u00e1ti J\u00f3achim patris Genetr\u00edcis dil\u00e9cti F\u00edlii tui, D\u00f3mini nostri Jesu Christi, tu\u00e6 gr\u00e1ti\u00e6 in pr\u00e6s\u00e9nti et \u00e6t\u00e9rn\u00e6 gl\u00f3ri\u00e6 in fut\u00faro part\u00edcipes esse mere\u00e1mur.\nPer e\u00fandem.","id":"Postcommunio","label":"Postcommunio"}],"proper_vernacular":[{"body":"*Sl 111:9*\nRozdziela, daje ubogim: hojno\u015b\u0107 jego b\u0119dzie trwa\u0142a zawsze, pot\u0119ga jego wzmo\u017ce si\u0119 z chwa\u0142\u0105.\n*Sl 111:1*\nB\u0142ogos\u0142awiony m\u0105\u017c, kt\u00f3ry boi si\u0119 Pana i wielk\u0105 rado\u015b\u0107 znajduje w jego nakazach.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nRozdziela, daje ubogim: hojno\u015b\u0107 jego b\u0119dzie trwa\u0142a zawsze, pot\u0119ga jego wzmo\u017ce si\u0119 z chwa\u0142\u0105.","id":"Introitus","label":"Intr\u00f3ito"},{"body":"Bo\u017ce, kt\u00f3ry po\u015br\u00f3d wszystkich \u015awi\u0119tych wybra\u0142e\u015b \u015bw. Joachima na ojca Rodzicielki Twojego Syna, daj, prosimy, aby\u015bmy zawsze doznawali opieki tego, kt\u00f3rego \u015bwi\u0119to ze czci\u0105 obchodzimy.\nPelo mesmo nosso Senhor.","id":"Oratio","label":"Ora\u00e7\u00e3o"},{"body":"Li\u00e7\u00e3o do Livro da Sabedoria.\n*Syr 31:8-11*\nBem-aventurado o homem que foi julgado sem m\u00e1cula; que n\u00e3o correu ap\u00f3s o ouro; e n\u00e3o p\u00f4s as esperan\u00e7as nem no dinheiro, nem nos tesouros! Quem \u00e9 ele, para que o louvemos? Porquanto operou cousas admir\u00e1veis durante a vida. Aquele que foi provado pelo ouro e foi julgado perfeito alcan\u00e7ar\u00e1 a gl\u00f3ria eterna; pois poderia ter violado o mandamento, e o n\u00e3o violou; poderia ter praticado ac\u00e7\u00f5es m\u00e1s, e as n\u00e3o praticou. \u00c9 por esta raz\u00e3o que seus bens lhe estar\u00e3o assegurados no Senhor e que toda a assembleia dos justos proclamar\u00e1 as boas ac\u00e7\u00f5es que praticou.","id":"Lectio","label":"Epistola"},{"body":"*Sl 111:9; 111:2*\nRozdziela, daje ubogim: hojno\u015b\u0107 jego b\u0119dzie trwa\u0142a zawsze.\nV. Potomstwo jego b\u0119dzie pot\u0119\u017cne na ziemi, dozna b\u0142ogos\u0142awie\u0144stwa pokolenie prawych. Aleluia, aleluia.\nV. O Joachimie, ma\u0142\u017conku \u015bwi\u0119tej Anny, ojcze Naj\u015bwi\u0119tszej Dziewicy, s\u0142ugom twym tutaj nie\u015b pomoc zbawienn\u0105. Aleluia.","id":"Graduale","label":"Gradual"},{"body":"Pocz\u0105tek \u2629 Ewangelii \u015bwi\u0119tej wed\u0142ug Mateusza.\n*Mt 1:1-16*\n*Syn Bo\u017cy sta\u0142 si\u0119 prawdziwym cz\u0142owiekiem. Jako cz\u0142owiek jest potomkiem Abrahama i Dawida, kt\u00f3rzy otrzymali obietnice mesja\u0144skie. Maryja pochodzi\u0142a z rodu Dawida i by\u0142a dziedziczk\u0105 obietnic danych Jej przodkom.*\nKsi\u0119ga rodowodu Jezusa Chrystusa, syna Dawidowego, syna Abrahamowego. Abraham zrodzi\u0142 Izaaka. A Izaak zrodzi\u0142 Jakuba. A Jakub zrodzi\u0142 Jud\u0119 i braci jego. A Juda zrodzi\u0142 Faresa i Zar\u0119 z Tamary. A Fares zrodzi\u0142, Ezrona. A Ezron zrodzi Arama. A Aram zrodzi Aminadaba, Aminadab za\u015b zrodzi\u0142 Naassona. A Naasson zrodzi\u0142 Salmona: A Salmon zrodzi\u0142 Booza z Rahaby. A Booz zrodzii Obeda z Rut. A Obed zrodzi\u0142 Jessego. Jesse za\u015b zrodzi\u0142 Dawida kr\u00f3la. A Dawid kr\u00f3l zrodzi\u0142 Salomona z tej, kt\u00f3ra by\u0142a Uriaszowa. A Salomon zrodzi\u0142 Roboama. A Roboam zrodzi\u0142 Abiasza. A Abiasz zrodzi\u0142 Az\u0119. A Aza zrodzi\u0142 Jozafata. A Jozafat zrodzi\u0142 Jorama. A Joram zrodzi\u0142 Ozjasza. A Ozjasz zrodzi\u0142 Joatama. A Joatam zrodzil Achaza. A Achaz zrodzi\u0142 Ezechiasza. A Ezechiasz zrodzi\u0142 Manassesa. A Manasses zrodzi\u0142 Amona. A Amon zrodzi\u0142 Jozjasza. Jozjasz za\u015b zrodzi\u0142 Jechoniasza i braci jego w czasie uprowadzenia do Babilonu. A po uprowadzeniu do Babilonu Jechoniasz zrodzi\u0142 Salatiela. A Salatiel zrodzi\u0142 Zorobabela. A Zorobabel zrodzi\u0142 Abiuda. A Abiud zrodzi\u0142 Eliakima. A Eliakim zrodzi\u0142 Azora. A Azor zrodzi\u0142 Sadoka. A Sadok zrodzi\u0142 Achima. A Achim zrodzi\u0142 Eliuda. A Eliud zrodzi\u0142 Eleazara. A Eleazar zrodzi\u0142 Matana. A Matan zrodzi\u0142 Jakuba. Jakub za\u015b zrodzi\u0142 J\u00f3zefa, m\u0119\u017ca Maryi, z kt\u00f3rej si\u0119 narodzi\u0142 Jezus, zwany Chrystusem.","id":"Evangelium","label":"Evangelho"},{"body":"*Sl 8:6-7*\nUwie\u0144czy\u0142e\u015b go chwa\u0142\u0105 i czci\u0105, obdarzy\u0142e\u015b go w\u0142adz\u0105 nad dzie\u0142ami Twoich r\u0105k, o Panie.","id":"Offertorium","label":"Ofert\u00f3rio"},{"body":"Naj\u0142askawszy Bo\u017ce, przyjmij ofiar\u0119 z\u0142o\u017con\u0105 majestatowi Twojemu ku uczczeniu \u015bwi\u0119tego patriarchy Joachima, ojca Maryi Dziewicy; aby\u015bmy za wstawiennictwem jego i jego ma\u0142\u017conki oraz Naj\u015bwi\u0119tszej C\u00f3rki otrzymali odpuszczenie grzech\u00f3w i wiekuist\u0105 chwa\u0142\u0119.\nPor nosso Senhor.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Pref\u00e1cio Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:","id":"Prefatio","label":"Pref\u00e1cio"},{"body":"*Lc 12:42*\nOto wierny i roztropny s\u0142uga, kt\u00f3rego Pan postanowi\u0142 nad swoj\u0105 czeladzi\u0105, by ka\u017cdemu wydziela\u0142 \u017cywno\u015b\u0107 w odpowiednim czasie.","id":"Communio","label":"Com\u00fanio"},{"body":"Prosimy Ci\u0119, wszechmog\u0105cy Bo\u017ce, aby Sakrament, kt\u00f3ry\u015bmy przyj\u0119li, przez zas\u0142ugi i modlitwy \u015bwi\u0119tego Joachima, ojca Rodzicielki umi\u0142owanego Syna Twego, Pana naszego Jezusa Chrystusa, da\u0142 nam udzia\u0142 teraz w Twojej \u0142asce, a w przysz\u0142o\u015bci w chwale wiecznej.\nPelo mesmo nosso Senhor.","id":"Postcommunio","label":"Postcom\u00fanio"}]}]
