[{"info":{"additional_info":["Paramentos brancos","Paramentos vermelhos"],"date":"2019-08-22","description":"Zachowane od zepsucia i wzi\u0119te do nieba cielesne serce Matki Bo\u017cej jest symbolem Jej \u017cycia wewn\u0119trznego oraz macierzy\u0144skich uczu\u0107 dla odkupionej ludzko\u015bci. Maryja, wolna od sk\u0142onno\u015bci do grzechu, zawsze by\u0142a doskonale uleg\u0142a Duchowi \u015awi\u0119temu (kolekta, gradua\u0142, sekreta); dlatego spe\u0142ni\u0142y si\u0119 na Niej s\u0142owa Zbawiciela : \u00abB\u0142ogos\u0142awieni czystego serca, albowiem oni Boga ogl\u0105da\u0107 b\u0119d\u0105\u00bb. Z doskona\u0142ej mi\u0142o\u015bci Boga wyp\u0142ywa mi\u0142o\u015b\u0107 ku ludziom, przez Boga stworzonym i odkupionym. Niepokalane Serce Maryi to serce Matki. Dlatego z ufno\u015bci\u0105 zbli\u017camy si\u0119 do Niej (antyfona na wej\u015bcie) i s\u0142uchamy Jej poucze\u0144.\n\n\u015a\u015b. Tymoteusza, Hipolita i Symforiana, M\u0119czennik\u00f3w\n\u015aw. Tymoteusz zosta\u0142 um\u0119czony w Rzymie oko\u0142o roku 305. \u015aw. Hipolit poni\u00f3s\u0142 \u015bmier\u0107 m\u0119cze\u0144sk\u0105 w Ostii ko\u0142o Rzymu w III wieku. \u015aw. Symforian, m\u0142odociany m\u0119czennik z Autun w Galii, zgin\u0105\u0142 z ko\u0144cem II wieku.\n\nMsza wsp\u00f3lna nr 15 Salus autem, z wyj\u0105tkiem kolekty, sekrety i pokomunii\n","rank":2,"tempora":"Quinta-feira da 10\u00aa semana depois de Pentecostes","title":"Imaculado Cora\u00e7\u00e3o de Nossa Senhora"},"proper_latin":[{"body":"*Hebr 4:16.*\nAde\u00e1mus cum fid\u00facia ad thronum gr\u00e1ti\u00e6, ut miseric\u00f3rdiam consequ\u00e1mur, et gr\u00e1tiam inveni\u00e1mus in aux\u00edlio opport\u00fano\n*Ps 44:2*\nEruct\u00e1vit cor meum verbum bonum: dico ego \u00f3pera mea regi.\nGl\u00f3ria Patri.\nAde\u00e1mus cum fid\u00facia ad thronum gr\u00e1ti\u00e6, ut miseric\u00f3rdiam consequ\u00e1mur, et gr\u00e1tiam inveni\u00e1mus in aux\u00edlio opport\u00fano","id":"Introitus","label":"Introitus"},{"body":"Omn\u00edpotens sempit\u00e9rne Deus, qui in Corde be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 V\u00edrginis dignum Sp\u00edritus Sancti habit\u00e1culum pr\u00e6par\u00e1sti: conc\u00e9de prop\u00edtius; ut ej\u00fasdem immacul\u00e1ti Cordis festivit\u00e1tem dev\u00f3ta mente recol\u00e9ntes, sec\u00fandum cor tuum v\u00edvere vale\u00e1mus.\nPer Dominum.","id":"Oratio","label":"Oratio"},{"body":"*Pro Ss. Timotheo, Hippolyto et Symphoriano, Martyribus*\nAuxilium tuum nobis, D\u00f3mine, qu&#509;sumus, plac\u00e1tus impende: et, interced\u00e9ntibus be\u00e1tis Mart\u00fdribus tuis Tim\u00f3theo, Hippol\u00fdto et Symphori\u00e1no, d\u00e9xteram super nos tu\u00e6 propitiati\u00f3nis ext\u00e9nde.\nPer Dominum.","id":"Commemoratio Oratio","label":"Commemoratio Oratio"},{"body":"L\u00e9ctio libri Sapi\u00e9nti\u00e6.\n*Eccli 24:23-31*\nEgo quasi vitis fructific\u00e1vi suavit\u00e1tem od\u00f3ris: et flores mei, fructus hon\u00f3ris et honest\u00e1tis. Ego mater pulchr\u00e6 dilecti\u00f3nis, et tim\u00f3ris, et agniti\u00f3nis, et sanct\u00e6 spei. In me gr\u00e1tia omnis vi\u00e6 et verit\u00e1tis: in me omnis spes vit\u00e6, et virt\u00fatis. Trans\u00edte ad me omnes qui concup\u00edscitis me, et a generati\u00f3nibus meis impl\u00e9mini. Sp\u00edritus enim meus super mel dulcis, et her\u00e9ditas mea super mel et favum. Mem\u00f3ria mea in generati\u00f3nes s\u00e6cul\u00f3rum. Qui edunt me, adhuc es\u00farient: et qui bibunt me, adhuc s\u00edtient. Qui audit me, non confund\u00e9tur: et qui oper\u00e1ntur in me, non pecc\u00e1bunt. Qui el\u00facidant me, vitam \u00e6t\u00e9rnam hab\u00e9bunt.","id":"Lectio","label":"Lectio"},{"body":"*Ps 12:6*\nExsult\u00e1bit cor meum in salut\u00e1ri tuo: cant\u00e1bo D\u00f3mino, qui bona tr\u00edbuit mihi: et psallam n\u00f3mini D\u00f3mini alt\u00edssimi\n*Ps 44:18*\nM\u00e9mores erunt n\u00f3minis tui in omni generati\u00f3ne et generati\u00f3nem: propt\u00e9rea p\u00f3puli confiteb\u00fantur tibi in \u00e6t\u00e9rnum. Allel\u00faja, allel\u00faja\n*Luc 1:46; 1:47*\nMagn\u00edficat \u00e1nima mea D\u00f3minum: et exsult\u00e1vit sp\u00edritus meus in Deo salut\u00e1ri meo. Allel\u00faja.","id":"Graduale","label":"Graduale"},{"body":"Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Jo\u00e1nnem.\n*Joann 19:25-27*\nIn illo t\u00e9mpore: Stabant juxta crucem Jesu mater ejus, et soror matris ejus Mar\u00eda Cl\u00e9oph\u00e6, et Mar\u00eda Magdal\u00e9ne. Cum vid\u00edsset ergo Jesus matrem, et disc\u00edpulum stantem, quem dilig\u00e9bat, dicit matri su\u00e6: M\u00falier, ecce f\u00edlius tuus. Deinde dicit disc\u00edpulo: Ecce mater tua. Et ex illa hora acc\u00e9pit eam disc\u00edpulus in sua.","id":"Evangelium","label":"Evangelium"},{"body":"*Luc 1:46; 1:49*\nExsult\u00e1vit sp\u00edritus meus in Deo salut\u00e1ri meo; quia fecit mihi magna qui potens est, et sanctum nomen ejus.","id":"Offertorium","label":"Offertorium"},{"body":"Majest\u00e1ti tu\u00e6, D\u00f3mine, Agnum immacul\u00e1tum offer\u00e9ntes, qu\u01fdsumus: ut corda nostra ignis ille div\u00ednus acc\u00e9ndat, cui Cor be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 V\u00edrginis ineffab\u00edliter inflamm\u00e1vit.\nPer e\u00fandem.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Pro Ss. Timotheo, Hippolyto et Symphoriano, Martyribus*\nAcc\u00e9pta tibi sit, D\u00f3mine, sacr\u00e1t\u00e6 plebis obl\u00e1tio pro tu\u00f3rum hon\u00f3re Sanct\u00f3rum: quorum se m\u00e9ritis de tribulati\u00f3ne percep\u00edsse cogn\u00f3scit aux\u00edlium.\nPer Dominum.","id":"Commemoratio Secreta","label":"Commemoratio Secreta"},{"body":"*de Beata Maria Virgine*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ubique gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Et te in *Festivit\u00e1te* be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 semper V\u00edrginis collaud\u00e1re, bened\u00edcere et pr\u00e6dic\u00e1re. Qu\u00e6 et Unig\u00e9nitum tuum Sancti Sp\u00edritus obumbrati\u00f3ne conc\u00e9pit: et, virginit\u00e1tis gl\u00f3ria perman\u00e9nte, lumen \u00e6t\u00e9rnum mundo eff\u00fadit, Jesum Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessi\u00f3ne dic\u00e9ntes:","id":"Prefatio","label":"Prefatio"},{"body":"*Joann 19:27*\nDixit Jesus matri su\u00e6: M\u00falier, ecce f\u00edlius tuus: deinde dixit disc\u00edpulo: Ecce mater tua. Et ex illa hora acc\u00e9pit eam disc\u00edpulus in sua.","id":"Communio","label":"Communio"},{"body":"Div\u00ednis ref\u00e9cti mun\u00e9ribus te, D\u00f3mine, suppl\u00edciter exor\u00e1mus: ut be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 V\u00edrginis intercessi\u00f3ne, cujus immacul\u00e1ti Cordis sol\u00e9mnia vener\u00e1ndo \u00e9gimus, a pr\u00e6s\u00e9ntibus per\u00edculis liber\u00e1ti, \u00e6t\u00e9rn\u00e6 vit\u00e6 g\u00e1udia consequ\u00e1mur.\nPer Dominum.","id":"Postcommunio","label":"Postcommunio"},{"body":"*Pro Ss. Timotheo, Hippolyto et Symphoriano, Martyribus*\nDiv\u00edni muneris largitate sati\u00e1ti, qu&#509;sumus, D\u00f3mine, Deus noster: ut, interced\u00e9ntibus sanctis Mart\u00fdribus tuis Tim\u00f3theo, Hippol\u00fdto et Symphori\u00e1no, in ejus semper participati\u00f3ne viv\u00e1mus.\nPer Dominum.","id":"Commemoratio Postcommunio","label":"Commemoratio Postcommunio"}],"proper_vernacular":[{"body":"*Heb 4:16*\nZbli\u017cmy si\u0119 z ufno\u015bci\u0105 do tronu \u0142aski, aby\u015bmy otrzymali zmi\u0142owanie i dost\u0105pili \u0142aski w pomocy na czasie.\n*Sl 44:2*\nZ mego serca p\u0142ynie pi\u0119kne s\u0142owo, pie\u015b\u0144 moj\u0105 \u015bpiewam dla Kr\u00f3la.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nZbli\u017cmy si\u0119 z ufno\u015bci\u0105 do tronu \u0142aski, aby\u015bmy otrzymali zmi\u0142owanie i dost\u0105pili \u0142aski w pomocy na czasie.","id":"Introitus","label":"Intr\u00f3ito"},{"body":"Wszechmog\u0105cy, wieczny Bo\u017ce, kt\u00f3ry\u015b w sercu Naj\u015bwi\u0119tszej Maryi Panny zgotowa\u0142 godne mieszkanie dla Ducha \u015awi\u0119tego, daj \u0142askawie, prosimy, aby\u015bmy nabo\u017cnie obchodz\u0105c uroczysto\u015b\u0107 tego\u017c Niepokalanego Serca, zdo\u0142ali \u017cy\u0107 wed\u0142ug Serca Twego.\nPor nosso Senhor.","id":"Oratio","label":"Ora\u00e7\u00e3o"},{"body":"*Wspomnienie \u015b\u015b. Tymoteusza, Hipolita i Symforiana*\nPanie, udziel nam \u0142askawie Twej pomocy i za wstawiennictwem \u015bwi\u0119tych Twoich M\u0119czennik\u00f3w Tymoteusza, Hipolita i Symforian, wyci\u0105gnij ku nam Twoj\u0105 lito\u015bciw\u0105 prawic\u0119.\nPor nosso Senhor.","id":"Commemoratio Oratio","label":"Ora\u00e7\u00e3o Comemora\u00e7\u00e3o"},{"body":"Li\u00e7\u00e3o do Livro da Sabedoria.\n*Sb 24:23-31*\nEu produzi, como a vinha, flores de suave odor, e as minhas flores s\u00e3o frutos de honra e de honestidade. Eu sou a m\u00e3e do amor puro, do temor, da ci\u00eancia e da esperan\u00e7a santa. Em mim existe toda a gra\u00e7a do caminho e da verdade; em mim existe toda a esperan\u00e7a da vida e da virtude. Vinde a mim, \u00f3 v\u00f3s, que me desejais com ardor, e saciai-vos com meus frutos; pois o meu esp\u00edrito \u00e9 mais doce do que o mel e a minha heran\u00e7a excede em do\u00e7ura o pr\u00f3prio favo de mel! Minha mem\u00f3ria permanecer\u00e1 nas gera\u00e7\u00f5es de todos os s\u00e9culos. Aqueles que me comerem ter\u00e3o ainda fome; e aqueles que me beberem ter\u00e3o ainda sede. Aqueles que me escutam n\u00e3o ser\u00e3o confundidos; aqueles que se orientarem em mim n\u00e3o pecar\u00e3o; e aqueles que me tornarem conhecida alcan\u00e7ar\u00e3o a vida eterna.","id":"Lectio","label":"Epistola"},{"body":"*Sl 12:6*\nSerce me cieszy si\u0119 z Twojej pomocy, b\u0119d\u0119 \u015bpiewa\u0142 Panu, co darzy mnie dobrem, zanuc\u0119 psalm imieniu Najwy\u017cszego Pana.\n*Sl 44:18*\nPrzez wszystkie pokolenia b\u0119d\u0105 g\u0142osi\u0107 Twe imi\u0119: dlatego po wiek wiek\u00f3w s\u0142awi\u0107 Ci\u0119 b\u0119d\u0105 wszystkie ludy. Aleluia, aleluia.\n*\u0141k 1:46; 1:47*\nUwielbia dusza moja Pana i rozradowa\u0142 si\u0119 duch m\u00f3j w Bogu, Zbawicielu moim. Aleluia.","id":"Graduale","label":"Gradual"},{"body":"Continua\u00e7\u00e3o do santo Evangelho segundo S. Jo\u00e3o.\n*John 19:25-27*\nNaquele tempo, estavam, junto \u00e0 cruz de Jesus, sua M\u00e3e e a irm\u00e3 de sua M\u00e3e, Maria, mulher de Cl\u00e9ofas, e Maria Madalena. Vendo Jesus sua M\u00e3e e, perto dela, o disc\u00edpulo Ele preferia, disse a sua M\u00e3e: \u00abMulher, eis o vosso filho!\u00bb. Depois disse ao disc\u00edpulo: \u00abEis a tua M\u00e3e!\u00bb. E desde aquela hora levou-a o disc\u00edpulo consigo.","id":"Evangelium","label":"Evangelho"},{"body":"*Lc 1:46; 1:49*\nRozradowa\u0142 si\u0119 duch m\u00f3j w Bogu, Zbawicielu moim: albowiem uczyni\u0142 mi wielkie rzeczy, kt\u00f3ry mo\u017cny jest i \u015bwi\u0119te imi\u0119 Jego.","id":"Offertorium","label":"Ofert\u00f3rio"},{"body":"Ofiaruj\u0105c majestatowi Twojemu niepokalanego Baranka, prosimy Ci\u0119, Panie, aby serca nasze rozpali\u0142 \u00f3w ogie\u0144 niebieski, kt\u00f3ry niewypowiedzianie rozp\u0142omienia\u0142 Serce Naj\u015bwi\u0119tszej Maryi Panny.\nPelo mesmo nosso Senhor.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Wspomnienie \u015b\u015b. Tymoteusza, Hipolita i Symforiana*\nPrzyjmij, Panie, ofiar\u0119, kt\u00f3r\u0105 lud Tobie oddany sk\u0142ada ku czci \u015bwi\u0119tych Twoich, uznaj\u0105c, \u017ce dzi\u0119ki ich zas\u0142ugom dozna\u0142 pomocy w ucisku.\nPor nosso Senhor.","id":"Commemoratio Secreta","label":"Secreta Comemora\u00e7\u00e3o"},{"body":"*Pref\u00e1cio da B. Virgem Maria*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, e de sempre Vos louvar, bendizer e anunciar da Bem-aventurada Maria, sempre Virgem. Foi ela quem concebeu o vosso Filho Unig\u00e9nito por obra do Esp\u00edrito Santo, e, sem a mais leve perda de gl\u00f3ria da virgindade, deu ao mundo a Luz eterna, Jesus Cristo, nosso Senhor, por quem os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram, as Potestades a reverenciam, os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a festejam em transportes de alegria. E, Vos imploramos, permiti que unamos as nossas vozes \u00e0s de todos estes, dizendo em suplicante confiss\u00e3o:","id":"Prefatio","label":"Pref\u00e1cio"},{"body":"*Jo 19:27*\nRzek\u0142 Jezus do Matki swojej: Niewiasto, oto syn Tw\u00f3j; potem rzek\u0142 uczniowi: Oto Matka twoja! I od onej godziny wzi\u0105\u0142 j\u0105 ucze\u0144 pod swoj\u0105 opiek\u0119.","id":"Communio","label":"Com\u00fanio"},{"body":"Posileni boskimi darami, kornie b\u0142agamy Ci\u0119, Panie, aby\u015bmy za wstawiennictwem Naj\u015bwi\u0119tszej Maryi Panny, kt\u00f3rej uroczysto\u015b\u0107 Niepokalanego Serca obchodzimy ze czci\u0105, wolni od niebezpiecze\u0144stw doczesnych, dost\u0105pili rado\u015bci \u017cycia wiecznego.\nPor nosso Senhor.","id":"Postcommunio","label":"Postcom\u00fanio"},{"body":"*Wspomnienie \u015b\u015b. Tymoteusza, Hipolita i Symforiana*\nDarem Bo\u017cym szczodrze nasyceni prosimy Ci\u0119, Panie, Bo\u017ce nasz, aby\u015bmy za wstawiennictwem \u015bwi\u0119tych Twoich M\u0119czennik\u00f3w Tymoteusza, Hipolita i Symforiana, zawsze czerpali ze\u0144 \u017cycie.\nPor nosso Senhor.","id":"Commemoratio Postcommunio","label":"Postcom\u00fanio Comemora\u00e7\u00e3o"}]}]
