[{"info":{"additional_info":["Paramentos brancos"],"date":"2019-03-25","description":"Dziewi\u0119\u0107 miesi\u0119cy przed Bo\u017cym Narodzeniem obchodzimy tajemnic\u0119 Wcielenia Syna Bo\u017cego i czcimy Maryj\u0119, kt\u00f3ra zosta\u0142a wybrana na Matk\u0119 Boga. Godno\u015b\u0107 ta by\u0142a \u017ar\u00f3d\u0142em wszystkich Jej przywilej\u00f3w (antyfona na wej\u015bcie, kolekta). Cud zapowiedziany Achazowi przez proroka Izajasza (lekcja) spe\u0142ni\u0142 si\u0119 w ubogiej Dziewicy z Nazaretu (ewangelia). Jej zgoda na wol\u0119 Bo\u017c\u0105 wynagrodzi\u0142a niepos\u0142usze\u0144stwo Ewy i da\u0142a jej godno\u015b\u0107 \u00abnowej Ewy\u00bb, matki odkupionej ludzko\u015bci.\n\u015awi\u0119to Zwiastowania obchodzono na Wschodzie ju\u017c w V wieku. W VII wieku znano je i na Zachodzie. Przez pewien czas zaczynano od tego dnia rachub\u0119 lat.\n","rank":1,"tempora":"Segunda-feira da 3\u00aa semana da Quaresma","title":"Anuncia\u00e7\u00e3o de Nossa Senhora"},"proper_latin":[{"body":"*Ps 44:13, 15 et 16.*\nVultum tuum deprecab\u00fantur omnes d\u00edvites plebis: adduc\u00e1ntur Regi V\u00edrgines post eam: pr\u00f3xim\u00e6 ejus adduc\u00e1ntur tibi in l\u00e6t\u00edtia et exsultati\u00f3ne. (Allel\u00faja, allel\u00faja.)\n*Ps 44:2.*\nEruct\u00e1vit cor meum verbum bonum: dico ego \u00f3pera mea Regi.\nGl\u00f3ria Patri.\nVultum tuum deprecab\u00fantur omnes d\u00edvites plebis: adduc\u00e1ntur Regi V\u00edrgines post eam: pr\u00f3xim\u00e6 ejus adduc\u00e1ntur tibi in l\u00e6t\u00edtia et exsultati\u00f3ne. (Allel\u00faja, allel\u00faja.)","id":"Introitus","label":"Introitus"},{"body":"Deus, qui de be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 V\u00edrginis \u00fatero Verbum tuum, Angelo nunti\u00e1nte, carnem susc\u00edpere volu\u00edsti: pr\u00e6sta suppl\u00edcibus tuis; ut, qui vere eam Genetr\u00edcem Dei cr\u00e9dimus, ejus apud te intercessi\u00f3nibus adjuv\u00e9mur.\nPer e\u00fandem.","id":"Oratio","label":"Oratio"},{"body":"L\u00e9ctio Isa\u00ed\u00e6 Proph\u00e9t\u00e6.\n*Is 7:10-15.*\nIn di\u00e9bus illis: Loc\u00fatus est D\u00f3minus ad Achaz, dicens: Pete tibi signum a D\u00f3mino, Deo tuo, in prof\u00fandum inf\u00e9rni, sive in exc\u00e9lsum supra. Et dixit Achaz: Non petam ei non tent\u00e1bo D\u00f3minum. Et dixit: Aud\u00edte ergo, domus David: Numquid parum vobis est, mol\u00e9stos esse hom\u00ednibus, quia mol\u00e9sti estis et Deo meo? Propter hoc dabit D\u00f3minus ipse vobis signum. Ecce, Virgo conc\u00edpiet et p\u00e1riet f\u00edlium, et voc\u00e1bitur nomen ejus Emm\u00e1nuel. But\u00fdrum ei mel c\u00f3medet, ut sciat reprob\u00e1re malum et el\u00edgere bonum.","id":"Lectio","label":"Lectio"},{"body":"*Ps 44:3 et 5.*\nDiff\u00fasa est gr\u00e1tia in l\u00e1biis tuis: propt\u00e9rea bened\u00edxit te Deus in \u00e6t\u00e9rnum.\nV. Propter verit\u00e1tem et mansuet\u00fadinem et just\u00edtiam: et ded\u00facet te mirab\u00edliter d\u00e9xtera tua.\n*Ps 44:11 et 12.*\nAudi, f\u00edlia, et vide, et incl\u00edna aurem tuam: quia concup\u00edvit Rex speciem tuam.\n*Ps 44:13 et 10.*\nVultum tuum deprecab\u00fantur omnes d\u00edvites plebis: f\u00edli\u00e6 regum in hon\u00f3re tuo.\n*Ps 44:15-16.*\nAdduc\u00e1ntur Regi V\u00edrgines post eam: pr\u00f3xim\u00e6 ejus affer\u00e9ntur tibi.\nV. Adduc\u00e1ntur in l\u00e6t\u00edtia et exsultati\u00f3ne: adduc\u00e1ntur in templum Regis.","id":"Tractus","label":"Graduale"},{"body":"Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam.\n*Luc 1:26-38.*\nIn illo t\u00e9mpore: Missus est Angelus G\u00e1briel a Deo in civit\u00e1tem Galil\u00e6\u00e6, cui nomen N\u00e1zareth, ad V\u00edrginem despons\u00e1tam viro, cui nomen erat Joseph, de domo David, et nomen V\u00edrginis Mar\u00eda. Et ingr\u00e9ssus Angelus ad eam, dixit: Ave, gr\u00e1tia plena; D\u00f3minus tecum: bened\u00edcta tu in muli\u00e9ribus. Qu\u00e6 cum aud\u00edsset, turb\u00e1ta est in serm\u00f3ne ejus: et cogit\u00e1bat, qualis esset ista salut\u00e1tio. Et ait Angelus ei: Ne t\u00edmeas, Mar\u00eda, inven\u00edsti enim gr\u00e1tiam apud Deum: ecce, conc\u00edpies in \u00fatero et p\u00e1ries f\u00edlium, et voc\u00e1bis nomen ejus Jesum. Hic erit magnus, et F\u00edlius Alt\u00edssimi voc\u00e1bitur, et dabit illi D\u00f3minus Deus sedem David, patris ejus: et regn\u00e1bit in domo Jacob in \u00e6t\u00e9rnum, et regni ejus non erit finis. Dixit autem Mar\u00eda ad Angelum: Qu\u00f3modo fiet istud, qu\u00f3niam virum non cogn\u00f3sco? Et resp\u00f3ndens Angelus, dixit ei: Sp\u00edritus Sanctus superv\u00e9niet in te, et virtus Alt\u00edssimi obumbr\u00e1bit tibi. Ide\u00f3que et quod nasc\u00e9tur ex te Sanctum, voc\u00e1bitur F\u00edlius Dei. Et ecce, El\u00edsabeth, cogn\u00e1ta tua, et ipsa conc\u00e9pit f\u00edlium in senect\u00fate sua: et hic mensis sextus est illi, qu\u00e6 voc\u00e1tur st\u00e9rilis: quia non erit imposs\u00edbile apud Deum omne verbum. Dixit autem Mar\u00eda: Ecce anc\u00edlla D\u00f3mini, fiat mihi sec\u00fandum verbum tuum.","id":"Evangelium","label":"Evangelium"},{"body":"*Luc 1:28 et 42.*\nAve, Maria, gr\u00e1tia plena; D\u00f3minus tecum: bened\u00edcta tu in muli\u00e9ribus, et bened\u00edctus fructus ventris tui. (Allel\u00faja.)","id":"Offertorium","label":"Offertorium"},{"body":"In m\u00e9ntibus nostris, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, ver\u00e6 f\u00eddei sacram\u00e9nta conf\u00edrma: ut, qui conc\u00e9ptum de V\u00edrgine Deum verum et h\u00f3minem confit\u00e9mur; per ejus salut\u00edfer\u00e6 resurrecti\u00f3nis pot\u00e9ntiam, ad \u00e6t\u00e9rnam mere\u00e1mur perven\u00edre l\u00e6t\u00edtiam.\nPer e\u00fandem.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*de Beata Maria Virgine*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ubique gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Et te in *Festivit\u00e1te* be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 semper V\u00edrginis collaud\u00e1re, bened\u00edcere et pr\u00e6dic\u00e1re. Qu\u00e6 et Unig\u00e9nitum tuum Sancti Sp\u00edritus obumbrati\u00f3ne conc\u00e9pit: et, virginit\u00e1tis gl\u00f3ria perman\u00e9nte, lumen \u00e6t\u00e9rnum mundo eff\u00fadit, Jesum Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessi\u00f3ne dic\u00e9ntes:","id":"Prefatio","label":"Prefatio"},{"body":"*Is 7:14.*\nEcce. Virgo conc\u00edpiet et p\u00e1riet f\u00edlium: et voc\u00e1bitur nomen ejus Emm\u00e1nuel. (Allel\u00faja.)","id":"Communio","label":"Communio"},{"body":"Gr\u00e1tiam tuam, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, m\u00e9ntibus nostris inf\u00fande: ut, qui. Angelo nunti\u00e1nte, Christi F\u00edlii tui incarnati\u00f3nem cogn\u00f3vimus; per passi\u00f3nem ejus et crucem, ad resurrecti\u00f3nis gl\u00f3riam perduc\u00e1mur.\nPer e\u00fandem.","id":"Postcommunio","label":"Postcommunio"}],"proper_vernacular":[{"body":"*Sl 44:13,15-16*\nKsi\u0105\u017c\u0119ta ludu szukaj\u0105 Twych wzgl\u0119d\u00f3w. Za Ni\u0105 prowadz\u0105 do Kr\u00f3la dziewic\u0119, Jej druhny wiod\u0105 do Niego z rado\u015bci\u0105 i weselem. (T. P. Aleluia, aleluia.)\n*Sl 44:2*\nZ mego serca p\u0142ynie pi\u0119kne s\u0142owo, pie\u015b\u0144 moj\u0105 \u015bpiewam dla Kr\u00f3la.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nKsi\u0105\u017c\u0119ta ludu szukaj\u0105 Twych wzgl\u0119d\u00f3w. Za Ni\u0105 prowadz\u0105 do Kr\u00f3la dziewic\u0119, Jej druhny wiod\u0105 do Niego z rado\u015bci\u0105 i weselem. (T. P. Aleluia, aleluia.)","id":"Introitus","label":"Intr\u00f3ito"},{"body":"Bo\u017ce, kt\u00f3ry\u015b zrz\u0105dzi\u0142, \u017ce za zwiastowaniem anielskim w \u017cywocie Naj\u015bwi\u0119tszej Maryi Panny S\u0142owo Twoje Cia\u0142em si\u0119 sta\u0142o, pokornie Ci\u0119 b\u0142agamy, spraw, aby wspomaga\u0142o nas wstawiennictwo Tej, w kt\u00f3rej Bo\u017ce macierzy\u0144stwo g\u0142\u0119boko wierzymy.\nPelo mesmo nosso Senhor.","id":"Oratio","label":"Ora\u00e7\u00e3o"},{"body":"Li\u00e7\u00e3o do Profeta Isa\u00edas.\n*Is 7:10-15*\nNaqueles dias, falou o Senhor a Acaz e disse-lhe: \u00abPedi ao Senhor, vosso Deus, um prod\u00edgio nas profundezas do inferno ou nas alturas do c\u00e9u\u00bb. Acaz respondeu: \u00abN\u00e3o pedirei tal cousa e n\u00e3o tentarei o Senhor\u00bb. E Isa\u00edas disse: \u00abEscutai, ent\u00e3o, casa de David: Porventura vos n\u00e3o basta que fatigueis paci\u00eancia dos homens, sen\u00e3o que queirais fatigar a do meu Deus? Eis porque o Senhor vos dar\u00e1 um sinal: \u00abUma virgem conceber\u00e1 e dar\u00e1 \u00e0 luz um filho, e o seu nome ser\u00e1 Emanuel: Ele comer\u00e1 manteiga e mel, para que saiba condenar o mal e escolher o bem\u00bb.","id":"Lectio","label":"Epistola"},{"body":"*Sl 44:3,5*\nWdzi\u0119k rozla\u0142 si\u0119 na Twoich wargach, przeto B\u00f3g pob\u0142ogos\u0142awi\u0142 Ci\u0119 na wieki.\nV. W obronie wiary i sprawiedliwo\u015bci niech cud\u00f3w dokona Twoja prawica.\n*Sl 44:11-12*\nPos\u0142uchaj, C\u00f3rko, sp\u00f3jrz i nak\u0142o\u0144 Twego ucha, bo Kr\u00f3l pragnie Twojej pi\u0119kno\u015bci.\n*Sl 44:13,10*\nKsi\u0105\u017c\u0119ta ludu szukaj\u0105 Twych wzgl\u0119d\u00f3w, c\u00f3rki kr\u00f3lewskie id\u0105 Ci naprzeciw.\n*Sl 44:15-16*\nZa Ni\u0105 prowadz\u0105 do Kr\u00f3la dziewice, Jej druhny wiod\u0105 do Niego.\nV. Prowadz\u0105 je z rado\u015bci\u0105 i weselem do pa\u0142acu Kr\u00f3la.","id":"Tractus","label":"Gradual"},{"body":"Continua\u00e7\u00e3o do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 1:26-38*\nNaquele tempo, foi mandado por Deus o Anjo Gabriel a uma cidade da Galileia, chamada Nazar\u00e9, a uma Virgem, desposada com um var\u00e3o, cujo nome era Jos\u00e9, da casa de David; e o nome da Virgem era Maria. Entrando o Anjo onde ela estava, disse: \u00abEu te sa\u00fado, cheia de gra\u00e7a: o Senhor \u00e9 contigo: bendita \u00e9s tu entre todas as mulheres\u00bb. Ouvindo ela isto, perturbou-se; e pensava na significa\u00e7\u00e3o desta sauda\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, disse-lhe o Anjo: \u00abN\u00e3o temas, Maria, porquanto alcan\u00e7aste gra\u00e7a diante do Senhor: eis que conceber\u00e1s no teu seio e dar\u00e1s \u00e0 luz um Filho; e o seu nome ser\u00e1 Jesus. Ele ser\u00e1 grande e ser\u00e1 chamado Filho do Alt\u00edssimo; o Senhor Deus lhe dar\u00e1 o trono de David, seu pai; reinar\u00e1 eternamente na casa de Jacob; e o seu reino n\u00e3o ter\u00e1 fim. Por\u00e9m, Maria disse ao Anjo: \u00abComo acontecer\u00e1 isso, se n\u00e3o conhe\u00e7o var\u00e3o?\u00bb, O Anjo, respondendo, disse-lhe: \u00abO Esp\u00edrito Santo descer\u00e1 sobre ti, e a virtude do Alt\u00edssimo te tocar\u00e1 com sua sombra. Por isso o Santo, que nascer de ti, ser\u00e1 chamado Filho de Deus. E eis que Isabel, tua parenta, concebeu um filho na sua velhice: este \u00e9 o sexto m\u00eas daquela que \u00e9 chamada est\u00e9ril: porque nada \u00e9 imposs\u00edvel a Deus\u00bb. Ent\u00e3o disse Maria: \u00abEis aqui a escrava do Senhor, fa\u00e7a-se em mim segundo a tua palavra\u00bb.","id":"Evangelium","label":"Evangelho"},{"body":"*Lc 1:28,42*\nZdrowa\u015b, Maryjo, \u0142aski pe\u0142na, Pan z Tob\u0105: b\u0142ogos\u0142awiona\u015b Ty mi\u0119dzy niewiastami, i b\u0142ogos\u0142awiony owoc \u017cywota Twojego. (T. P. Aleluia.)","id":"Offertorium","label":"Ofert\u00f3rio"},{"body":"Prosimy Ci\u0119, Panie, utwierd\u017a w duszach naszych tajemnice prawdziwej wiary, aby\u015bmy wyznaj\u0105c prawdziwe b\u00f3stwo i cz\u0142owiecze\u0144stwo Tego, kt\u00f3ry si\u0119 pocz\u0105\u0142 z Dziewicy, zdo\u0142ali doj\u015b\u0107 do wiekuistej rado\u015bci moc\u0105 Jego zbawczego zmartwychwstania.\nPelo mesmo nosso Senhor.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Pref\u00e1cio da B. Virgem Maria*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, e de sempre Vos louvar, bendizer e anunciar da Bem-aventurada Maria, sempre Virgem. Foi ela quem concebeu o vosso Filho Unig\u00e9nito por obra do Esp\u00edrito Santo, e, sem a mais leve perda de gl\u00f3ria da virgindade, deu ao mundo a Luz eterna, Jesus Cristo, nosso Senhor, por quem os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram, as Potestades a reverenciam, os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a festejam em transportes de alegria. E, Vos imploramos, permiti que unamos as nossas vozes \u00e0s de todos estes, dizendo em suplicante confiss\u00e3o:","id":"Prefatio","label":"Pref\u00e1cio"},{"body":"*Is 7:14*\nOto Panna pocznie i porodzi Syna i nazw\u0105 imi\u0119 Jego Emmanuel. (T. P. Aleluia.)","id":"Communio","label":"Com\u00fanio"},{"body":"Prosimy Ci\u0119, Panie, wlej w nasze serca swoj\u0105 \u0142ask\u0119, aby\u015bmy poznawszy za zwiastowaniem anielskim wcielenie Chrystusa, Syna Twego, przez Jego m\u0119k\u0119 i krzy\u017c zostali doprowadzeni do chwa\u0142y zmartwychwstania.\nPelo mesmo nosso Senhor.","id":"Postcommunio","label":"Postcom\u00fanio"}]}]
