[{"info":{"additional_info":["Paramentos vermelhos"],"date":"2019-11-08","description":"Pod imieniem Czterech Ukoronowanych Ko\u015bci\u00f3\u0142 rzymski czci\u0142 grup\u0119 m\u0119czennik\u00f3w, kt\u00f3rych imiona: Klemens, Semproniusz, Klaudiusz i Nikostrat posz\u0142y w zapomnienie. Ze wzgl\u0119du na podobie\u0144stwo imion, uto\u017csamiano ich w \u015bredniowieczu z pi\u0119ciu m\u0119czennikami z W\u0119gier, kt\u00f3rzy ponie\u015bli \u015bmier\u0107 za Dioklecjana.\n","rank":4,"tempora":"Sexta-feira da 21\u00aa semana depois de Pentecostes","title":"\u015awi\u0119tych Czterech Ukoronowanych M\u0119czennik\u00f3w"},"proper_latin":[{"body":"*Ps 78:11-12; 78:10*\nIntret in consp\u00e9ctu tuo, D\u00f3mine, g\u00e9mitus compedit\u00f3rum: redde vic\u00ednis nostris s\u00e9ptuplum in sinu e\u00f3rum: v\u00edndica s\u00e1nguinem Sanct\u00f3rum tu\u00f3rum, qui eff\u00fasus est.\n*Ps 78:1*\nDeus, ven\u00e9runt gentes in heredit\u00e1tem tuam: pollu\u00e9runt templum sanctum tuum: posu\u00e9runt Jer\u00fasalem in pom\u00f3rum cust\u00f3diam.\nGl\u00f3ria Patri.\nIntret in consp\u00e9ctu tuo, D\u00f3mine, g\u00e9mitus compedit\u00f3rum: redde vic\u00ednis nostris s\u00e9ptuplum in sinu e\u00f3rum: v\u00edndica s\u00e1nguinem Sanct\u00f3rum tu\u00f3rum, qui eff\u00fasus est.","id":"Introitus","label":"Introitus"},{"body":"Pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut, qui glori\u00f3sos M\u00e1rtyres fortes in sua confessi\u00f3ne cogn\u00f3vimus, pios apud te in nostra intercessi\u00f3ne senti\u00e1mus.\nPer Dominum.","id":"Oratio","label":"Oratio"},{"body":"L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Hebr\u00e6os.\n*Heb 11:33-39*\nFratres: Sancti per fidem vic\u00e9runt regna, oper\u00e1ti sunt just\u00edtiam, adepti sunt repromissi\u00f3nes, obturav\u00e9runt ora le\u00f3num, exstinx\u00e9runt \u00edmpetum ignis, effug\u00e9runt \u00e1ciem gl\u00e1dii, convalu\u00e9runt de infirmit\u00e1te, fortes facti sunt in bello, castra vert\u00e9runt exter\u00f3rum: accep\u00e9runt mul\u00ederes de resurrecti\u00f3ne m\u00f3rtuos suos: \u00e1lii autem dist\u00e9nti sunt, non suscipi\u00e9ntes redempti\u00f3nem, ut meli\u00f3rem inven\u00edrent resurrecti\u00f3nem: \u00e1lii vero lud\u00edbria et v\u00e9rbera exp\u00e9rti, \u00ednsuper et v\u00edncula et c\u00e1rceres: lapid\u00e1ti sunt, secti sunt, tent\u00e1ti sunt, in occisi\u00f3ne gl\u00e1dii m\u00f3rtui sunt: circui\u00e9runt in mel\u00f3tis, in p\u00e9llibus capr\u00ednis, eg\u00e9ntes, angusti\u00e1ti, affl\u00edcti: quibus dignus non erat mundus: in solitud\u00ednibus err\u00e1ntes, in m\u00f3ntibus et spel\u00fancis et in cav\u00e9rnis terr\u00e6. Et hi omnes testim\u00f3nio f\u00eddei prob\u00e1ti, inv\u00e9nti sunt in Christo Jesu, D\u00f3mino nostro.","id":"Lectio","label":"Lectio"},{"body":"*Exod 15:11*\nGlori\u00f3sus Deus in Sanctis suis: mir\u00e1bilis in majest\u00e1te, f\u00e1ciens prod\u00edgia.\n*Exod 15:6*\nD\u00e9xtera tua, D\u00f3mine, glorific\u00e1ta est in virt\u00fate: d\u00e9xtera manus tua confr\u00e9git inim\u00edcos. Allel\u00faja, allel\u00faja\n*Ps 44:14.*\nC\u00f3rpora Sanct\u00f3rum in pace sep\u00falta sunt, et n\u00f3mina e\u00f3rum vivent in generati\u00f3nem et generati\u00f3nem. Allel\u00faja.","id":"Graduale","label":"Graduale"},{"body":"Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum.\n*Matt 5:1-12*\nIn illo t\u00e9mpore: Videns Jesus turbas, asc\u00e9ndit in montem, et cum sed\u00edsset, access\u00e9runt ad eum disc\u00edpuli ejus, et ap\u00e9riens os suum, doc\u00e9bat eos, dicens: Be\u00e1ti p\u00e1uperes sp\u00edritu: qu\u00f3niam ips\u00f3rum est regnum c\u00e6l\u00f3rum. Be\u00e1ti mites: qu\u00f3niam ipsi possid\u00e9bunt terram. Be\u00e1ti, qui lugent: qu\u00f3niam ipsi consolab\u00fantur. Be\u00e1ti, qui es\u00fariunt et s\u00edtiunt just\u00edtiam: qu\u00f3niam ipsi saturab\u00fantur. Be\u00e1ti miseric\u00f3rdes: qu\u00f3niam ipsi miseric\u00f3rdiam consequ\u00e9ntur. Be\u00e1ti mundo corde: qu\u00f3niam ipsi Deum vid\u00e9bunt. Be\u00e1ti pac\u00edfici: qu\u00f3niam f\u00edlii Dei vocab\u00fantur. Be\u00e1ti, qui persecuti\u00f3nem pati\u00fantur propter just\u00edtiam: qu\u00f3niam ips\u00f3rum est regnum coel\u00f3rum. Be\u00e1ti estis, cum maled\u00edxerint vobis, et persec\u00fati vos f\u00faerint, et dix\u00e9rint omne malum adv\u00e9rsum vos, menti\u00e9ntes, propter me: gaud\u00e9te et exsult\u00e1te, qu\u00f3niam merces vestra copi\u00f3sa est in coelis.","id":"Evangelium","label":"Evangelium"},{"body":"*Ps 67:36*\nMir\u00e1bilis Deus in Sanctis suis: Deus Isra\u00ebl, ipse dabit virt\u00fatem et fortit\u00fadinem plebi su\u00e6: bened\u00edctus Deus, allel\u00faja.","id":"Offertorium","label":"Offertorium"},{"body":"Bened\u00edctio tua. D\u00f3mine, larga desc\u00e9ndat: qu\u00e6 et m\u00fanera nostra, deprec\u00e1ntibus sanctis Mart\u00fdribus tuis, tibi reddat acc\u00e9pta, et nobis sacram\u00e9ntum redempti\u00f3nis eff\u00edciat.\nPer Dominum.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:","id":"Prefatio","label":"Prefatio"},{"body":"*Sap 3:4; 3:5; 3:6*\nEt si coram hom\u00ednibus torm\u00e9nta passi sunt, Deus tent\u00e1vit eos: tamquam aurum in forn\u00e1ce prob\u00e1vit eos, et quasi holoc\u00e1usta acc\u00e9pit eos.","id":"Communio","label":"Communio"},{"body":"Coel\u00e9stibus ref\u00e9cti sacram\u00e9ntis et g\u00e1udiis: s\u00fapplices te, D\u00f3mine, deprec\u00e1mur; ut, quorum glori\u00e1mur tri\u00famphis, proteg\u00e1mur aux\u00edliis.\nPer Dominum.","id":"Postcommunio","label":"Postcommunio"}],"proper_vernacular":[{"body":"*Sl 78:11-12; 78:10*\nQue os gemidos dos cativos cheguem \u00e0 vossa presen\u00e7a, Senhor. Castigai os nossos inimigos sete vezes por cada inj\u00faria que nos t\u00eam feito: vingai o sangue que os vossos Santos derramaram.\n*Sl 78:1*\n\u00d3 Deus, os povos invadiram a vossa heran\u00e7a, profanaram o vosso sagrado templo e reduziram Jerusal\u00e9m a um monte de ru\u00ednas!\nGl\u00f3ria ao Pai.\nQue os gemidos dos cativos cheguem \u00e0 vossa presen\u00e7a, Senhor. Castigai os nossos inimigos sete vezes por cada inj\u00faria que nos t\u00eam feito: vingai o sangue que os vossos Santos derramaram.","id":"Introitus","label":"Intr\u00f3ito"},{"body":"Spraw, wszechmog\u0105cy Bo\u017ce, aby\u015bmy podziwiaj\u0105c m\u0119stwo s\u0142awnych M\u0119czennik\u00f3w w wyznawaniu wiary, doznali mi\u0142o\u015bciwego ich wstawiennictwa u Ciebie.\nPor nosso Senhor.","id":"Oratio","label":"Ora\u00e7\u00e3o"},{"body":"Czytanie z Listu \u015bwi\u0119tego Paw\u0142a Aposto\u0142a do Hebrajczyk\u00f3w.\n*Hbr 11:33-39*\nBracia: \u015awi\u0119ci przez wiar\u0119 pokonali kr\u00f3lestwa, wype\u0142nili sprawiedliwo\u015b\u0107, otrzymali obietnice, zawarli lwie paszcz\u0119ki, zdusili pot\u0119g\u0119 ognia, uszli ostrza miecza, d\u017awign\u0119li si\u0119 z niemocy, m\u0119\u017cnymi stali si\u0119 na wojnie, zmusili do ucieczki wojska nieprzyjacielskie. Przez nich niewiasty odzyska\u0142y umar\u0142ych swoich niby przywr\u00f3conych do \u017cycia, podczas gdy inni zgin\u0119li w m\u0119ce, nie zgodziwszy si\u0119 na wykup, aby dost\u0105pi\u0107 lepszego zmartwychwstania. Jeszcze inni doznali szyderstw i bicia, a ponadto wi\u0119z\u00f3w i ciemnic. Byli kamienowani, pi\u0142owani, dr\u0119czeni, przebijani mieczem, b\u0142\u0105kali si\u0119 w owczych i kozich sk\u00f3rach, w n\u0119dzy, w ucisku i w utrapieniach. \u015awiat nie by\u0142 ich godzien i tu\u0142ali si\u0119 po pustkowiach, g\u00f3rach, grotach i jaskiniach ziemi. A ci wszyscy przez wiar\u0119 zaleceni znale\u017ali si\u0119 w Chrystusie Jezusie, Panu naszym.","id":"Lectio","label":"Epistola"},{"body":"*Ex 15:11*\nDeus \u00e9 glorioso em seus Santos: e admir\u00e1vel na sua majestade, praticando prod\u00edgios.\n*Ex 15:6*\nV. Senhor, a vossa dextra engrandeceu-se pela sua for\u00e7a: a vossa dextra esmagou os inimigos. Aleluia, aleluia.\n*Ecl 44:14*\nSenhor, os corpos dos vossos Santos foram sepultados em paz e o seu nome subsistir\u00e1 de gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o. Aleluia.","id":"Graduale","label":"Gradual"},{"body":"Continua\u00e7\u00e3o do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 5:1-12*\nOnego czasu: Jezus, widz\u0105c rzesze, wst\u0105pi\u0142 na g\u00f3r\u0119 i gdy usiad\u0142, przyst\u0105pili ku Niemu uczniowie Jego. A otworzywszy usta swoje, naucza\u0142 ich m\u00f3wi\u0105c: \u00abB\u0142ogos\u0142awieni ubodzy w duchu, albowiem ich jest Kr\u00f3lestwo Niebieskie. B\u0142ogos\u0142awieni cisi, albowiem oni posi\u00e7d\u0105 ziemi\u0119. B\u0142ogos\u0142awieni, kt\u00f3rzy p\u0142acz\u0105, albowiem oni b\u0119d\u0105 pocieszeni. B\u0142ogos\u0142awieni, kt\u00f3rzy \u0142akn\u0105 i pragn\u0105 sprawiedliwo\u015bci, albowiem oni b\u0119d\u0105 nasyceni. B\u0142ogos\u0142awieni mi\u0142osierni, albowiem oni mi\u0142osierdzia dost\u0105pi\u0105. B\u0142ogos\u0142awieni czystego serca, albowiem oni Boga ogl\u0105da\u0107 b\u0119d\u0105. B\u0142ogos\u0142awieni pok\u00f3j czyni\u0105cy, albowiem synami Bo\u017cymi b\u0119d\u0105 nazwani. B\u0142ogos\u0142awieni, kt\u00f3rzy prze\u015bladowanie cierpi\u0105 dla sprawiedliwo\u015bci, albowiem ich jest Kr\u00f3lestwo Niebieskie. B\u0142ogos\u0142awieni jeste\u015bcie, gdy wam z\u0142orzeczy\u0107 b\u0119d\u0105 i prze\u015bladowa\u0107 was b\u0119d\u0105, i ze wzgl\u0119du na mnie wiele zlego m\u00f3wi\u0107 b\u0119d\u0105 k\u0142amliwie przeciw wam. Radujcie si\u0119, a weselcie, albowiem zap\u0142ata wasza obfita jest w niebiesiech\u00bb.","id":"Evangelium","label":"Evangelho"},{"body":"*Sl 67:36*\nDeus \u00e9 admir\u00e1vel em seus Santos. Deus de Israel dar\u00e1 ao seu povo a for\u00e7a e a coragem. Bendito Ele seja, pois. Aleluia.","id":"Offertorium","label":"Ofert\u00f3rio"},{"body":"Panie, niech hojne b\u0142ogos\u0142awie\u0144stwo Twoje zst\u0105pi na nasze dary i za wstawiennictwem \u015bwi\u0119tych Twoich M\u0119czennik\u00f3w uczyni je mi\u0142ymi Tobie i przemieni je w zbawienny dla nas Sakrament.\nPor nosso Senhor.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Pref\u00e1cio Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:","id":"Prefatio","label":"Pref\u00e1cio"},{"body":"*Ecl 3:4-6*\nSe sofreram tormentos diante dos homens, foi para Deus os provar. Deus provou-os na fornalha, como ao ouro, e recebeu-os, como h\u00f3stia de holocausto.","id":"Communio","label":"Com\u00fanio"},{"body":"Pokrzepieni niebieskim Sakramentem i p\u0142yn\u0105c\u0105 ze\u0144 rado\u015bci\u0105 prosimy Ci\u0119, Panie, by nas wspiera\u0142a pomoc tych, kt\u00f3rych zwyci\u0119stwem si\u0119 chlubimy.\nPor nosso Senhor.","id":"Postcommunio","label":"Postcom\u00fanio"}]}]
