[{"info":{"additional_info":["Paramentos brancos","Paramentos vermelhos"],"date":"2019-08-07","description":"\u015aw. Kajetan urodzi\u0142 si\u0119 w Vicenza w Italii roku 1480. Razem z Piotrem Carafa za\u0142o\u017cy\u0142 pierwsze zgromadzenie Kleryk\u00f3w Regularnych, nazwanych p\u00f3\u017aniej Taatynami. Zakonnicy ci nie posiadali niczego i nie prosili o ja\u0142mu\u017cn\u0119, zdaj\u0105c si\u0119 ca\u0142kowicie na \u0142ask\u0119 Opatrzno\u015bci (kolekta). Z powodu wielkiej gorliwo\u015bci nazwano \u015bw. Kajetana \u00ab\u0142owc\u0105 dusz\u00bb. Zmar\u0142 on w Neapolu 7 sierpnia 1547 roku.\n\nMsza wsp\u00f3lna nr 21 Os iusti, z wyj\u0105tkiem kolekty, sekrety i pokomunii\n\n\u015aw. Donata, Biskupa i M\u0119czennika\n\u015aw. Donat, biskup Arezzo w Italii, poni\u00f3s\u0142 \u015bmier\u0107 m\u0119cze\u0144sk\u0105 oko\u0142o roku 360.\n","rank":3,"tempora":"Quarta-feira da 8\u00aa semana depois de Pentecostes","title":"S. Caetano, Confessor"},"proper_latin":[{"body":"*Ps 36:30-31.*\nOs justi medit\u00e1bitur sapi\u00e9ntiam, et lingua ejus loqu\u00e9tur jud\u00edcium: lex Dei ejus in corde ips\u00edus.\n*Ps 36:1*\nNoli \u00e6mul\u00e1ri in malign\u00e1ntibus: neque zel\u00e1veris faci\u00e9ntes iniquit\u00e1tem.\nGl\u00f3ria Patri.\nOs justi medit\u00e1bitur sapi\u00e9ntiam, et lingua ejus loqu\u00e9tur jud\u00edcium: lex Dei ejus in corde ips\u00edus.","id":"Introitus","label":"Introitus"},{"body":"Deus, qui be\u00e1to Cajet\u00e1no Confess\u00f3ri tuo apost\u00f3licam viv\u00e9ndi formam imit\u00e1ri tribu\u00edsti: da nobis, ejus intercessi\u00f3ne et ex\u00e9mplo, in te semper conf\u00eddere et sola c\u00e6l\u00e9stia desider\u00e1re.\nPer Dominum.","id":"Oratio","label":"Oratio"},{"body":"*Commemoratio S. Donati, Episcopi et Martyris*\nDeus, tu\u00f3rum gl\u00f3ria sacerd\u00f3tum: pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, ut sancti Martyris tui et Ep\u00edscopi Don\u00e1ti, cujus festa g\u00e9rimus, senti\u00e1mus aux\u00edlium.\nPer Dominum.","id":"Commemoratio Oratio","label":"Commemoratio Oratio"},{"body":"L\u00e9ctio libri Sapi\u00e9nti\u00e6\n*Eccli 31:8-11*\nBe\u00e1tus vir, qui inv\u00e9ntus est sine m\u00e1cula, et qui post aurum non \u00e1biit, nec sper\u00e1vit in pec\u00fania et thes\u00e1uris. Quis est hic, et laud\u00e1bimus eum? fecit enim mirab\u00edlia in vita sua. Qui prob\u00e1tus est in illo, et perf\u00e9ctus est, erit illi gl\u00f3ria \u00e6t\u00e9rna: qui p\u00f3tuit tr\u00e1nsgredi, et non est transgr\u00e9ssus: f\u00e1cere mala, et non fecit: \u00eddeo stab\u00edlita sunt bona ill\u00edus in D\u00f3mino, et eleemos\u00fdnas ill\u00edus enarr\u00e1bit omnis eccl\u00e9sia sanct\u00f3rum.","id":"Lectio","label":"Lectio"},{"body":"*Ps 91:13; 91:14*\nJustus ut palma flor\u00e9bit: sicut cedrus L\u00edbani multiplic\u00e1bitur in domo D\u00f3mini.\n*Ps 91:3*\nV. Ad annunti\u00e1ndum mane miseric\u00f3rdiam tuam, et verit\u00e1tem tuam per noctem. Allel\u00faja, allel\u00faja\n*Jas 1:12*\nBe\u00e1tus vir, qui suffert tentati\u00f3nem: qu\u00f3niam, cumprob\u00e1tus f\u00faerit, acc\u00edpiet cor\u00f3nam vit\u00e6. Allel\u00faja.","id":"Graduale","label":"Graduale"},{"body":"Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum\n*Matt 6:24-33*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Nemo potest du\u00f3bus d\u00f3minis serv\u00edre: aut enim unum \u00f3dio hab\u00e9bit, et \u00e1lterum d\u00edliget: aut unum sustin\u00e9bit, et alterum cont\u00e9mnet. Non pot\u00e9stis Deo serv\u00edre et mamm\u00f3na;. Ideo dico vobis, ne soll\u00edciti sitis \u00e1nim\u00e6 vestr\u00e6, quid manduc\u00e9tis, neque c\u00f3rpori vestro, quid indu\u00e1mini. Nonne \u00e1nima plus est quam esca: et corpus plus quam vestim\u00e9ntum? Resp\u00edcite volat\u00edlia coeli, qu\u00f3niam non serunt neque metunt neque c\u00f3ngregant in h\u00f3rrea: et Pater vester coel\u00e9stis pascit illa. Nonne vos magis pluris estis illis? Quis autem vestrum c\u00f3gitans potest adj\u00edcere ad stat\u00faram suam c\u00fabitum unum? Et de vestim\u00e9nto quid soll\u00edciti estis? Consider\u00e1te l\u00edlia agri, qu\u00f3modo crescunt: non l\u00e1borant neque nent. Dico autem vobis, qu\u00f3niam nec S\u00e1lomon in omni gl\u00f3ria sua coop\u00e9rtus est sicut unum ex istis. Si autem foenum agri, quod h\u00f3die est et cras in cl\u00edbanum m\u00edttitur, Deus sic vestit: quanto magis vos m\u00f3dic\u00e6 f\u00eddei? Nol\u00edte ergo soll\u00edciti esse, dic\u00e9ntes: Quid manduc\u00e1bimus aut quid bib\u00e9mus aut quo operi\u00e9mur? H\u00e6c enim \u00f3mnia gentes inqu\u00edrunt. Scit enim Pater vester, quia his \u00f3mnibus indig\u00e9tis. Qu\u00e6rite ergo primum regnum Dei et just\u00edtiam ejus: et h\u00e6c \u00f3mnia adjici\u00e9ntur vobis.","id":"Evangelium","label":"Evangelium"},{"body":"*Ps 88:25*\nV\u00e9ritas mea et miseric\u00f3rdia mea cum ipso: et in n\u00f3mine meo exalt\u00e1bitur cornu ejus.","id":"Offertorium","label":"Offertorium"},{"body":"Pr\u00e6sta nobis, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut nostr\u00e6 humilit\u00e1tis obl\u00e1tio, et pro tu\u00f3rum tibi grata sit hon\u00f3re Sanct\u00f3rum, et nos c\u00f3rpore p\u00e1riter et mente pur\u00edficet.\nPer Dominum.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Commemoratio S. Donati, Episcopi et Martyris*\nPr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine: ut sancti Martyris tui et Episcopi Donati intercessi\u00f3ne, quem ad laudem n\u00f3minis tui dic\u00e1tis mun\u00e9ribus honor\u00e1mus, pi\u00e6 nobis fructus devoti\u00f3nis accr\u00e9scat.\nPer Dominum.","id":"Commemoratio Secreta","label":"Commemoratio Secreta"},{"body":"*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:","id":"Prefatio","label":"Prefatio"},{"body":"*Matt 24:46-47*\nBe\u00e1tus servus, quem, cum v\u00e9nerit d\u00f3minus, inv\u00e9nerit vigil\u00e1ntem: amen, dico vobis, super \u00f3mnia bona sua const\u00edtuet eum.","id":"Communio","label":"Communio"},{"body":"Ref\u00e9cti cibo pot\u00faque coel\u00e9sti, Deus noster, te s\u00fapplices exor\u00e1mus: ut, in cujus h\u00e6c commemorati\u00f3ne perc\u00e9pimus, ejus muni\u00e1mur et pr\u00e9cibus.\nPer Dominum.","id":"Postcommunio","label":"Postcommunio"},{"body":"*Commemoratio S. Donati, Episcopi et Martyris*\nOmn\u00edpotens et mis\u00e9ricors Deus, qui nos sacrament\u00f3rum tu\u00f3rum et part\u00edcipes \u00e9fficis et min\u00edstros: pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus; ut, interced\u00e9nte be\u00e1to Don\u00e1to M\u00e1rtyre tuo atque Pont\u00edfice, ej\u00fasdem profici\u00e1mus et f\u00eddei cons\u00f3rtio et digno serv\u00edtio.\nPer Dominum.","id":"Commemoratio Postcommunio","label":"Commemoratio Postcommunio"}],"proper_vernacular":[{"body":"*Sl 36:30-31*\nA boca do justo fala com sabedoria: e a sua l\u00edngua proclama a justi\u00e7a. A lei do seu Deus estar\u00e1 no seu cora\u00e7\u00e3o.\n*Sl 36:1*\nN\u00e3o vos irriteis contra os maus, nem tenhais inveja daqueles que cometem iniquidades.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nA boca do justo fala com sabedoria: e a sua l\u00edngua proclama a justi\u00e7a. A lei do seu Deus estar\u00e1 no seu cora\u00e7\u00e3o.","id":"Introitus","label":"Intr\u00f3ito"},{"body":"Bo\u017ce, kt\u00f3ry pozwoli\u0142e\u015b \u015bwi\u0119temu Kajetanowi, Twemu Wyznawcy, na\u015bladowa\u0107 spos\u00f3b \u017cycia Aposto\u0142\u00f3w; daj nam za jego wstawiennictwem i przyk\u0142adem pok\u0142ada\u0107 zawsze nadziej\u0119 w Tobie i pragn\u0105\u0107 jedynie tego, co niebieskie.\nPor nosso Senhor.","id":"Oratio","label":"Ora\u00e7\u00e3o"},{"body":"*Wspomnienie \u015bw. Donata*\nBo\u017ce, chwa\u0142o Twych kap\u0142an\u00f3w, daj, prosimy Ci\u0119, niech doznamy pomocy \u015bwi\u0119tego Donata, Twego M\u0119czennika i Biskupa, kt\u00f3rego \u015bwi\u0119to obchodzimy.\nPor nosso Senhor.","id":"Commemoratio Oratio","label":"Ora\u00e7\u00e3o Comemora\u00e7\u00e3o"},{"body":"Li\u00e7\u00e3o do Livro da Sabedoria.\n*Syr 31:8-11*\nBem-aventurado o homem que foi julgado sem m\u00e1cula; que n\u00e3o correu ap\u00f3s o ouro; e n\u00e3o p\u00f4s as esperan\u00e7as nem no dinheiro, nem nos tesouros! Quem \u00e9 ele, para que o louvemos? Porquanto operou cousas admir\u00e1veis durante a vida. Aquele que foi provado pelo ouro e foi julgado perfeito alcan\u00e7ar\u00e1 a gl\u00f3ria eterna; pois poderia ter violado o mandamento, e o n\u00e3o violou; poderia ter praticado ac\u00e7\u00f5es m\u00e1s, e as n\u00e3o praticou. \u00c9 por esta raz\u00e3o que seus bens lhe estar\u00e3o assegurados no Senhor e que toda a assembleia dos justos proclamar\u00e1 as boas ac\u00e7\u00f5es que praticou.","id":"Lectio","label":"Epistola"},{"body":"*Ps 91:13; 91:14*\nO justo florescer\u00e1, como a palmeira, e crescer\u00e1, como o cedro do L\u00edbano, na casa do Senhor.\n*Ps 91:3*\nPara publicar de manh\u00e3 a vossa miseric\u00f3rdia; e de noite a vossa verdade. Aleluia, aleluia.\n*Tg 1:12*\nBem-aventurado o var\u00e3o que sabe sofrer a tenta\u00e7\u00e3o, porque, quando acabar a tenta\u00e7\u00e3o, receber\u00e1 a coroa da vida. Aleluia.","id":"Graduale","label":"Gradual"},{"body":"Continua\u00e7\u00e3o do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 6:24-33*\nNaquele tempo, disse Jesus aos seus disc\u00edpulos: \u00abNingu\u00e9m pode servir a dous senhores, pois ou h\u00e1-de odiar um e amar o outro, ou respeitar este e desprezar aquele. N\u00e3o podeis servir a Deus e \u00e0s riquezas. Eis porque digo: n\u00e3o vos inquieteis pelas cousas da vossa vida, se tereis o que comer; nem do vosso corpo, se tereis o que vestir. Porventura n\u00e3o \u00e9 a vida mais do que o alimento e o corpo mais do que o vestido? Reparai nas aves do c\u00e9u: nem semeiam, nem ceifam, nem arrecadam nos celeiros; contudo o Pai celestial sustenta-as. Acaso n\u00e3o valeis mais do que elas? Qual de v\u00f3s ser\u00e1 capaz, ainda que empregue todas as dilig\u00eancias, de acrescentar um c\u00f4vado \u00e0 sua altura? E, quanto ao vestir, porque vos inquietais? Reparai como os l\u00edrios dos campos crescem! Eles n\u00e3o trabalham, nem fiam; contudo nem Salom\u00e3o, apesar de toda sua magnific\u00eancia, teve um vestido como eles. Ora, se Deus veste assim as ervas dos campos, que hoje existem e amanh\u00e3 ser\u00e3o lan\u00e7adas no fogo, quanto mais ter\u00e1 cuidado de v\u00f3s, homens de pouca f\u00e9! N\u00e3o vos inquieteis, pois, dizendo: \u00abQue havemos de comer e de beber; e como nos vestiremos?\u00bb. Os pag\u00e3os \u00e9 que t\u00eam cuidados com estas cousas. Vosso Pai celestial sabe bem aquilo de que careceis. Procurai primeiramente o reino de Deus e a sua justi\u00e7a, e todas estas cousas vos ser\u00e3o dadas\u00bb.","id":"Evangelium","label":"Evangelho"},{"body":"*Sl 88:25*\nA minha verdade e a minha miseric\u00f3rdia estar\u00e3o com ele, e, por virtude do meu nome, ser\u00e1 exaltado o seu poder.","id":"Offertorium","label":"Ofert\u00f3rio"},{"body":"Prosimy Ci\u0119, wszechmog\u0105cy Bo\u017ce, aby nasza ofiara, kt\u00f3r\u0105 w pokorze sk\u0142adamy Ci ku czci Twoich \u015awi\u0119tych, by\u0142a Tobie mi\u0142a i oczy\u015bci\u0142a nasze dusze i cia\u0142a.\nPor nosso Senhor.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Wspomnienie \u015bw. Donata*\nSpraw, prosimy Ci\u0119, Panie, aby dzi\u0119ki wstawiennictwu \u015bw. Donata, Twego M\u0119czennika i Biskupa, kt\u00f3rego czcimy darami z\u0142o\u017conymi ku chwale Twojego imienia, wzrasta\u0142 w nas owoc synowskiego oddania.\nPor nosso Senhor.","id":"Commemoratio Secreta","label":"Secreta Comemora\u00e7\u00e3o"},{"body":"*Pref\u00e1cio Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:","id":"Prefatio","label":"Pref\u00e1cio"},{"body":"*Mt 24:46-47*\nBem-aventurado o servo que o Senhor, quando vier, achar vigilante. Em verdade vos digo que lhe dar\u00e1 a administra\u00e7\u00e3o de todos seus bens.","id":"Communio","label":"Com\u00fanio"},{"body":"Prosimy Ci\u0119, wszechmog\u0105cy Bo\u017ce, aby pokarm niebieski, kt\u00f3ry\u015bmy przyj\u0119li, chroni\u0142 nas od wszelkich przeciwno\u015bci za wstawiennictwem \u015bwi\u0119tego Kajetana, Twojego Wyznawcy.\nPor nosso Senhor.","id":"Postcommunio","label":"Postcom\u00fanio"},{"body":"*Wspomnienie \u015bw. Donata*\nWszechmog\u0105cy i mi\u0142osierny Bo\u017ce, kt\u00f3ry czynisz nas uczestnikami i szafarzami Twoich Sakrament\u00f3w, daj prosimy, aby\u015bmy za wstawiennictwem \u015bw. Donata, Twego M\u0119czennika i Biskupa, coraz wi\u0119cej jednoczyli si\u0119 z nim w wierze i godnej s\u0142u\u017cbie.\nPor nosso Senhor.","id":"Commemoratio Postcommunio","label":"Postcom\u00fanio Comemora\u00e7\u00e3o"}]}]
