[{"info":{"additional_info":["Paramentos brancos","W Polsce"],"date":"2019-06-01","description":"B\u0142. Jakub urodzi\u0142 si\u0119 w roku 1340. Jako m\u0142odzieniec wst\u0105pi\u0142 do zakonu Franciszkan\u00f3w. Zas\u0142yn\u0105\u0142 jako gorliwy misjonarz wschodnich kres\u00f3w. W roku 1391 zosta\u0142 arcybiskupem halicko-lwowskim. Z wielk\u0105 gorliwo\u015bci\u0105 organizowa\u0142 \u017cycie religijne w rozleg\u0142ej archidiecezji. Odznacza\u0142 si\u0119 gor\u0105cym nabo\u017ce\u0144stwem do Naj\u015bwi\u0119tszego Sakramentu i Matki Bo\u017cej. Cieszy\u0142 si\u0119 zaufaniem kr\u00f3la W\u0142adys\u0142awa Jagie\u0142\u0142y. Zmar\u0142 20 pa\u017adziernika 1409 roku. Relikwie spoczywaj\u0105 w katedrze tarnowskiej. Teksty Mszy \u015bwi\u0119tej kre\u015bl\u0105 obraz idealnego duszpasterza.\n","rank":3,"tempora":"S\u00e1bado depois da Ascens\u00e3o","title":null},"proper_latin":[{"body":"*Is 61:1*\nSpiritus Domini super me, eo quod unxerit Dominus me: ad annuntiandum mansuetis misit me.\n*Ps 131:1*\nMemento, Domine, David: et omnis mansuetudinis eius.\nGl\u00f3ria Patri.\nSpiritus Domini super me, eo quod unxerit Dominus me: ad annuntiandum mansuetis misit me.","id":"Introitus","label":"Introitus"},{"body":"Deus, qui in beato Iacobo, Confessore tuo atque Pontifice, apostolicum evangelizandi spiritum mirabiliter renovasti: pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus; ut, ipso intercedente, fide ac moribus tibi iugiter adh\u00e6reamus.\nPer Dominum.","id":"Oratio","label":"Oratio"},{"body":"*Philipp 1:3-11*\nGratias ago Deo meo in omni memoria vestri, semper in cunctis orationibus meis pro omnibus vobis, cum gaudio deprecationem faciens, super communicatione vestra in Evangelio Christi a prima die usque nunc. Confidens hoc ipsum, quia qui coepit in vobis opus bonum, perficiet usque in diem Christi Jesu: sicut est mihi justum hoc sentire pro omnibus vobis : eo quod habeam vos in corde, et in vinculis meis, et in defensione, et confirmatione Evangelii, socios gaudii mei omnes vos esse. Testis enim mihi est Deus, quomodo cupiam omnes vos in visceribus Jesu Christi. Et hoc oro, ut caritas vestra magis ac magis abundet in scientia, et in omni sensu: ut probetis potiora, ut sitis sinceri, et sine offensa in diem Christi.","id":"Lectio","label":"Lectio"},{"body":"Alleluia, alleluia.\nV. Tu es sacerdos in \u00e6ternum, secundum ordinem Melchisedech. Alleluia.\nV. Hic est sacerdos, quem coronavit Dominus. Alleluia.","id":"GradualeP","label":"Graduale"},{"body":"Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Jo\u00e1nnem\n*Joann 10:11-16*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus pharis\u01fdis: Ego sum pastor bonus. Bonus pastor \u00e1nimam suam dat pro \u00f3vibus suis. Mercen\u00e1rius autem et qui non est pastor, cujus non sunt oves pr\u00f3pri\u00e6, videt lupum veni\u00e9ntem, et dim\u00edttit oves et fugit: et lupus rapit et disp\u00e9rgit oves: mercen\u00e1rius autem fugit, quia mercen\u00e1rius est et non p\u00e9rtinet ad eum de \u00f3vibus. Ego sum pastor bonus: et cogn\u00f3sco meas et cogn\u00f3scunt me me\u00e6. Sicut novit me Pater, et ego agn\u00f3sco Patrem, et \u00e1nimam meam pono pro \u00f3vibus meis. Et \u00e1lias oves h\u00e1beo, qu\u00e6 non sunt ex hoc ov\u00edli: et illas op\u00f3rtet me add\u00facere, et vocem meam \u00e1udient, et fiet unum ov\u00edle et unus pastor. ","id":"Evangelium","label":"Evangelium"},{"body":"Eligit eum Dominus sacerdotem sibi, ad sacrificandum ei hostiam laudis.","id":"Offertorium","label":"Offertorium"},{"body":"Tua, qu\u01fdsumus, Domine, munera illas in nobis purissimi amoris flammas excitent, quibus beatus Iacobus eadem offerendo tantopere flagrabat.\nPer Dominum.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Paschalis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re: Te quidem, D\u00f3mine, omni t\u00e9mpore, sed in hoc pot\u00edssimum (sed tempore Passionis)\nhac pot\u00edssimum nocte (sed octava Pasch\u00e6)\nhac pot\u00edssimum die glori\u00f3sius pr\u00e6dic\u00e1re, cum Pascha nostrum immol\u00e1tus est Christus. Ipse enim verus est Agnus, qui \u00e1bstulit pecc\u00e1ta mundi. Qui mortem nostram mori\u00e9ndo destr\u00faxit et vitam resurg\u00e9ndo repar\u00e1vit. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:","id":"Prefatio","label":"Prefatio"},{"body":"*Mt 10:27*\nQuod dico vobis in tenebris, dicite in lumine: et quod in aure auditis, pr\u00e6dicate super tecta.","id":"Communio","label":"Communio"},{"body":"Perseveret in cordibus nostris, piissime Deus, percepti gratia sacramenti: ut ea roborati, beati Iacobi exemplo, et hostes vincere, et incorruptibilem glori\u00e6 coronam assequi valeamus.\nPer Dominum.","id":"Postcommunio","label":"Postcommunio"}],"proper_vernacular":[{"body":"*Is 61:1*\nDuch Pa\u0144ski nade mn\u0105, dlatego mnie nama\u015bci\u0142 i pos\u0142a\u0142 mnie, abym g\u0142osi\u0142 dobr\u0105 nowin\u0119 cichym. (T. P. Aleluia, aleluia.)\n*Sl 131:1*\nPomnij, Panie, na Dawida i na ca\u0142\u0105 jego gorliwo\u015b\u0107.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nDuch Pa\u0144ski nade mn\u0105, dlatego mnie nama\u015bci\u0142 i pos\u0142a\u0142 mnie, abym g\u0142osi\u0142 dobr\u0105 nowin\u0119 cichym. (T. P. Aleluia, aleluia.)","id":"Introitus","label":"Intr\u00f3ito"},{"body":"Bo\u017ce, Ty w b\u0142ogos\u0142awionym Jakubie, Twoim Wyznawcy i Biskupie, przedziwnie wznowi\u0142e\u015b apostolskiego ducha g\u0142oszenia Ewangelii; spraw, prosimy Ci\u0119, aby\u015bmy zawsze trwali przy Tobie przez wiar\u0119 i czyny.\nPor nosso Senhor.","id":"Oratio","label":"Ora\u00e7\u00e3o"},{"body":"*Flp 1:3-11*\nDzi\u0119ki czyni\u0119 Bogu mojemu, ilekro\u0107 was wspominam, zawsze, we wszystkich modlitwach moich modl\u0105c si\u0119 za was wszystkich z rado\u015bci\u0105, za wasz wsp\u00f3\u0142udzia\u0142 w Ewangelii Chrystusowej od pierwszego dnia a\u017c dotychczas. A ufam, \u017ce ten, kt\u00f3ry rozpocz\u0105\u0142 w was dobr\u0105 spraw\u0119, dokona jej a\u017c do dnia Chrystusa Jezusa. Jak\u017ce to jest s\u0142uszne, abym tak s\u0105dzi\u0142 o was, bo przecie\u017c nosz\u0119 was w sercu, a wy wszyscy wsp\u00f3\u0142uczestnikami rado\u015bci mojej jeste\u015bcie i w wi\u0119zach moich, i w obronie, i w umacnianiu Ewangelii. Albowiem \u015bwiadkiem mi jest B\u00f3g, jak pragn\u0119, aby\u015bcie wszyscy byli w sercu Jezusa Chrystusa. A modl\u0119 si\u0119 o to, aby mi\u0142o\u015b\u0107 wasza pomna\u017ca\u0142a si\u0119 nieustannie w umiej\u0119tno\u015bci i we wszelkim zrozumieniu, aby\u015bcie umieli rozezna\u0107, co wa\u017cniejsze; a byli szczerzy i bez skazy na dzie\u0144 Chrystusowy, nape\u0142nieni plonem sprawiedliwo\u015bci przez Jezusa Chrystusa ku czci i chwale Bo\u017cej.","id":"Lectio","label":"Epistola"},{"body":"Aleluia, aleluia.\nV. Ty\u015b kap\u0142anem na wieki na wz\u00f3r Melchizedeka. Aleluia.\nV. Oto kap\u0142an, kt\u00f3rego uwie\u0144czy\u0142 Pan. Aleluia.","id":"GradualeP","label":"Gradual"},{"body":"Continuation \u2629 of the Holy Gospel according to John\n*John 10:11-16*\nAt that time Jesus said to the Pharisees: I am the good Shepherd. The good Shepherd giveth his life for his sheep. But the hireling, and he that is not the shepherd, whose own the sheep are not, seeth the wolf coming and leaveth the sheep and flieth: and the wolf catcheth and scattereth the sheep: and the hireling flieth, because he is a hireling, and he hath no care for the sheep. I am the good Shepherd: and I know Mine, and Mine know Me, as the Father knoweth Me, and I know the Father: and I lay down My life for My sheep. And other sheep I have that are not of this fold: them also I must bring, and they shall hear My voice, and there shall be one fold and one shepherd.","id":"Evangelium","label":"Evangelho"},{"body":"Wybra\u0142 go sobie Pan na kap\u0142ana, aby Mu sk\u0142ada\u0142 ofiar\u0119 pochwaln\u0105. (T. P. Aleluia.)","id":"Offertorium","label":"Ofert\u00f3rio"},{"body":"Prosimy Ci\u0119, Panie, aby Twoja ofiara wznieci\u0142a w nas taki p\u0142omie\u0144 najczystszej mi\u0142o\u015bci, jakim pa\u0142a\u0142 b\u0142ogos\u0142awiony Jakub przy jej sk\u0142adaniu.\nPor nosso Senhor.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Pref\u00e1cio da P\u00e1scoa*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar, que Vos louvemos sempre, mas principalmente... em que Jesus Cristo foi imolado, como nova P\u00e1scoa. Pois Ele \u00e9 o verdadeiro Cordeiro que tirou os pecados do mundo e que pela sua Ressurrei\u00e7\u00e3o nos restituiu a vida. Por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:","id":"Prefatio","label":"Pref\u00e1cio"},{"body":"*Mt 10:27*\nCo wam m\u00f3wi\u0119 w ciemno\u015bci, opowiadajcie na \u015bwietle: i co us\u0142yszycie na ucho, g\u0142o\u015bcie na dachach. (T. P. Aleluia.)","id":"Communio","label":"Com\u00fanio"},{"body":"Najmi\u0142o\u015bciwszy Bo\u017ce, niech \u0142aska tego Sakramentu, kt\u00f3ry przyj\u0119li\u015bmy, trwa w sercach naszych: aby\u015bmy ni\u0105 umocnieni, za przyk\u0142adem b\u0142. Jakuba zdo\u0142ali pokona\u0107 nieprzyjaci\u00f3\u0142 i osi\u0105gn\u0105\u0107 nieskazitelny wieniec chwa\u0142y.\nPor nosso Senhor.","id":"Postcommunio","label":"Postcom\u00fanio"}]}]
