[{"info":{"additional_info":["Paramentos brancos"],"date":"2019-05-13","description":"\u015aw. Robert urodzi\u0142 si\u0119 w Montepulciano w Toskanii w roku 1542. Maj\u0105c 18 lat wst\u0105pi\u0142 do Towarzystwa Jezusowego. Pracowa\u0142 jako kaznodzieja i profesor teologii w Lowanium i w Rzymie, gdzie by\u0142 spowiednikiem \u015bw. Alojzego Gonzagi. W Rzymie r\u00f3wnie\u017c powsta\u0142o jego trzytomowe dzie\u0142o zbijaj\u0105ce b\u0142\u0119dy protestant\u00f3w oraz dwa katechizmy. Mniejszy zosta\u0142 przet\u0142umaczony na 60 j\u0119zyk\u00f3w. \u015aw. Robert by\u0142 doradc\u0105 trzech papie\u017cy. W roku 1599 zosta\u0142 kardyna\u0142em i arcybiskupem Kapui. Pod koniec \u017cycia zrzek\u0142 si\u0119 swoich godno\u015bci i zamieszka\u0142 w domu nowicjatu, w kt\u00f3rym umar\u0142 w roku 1621.\n","rank":3,"tempora":"Segunda-feira da 3\u00aa semana depois da P\u00e1scoa","title":"S. Roberto Belarmino, Bispo, Confessor e Doutor da Igreja"},"proper_latin":[{"body":"*Eccli 15:5*\nIn m\u00e9dio Eccl\u00e9si\u00e6 ap\u00e9ruit os ejus: et impl\u00e9vit eum D\u00f3minus sp\u00edritu sapi\u00e9nti\u00e6 et intell\u00e9ctus: stolam gl\u00f3ri\u00e6 \u00ednduit eum. (Allel\u00faja, allel\u00faja.)\n*Ps 91:2*\nBonum est confit\u00e9ri D\u00f3mino: et ps\u00e1llere n\u00f3mini tuo, Alt\u00edssime.\nGl\u00f3ria Patri.\nIn m\u00e9dio Eccl\u00e9si\u00e6 ap\u00e9ruit os ejus: et impl\u00e9vit eum D\u00f3minus sp\u00edritu sapi\u00e9nti\u00e6 et intell\u00e9ctus: stolam gl\u00f3ri\u00e6 \u00ednduit eum. (Allel\u00faja, allel\u00faja.)","id":"Introitus","label":"Introitus"},{"body":"Deus, qui ad err\u00f3rum ins\u00eddias repell\u00e9ndas et apost\u00f3lic\u00e6 Sedis jura propugn\u00e1nda, be\u00e1tum Rob\u00e9rtum Pont\u00edficem tuum atque Doct\u00f3rem mira eruditi\u00f3ne et virt\u00fate decor\u00e1sti: ejus m\u00e9ritis et intercessi\u00f3ne conc\u00e9de; ut nos in verit\u00e1tis am\u00f3re cresc\u00e1mus et err\u00e1ntium corda ad Eccl\u00e9si\u00e6 tu\u00e6 r\u00e9deant unit\u00e1tem.\nPer Dominum.","id":"Oratio","label":"Oratio"},{"body":"L\u00e9ctio libri Sapi\u00e9nti\u00e6\n*Sap 7:7-14*\nOpt\u00e1vi, et datus est mihi sensus: et invoc\u00e1vi, et venit in me sp\u00edritus sapi\u00e9nti\u00e6: et pr\u00e6p\u00f3sui illam regnis et s\u00e9dibus, et div\u00edtias nihil esse duxi in comparati\u00f3ne ill\u00edus: nec compar\u00e1vi illi l\u00e1pidem preti\u00f3sum: qu\u00f3niam omne aurum in comparati\u00f3ne ill\u00edus arena est ex\u00edgua, et tamquam lutum \u00e6stim\u00e1bitur arg\u00e9ntum in consp\u00e9ctu ill\u00edus. Super sal\u00fatem et sp\u00e9ciem dil\u00e9xi illam, et prop\u00f3sui pro luce hab\u00e9re illam: qu\u00f3niam inexstingu\u00edbile est lumen ill\u00edus. Ven\u00e9runt autem mihi \u00f3mnia bona p\u00e1riter cum illa, et innumer\u00e1bilis hon\u00e9stas per manus ill\u00edus, et l\u00e6t\u00e1tus sum in \u00f3mnibus: qu\u00f3niam anteced\u00e9bat me ista sapi\u00e9ntia, et ignor\u00e1bam, qu\u00f3niam horum \u00f3mnium mater est. Quam sine ficti\u00f3ne d\u00eddici et sine inv\u00eddia comm\u00fanico, et honest\u00e1tem ill\u00edus non absc\u00f3ndo. Infin\u00edtus enim thes\u00e1urus est hom\u00ednibus: quo qui usi sunt, part\u00edcipes facti sunt amic\u00edti\u00e6 Dei, propter discipl\u00edn\u00e6 dona commend\u00e1ti.","id":"Lectio","label":"Lectio"},{"body":"Allel\u00faja, allel\u00faja.\nV. Qui docti f\u00faerint fulg\u00e9bunt quasi splendor firmam\u00e9nti. Allel\u00faja.\nV. Qui ad just\u00edtiam er\u00fadiunt multos quasi stell\u00e6 in perp\u00e9tuas \u00e6ternit\u00e1tes. Allel\u00faja.","id":"GradualeP","label":"Graduale"},{"body":"Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum\n*Matt 5:13-19*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Vos estis sal terr\u00e6. Quod si sal evan\u00faerit, in quo sali\u00e9tur? Ad n\u00edhilum valet ultra, nisi ut mitt\u00e1tur foras, et conculc\u00e9tur ab hom\u00ednibus. Vos estis lux mundi. Non potest c\u00edvitas absc\u00f3ndi supra montem p\u00f3sita. Neque acc\u00e9ndunt luc\u00e9rnam, et ponunt eam sub m\u00f3dio, sed super candel\u00e1brum, ut l\u00faceat \u00f3mnibus qui in domo sunt. Sic l\u00faceat lux vestra coram hom\u00ednibus, ut v\u00eddeant \u00f3pera vestra bona, et glor\u00edficent Patrem vestrum, qui in c\u0153lis est. Nol\u00edte put\u00e1re, qu\u00f3niam veni s\u00f3lvere legem aut proph\u00e9tas: non veni s\u00f3lvere, sed adimpl\u00e9re. Amen, quippe dico vobis, donec tr\u00e1nseat c\u0153lum et terra, jota unum aut unus apex non pr\u00e6ter\u00edbit a lege, donec \u00f3mnia fiant. Qui ergo solvet unum de mand\u00e1tis istis m\u00ednimis, et doc\u00faerit sic h\u00f3mines, m\u00ednimus voc\u00e1bitur in regno c\u0153l\u00f3rum: qui autem f\u00e9cerit et doc\u00faerit, hic magnus voc\u00e1bitur in regno c\u0153l\u00f3rum.","id":"Evangelium","label":"Evangelium"},{"body":"*Ps 72:28*\nMihi autem adh\u00e6r\u00e9re Deo bonum est, p\u00f3nere in D\u00f3mino Deo spem meam: ut ann\u00fantiem pmnes pr\u00e6dicati\u00f3nes tuas in portis f\u00edli\u00e6 Sion, allel\u00faja.","id":"Offertorium","label":"Offertorium"},{"body":"H\u00f3stias tibi, D\u00f3mine, in od\u00f3rem suavit\u00e1tis off\u00e9rimus: et pr\u00e6sta; ut, be\u00e1ti Rob\u00e9rti m\u00f3nitis et ex\u00e9mplis ed\u00f3cti, per s\u00e9mitam mandat\u00f3rum tu\u00f3rum dilat\u00e1to corde curr\u00e1mus.\nPer Dominum.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Paschalis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re: Te quidem, D\u00f3mine, omni t\u00e9mpore, sed in hoc pot\u00edssimum (sed tempore Passionis)\nhac pot\u00edssimum nocte (sed octava Pasch\u00e6)\nhac pot\u00edssimum die glori\u00f3sius pr\u00e6dic\u00e1re, cum Pascha nostrum immol\u00e1tus est Christus. Ipse enim verus est Agnus, qui \u00e1bstulit pecc\u00e1ta mundi. Qui mortem nostram mori\u00e9ndo destr\u00faxit et vitam resurg\u00e9ndo repar\u00e1vit. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:","id":"Prefatio","label":"Prefatio"},{"body":"*Matt 5:14; 5:16*\nVos estis lux mundi: sic l\u00faceat lux vestra coram hom\u00ednibus, ut v\u00eddeant \u00f3pera vestra bona, et glor\u00edficent Patrem vestrum qui in c\u0153lis est, allel\u00faja.","id":"Communio","label":"Communio"},{"body":"Sacram\u00e9nta, qu\u00e6 s\u00fampsimus, D\u00f3mine Deus noster, in nobis f\u00f3veant carit\u00e1tis ard\u00f3rem: quo be\u00e1tus Rob\u00e9rtus vehem\u00e9nter acc\u00e9nsus, pro Eccl\u00e9sia tua se j\u00fagiter impend\u00e9bat.\nPer Dominum.","id":"Postcommunio","label":"Postcommunio"}],"proper_vernacular":[{"body":"*Sb 15:5*\nAbriu-lhe o Senhor a boca no meio da Igreja, encheu-o com o esp\u00edrito da sabedoria e da intelig\u00eancia e revestiu-o com a t\u00fanica da gl\u00f3ria.\n*Sl 91:2*\n\u00c9 bom louvar o Senhor: e cantar hinos em honra do vosso nome, \u00f3 Alt\u00edssimo!\nGl\u00f3ria ao Pai.\nAbriu-lhe o Senhor a boca no meio da Igreja, encheu-o com o esp\u00edrito da sabedoria e da intelig\u00eancia e revestiu-o com a t\u00fanica da gl\u00f3ria.","id":"Introitus","label":"Intr\u00f3ito"},{"body":"Bo\u017ce, Ty\u015b dla usuni\u0119cia podst\u0119pnych b\u0142\u0119d\u00f3w i dla obrony praw Stolicy Apostolskiej ozdobi\u0142 \u015bw. Roberta, Twego Biskupa i Doktora, przedziwn\u0105 uczono\u015bci\u0105 i cnot\u0105; spraw, niechaj dzi\u0119ki jego zas\u0142ugom i wstawiennictwu wzrastamy w umi\u0142owaniu prawdy, a serca b\u0142\u0105dz\u0105cych niech wr\u00f3c\u0105 do jedno\u015bci z Twoim Ko\u015bcio\u0142em.\nPor nosso Senhor.","id":"Oratio","label":"Ora\u00e7\u00e3o"},{"body":"Czytanie z Ksi\u0119gi M\u0105dro\u015bci.\n*Sb 7:7-14*\nPragn\u0105\u0142em, a dano mi zrozumienie; i b\u0142aga\u0142em, a sp\u0142yn\u0105\u0142 na mnie duch m\u0105dro\u015bci. I wy\u017cej j\u0105 stawi\u0142em nad kr\u00f3lestwa i stolic\u0119, i bogactwo sobie za nic poczyta\u0142em w por\u00f3wnaniu z ni\u0105. Ani nie przyr\u00f3wna\u0142em jej do drogocennego kamienia: bo wszelkie z\u0142oto w por\u00f3wnaniu z ni\u0105 jest lichym piaskiem, a srebro wobec niej poczytane b\u0119dzie za b\u0142oto.\nPonad zdrowie i pi\u0119kno umi\u0142owa\u0142em j\u0105 i postanowi\u0142em mie\u0107 j\u0105 za \u015bwiat\u0142o: bo blask jej jest nie do ugaszenia. A wraz z ni\u0105 wszelkie dobra na mnie sp\u0142yn\u0119\u0142y, i nieoceniona cze\u015b\u0107 przez jej r\u0119ce, i uradowa\u0142em si\u0119 tym wszystkim: bo sz\u0142a przede mn\u0105 owa m\u0105dro\u015b\u0107, a nie wiedzia\u0142em, \u017ce to ona jest matk\u0105 tych wszystkich rzeczy. Nauczy\u0142em si\u0119 jej bez ob\u0142udy i bez zazdro\u015bci jej udzielam, a pi\u0119kna jej nie ukrywam. Bo niesko\u0144czonym jest skarbem dla ludzi; a kt\u00f3rzy nim si\u0119 pos\u0142u\u017cyli, stali si\u0119 uczestnikami Bo\u017cej przyja\u017ani, zaleceni darami nauki.","id":"Lectio","label":"Epistola"},{"body":"Aleluia, aleluia.\nV. Uczeni b\u0119d\u0105 \u015bwieci\u0107 jak \u015bwiat\u0142o\u015b\u0107 sklepienia. Aleluia.\nV. Kt\u00f3rzy ku sprawiedliwo\u015bci wprawiaj\u0105 wielu, jak gwiazdy na wieki wieczne. Aleluia.","id":"GradualeP","label":"Gradual"},{"body":"Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 5:13-19*\nNaquele tempo, disse Jesus a seus disc\u00edpulos: \u00abSois o sal da terra. Se o sal perde a for\u00e7a, com que salgar\u00e1? Para nada mais presta, sen\u00e3o para se lan\u00e7ar fora e ser pisado pelos homens. Sois a luz do mundo. Uma cidade situada no cimo de um monte n\u00e3o pode ficar escondida. Nem se acende uma luz para a meter debaixo do alqueire, mas para a colocar no candeeiro, a fim de alumiar todos os que est\u00e3o em casa. Assim resplande\u00e7a a vossa luz diante dos homens, para que vejam as vossas boas obras e glorifiquem vosso Pai, que est\u00e1 nos c\u00e9us. N\u00e3o penseis que vim abrogar a Lei ou os Profetas: n\u00e3o vim abrogar, mas aperfei\u00e7oar; porque em verdade vos digo: at\u00e9 que passe o c\u00e9u e a terra, nem um iota, nem um til se omitir\u00e1 na Lei. Quem quer, pois, que transgrida, ainda um dos mais pequenos mandamentos, ou ensine os homens a viol\u00e1-los, ser\u00e1 chamado o menor no reino dos c\u00e9us. Por\u00e9m, quem os cumprir e ensinar ser\u00e1 chamado grande no reino dos c\u00e9us.","id":"Evangelium","label":"Evangelho"},{"body":"*Sl 72:28*\nMnie za\u015b dobrze jest by\u0107 blisko Boga, w Panu Bogu pok\u0142ada\u0107 nadziej\u0119 i g\u0142osi\u0107 wszystkie dzie\u0142a Twoje w bramach c\u00f3ry Syjo\u0144skiej, aleluia.","id":"Offertorium","label":"Ofert\u00f3rio"},{"body":"Sk\u0142adamy Ci, Panie, dary ofiarne jako mi\u0142\u0105 wonno\u015b\u0107; spraw, aby\u015bmy pouczeni nauk\u0105 i przyk\u0142adem \u015bw. Roberta z radosnym sercem biegli drog\u0105 Twoich przykaza\u0144.\nPor nosso Senhor.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*da P\u00e1scoa*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar, que Vos louvemos sempre, mas principalmente... em que Jesus Cristo foi imolado, como nova P\u00e1scoa. Pois Ele \u00e9 o verdadeiro Cordeiro que tirou os pecados do mundo e que pela sua Ressurrei\u00e7\u00e3o nos restituiu a vida. Por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:","id":"Prefatio","label":"Pref\u00e1cio"},{"body":"*Mt 5:14; 5:16*\nWy jeste\u015bcie \u015bwiat\u0142o\u015bci\u0105 \u015bwiata. Tak niechaj \u015bwieci \u015bwiat\u0142o\u015b\u0107 wasza przed lud\u017ami, aby widzieli dobre czyny wasze i chwalili Ojca waszego, kt\u00f3ry jest w niebiesiech, aleluia.","id":"Communio","label":"Com\u00fanio"},{"body":"Panie Bo\u017ce nasz, niech przyj\u0119ty przez nas Sakrament podtrzymuje w na\u015b\u00a0\u017car mi\u0142o\u015bci, kt\u00f3rym rozpalony \u015bw. Robert po\u015bwi\u0119ca\u0142 si\u0119\u00a0nieustannie dla Twojego Ko\u015bcio\u0142a.\nPor nosso Senhor.","id":"Postcommunio","label":"Postcom\u00fanio"}]}]
