[{"info":{"additional_info":["Paramentos brancos","W Polsce"],"date":"2019-11-13","description":"\u015aw. Stanis\u0142aw Kostka urodzi\u0142 si\u0119 w Rostkowie 28 pa\u017adziernika 1550 roku jako drugi syn kasztelana zakroczymskiego. Od dzieci\u0144stwa odznacza\u0142 si\u0119 nabo\u017ce\u0144stwem do Naj\u015bwi\u0119tszego Sakramentu i do Matki Bo\u017cej. Razem z bratem zosta\u0142 wys\u0142any do szk\u00f3\u0142 jezuickich w Wiedniu. Gdy ci\u0119\u017cko zachorowa\u0142 w domu luteranina Kimberkera, kt\u00f3ry nie chcia\u0142 dopu\u015bci\u0107 kap\u0142ana, otrzyma\u0142 Komuni\u0119 \u015bwi\u0119t\u0105 z r\u0119ki Anio\u0142a (sekreta). Mia\u0142 r\u00f3wnie\u017c widzenie Matki Bo\u017cej, kt\u00f3ra poleci\u0142a mu wst\u0105pi\u0107 do zakonu Jezuit\u00f3w. Poniewa\u017c nie m\u00f3g\u0142 liczy\u0107 na pozwolenie rodzic\u00f3w, w przebraniu uciek\u0142 z Wiednia, pieszo dotar\u0142 do Dylingi w Bawarii i zg\u0142osi\u0142 si\u0119 u \u015bw. Piotra Kanizjusza. \u015awi\u0119ty ten wys\u0142a\u0142 go do Rzymu, gdzie \u015bw. Franciszek Borgiasz przyj\u0105\u0142 Stanis\u0142awa do nowicjatu. W nowicjacie Stanis\u0142aw budowa\u0142 ca\u0142e otoczenie wzorowym \u017cyciem. Trawiony ogniem mi\u0142o\u015bci Bo\u017cej wyprosi\u0142 sobie \u015bmier\u0107 w \u015bwi\u0119to Wniebowzi\u0119cia Naj\u015bwi\u0119tszej Maryi Panny 1568 roku. Relikwie jego spoczywaj\u0105 w Rzymie w Ko\u015bciele \u015bw. Andrzeja na \u041awir\u0443nale. \u015aw. Stanis\u0142aw jest drugorz\u0119dnym patronem Polski.\n","rank":2,"tempora":"Quarta-feira da 22\u00aa semana depois de Pentecostes","title":null},"proper_latin":[{"body":"*Sap 4:13-14*\nConsummatus in brevi explevit tempora multa: placita enim erat Deo anima illius: propter hoc properavit educere illum de medio iniquitatum.\n*Ps 112:1*\nLaudate, pueri, Dominum: laudate nomen Domini.\nGl\u00f3ria Patri.\nConsummatus in brevi explevit tempora multa: placita enim erat Deo anima illius: propter hoc properavit educere illum de medio iniquitatum.","id":"Introitus","label":"Introitus"},{"body":"Deus, qui inter cetera sapienti\u00e6 tu\u00e6 miracula, etiam in tenera \u00e6tate matur\u00e6 sanctitatis gratiam contulisti: da, qu\u01fdsumus; ut, beati Stanislai exemplo, tempus instanter operando redimentes, in \u00e6ternam ingredi requiem festinemus.\nPer Dominum.","id":"Oratio","label":"Oratio"},{"body":"L\u00e9ctio libri Sapi\u00e9nti\u00e6.\n*Sap 4:7-18*\nIustus autem si morte pr\u00e6occupatus fuerit in refrigerio erit. Senectus enim venerabilis est non diuturna neque numero annorum conputata cani sunt. Autem sensus hominibus et \u00e6tas senectutis vita inmaculata. Placens Deo factus dilectus et vivens inter peccatores translatus est. Raptus est ne malitia mutaret intellectum illius aut fictio decipiat animam illius. Fascinatio enim nugacitatis obscurat bona et inconstantia concupiscenti\u00e6 transvertit sensum sine malitia consummatus. In brevi explevit tempora multa placita. Enim erat Deo anima illius propter hoc properavit educere illum de medio iniquitatum. Populi autem videntes et non intellegentes nec ponentes in pr\u00e6cordiis talia quoniam gratia Dei et misericordia in sanctos illius et respectus in electos illius. Condemnat autem iustus mortuus vivos impios et iuventus celerius consummata longam vitam iniusti.","id":"Lectio","label":"Lectio"},{"body":"*Ps 20:3-4*\nDesiderium cordis eius tribuisti ei: et voluntate labiorum eius non fraudasti eum.\nV. Quoniam pr\u00e6venisti eum in benedictionibus dulcedinis. Alleluia, alleluia.\n*Ps 118:152*\nInitio congnovi de testimoniis tuis, quia in \u00e6ternum fundasti ea. Alleluia.","id":"Graduale","label":"Graduale"},{"body":"Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum.\n*Matt 19:13-21*\nTunc oblati sunt ei parvuli ut manus eis inponeret et oraret. Discipuli autem increpabant eis. Iesus vero ait eis: sinite parvulos et nolite eos prohibere ad me venire talium est enim regnum c\u00e6lorum. Et cum inposuisset eis manus abiit inde. Et ecce unus accedens ait illi: magister bone quid boni faciam ut habeam vitam \u00e6ternam? Qui dixit ei: quid me interrogas de bono unus est bonus Deus si autem vis ad vitam ingredi serva mandata. Dicit illi: qu\u00e6? Iesus autem dixit: non homicidium facies, non adulterabis, non facies furtum, non falsum testimonium dices, honora patrem et matrem, et diliges proximum tuum sicut te ipsum. Dicit illi: adulescens omnia h\u00e6c custodivi quid adhuc mihi deest. Ait illi Iesus: si vis perfectus esse vade vende qu\u00e6 habes et da pauperibus et habebis thesaurum in c\u00e6lo et veni sequere me.","id":"Evangelium","label":"Evangelium"},{"body":"*Ps 42:4*\nIntroibo ad altare Dei: ad Deum, qui l\u00e6tificat iuventutem meam.","id":"Offertorium","label":"Offertorium"},{"body":"Angelorum pane, qu\u01fdsumus, Domine, beati Stanislai nos intercessio dignos efficiat, qui eo meruit angelica manu recreari.\nPer Dominum.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:","id":"Prefatio","label":"Prefatio"},{"body":"*Eccli 15:3*\nCibavit illum Dominus pane vit\u00e6 et intellectus, et aqua sapient\u00e6 salutaris potavit illum.","id":"Communio","label":"Communio"},{"body":"Ut nobis, Domine, c\u00e6lestis, quem sumpsimus, panis sit vit\u00e6: beato Stanislao Confessore tuo intercedente, qu\u01fdsumus; ut panis sit intellectus, et potus aqua sapienti\u00e6 salutaris.\nPer Dominum.","id":"Postcommunio","label":"Postcommunio"}],"proper_vernacular":[{"body":"*Mdr 4:13-14*\nStawszy si\u0119 w kr\u00f3tkim czasie doskona\u0142ym, wype\u0142ni\u0142 czas\u00f3w wiele. Podoba\u0142a si\u0119 bowiem Bogu dusza jego; dlatego po\u015bpieszy\u0142, by wyprowadzi\u0107 go z po\u015brodka nieprawo\u015bci.\n*Sl 112:1*\nChwalcie, o dzieci, Pana, chwalcie imi\u0119 Pa\u0144skie.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nStawszy si\u0119 w kr\u00f3tkim czasie doskona\u0142ym, wype\u0142ni\u0142 czas\u00f3w wiele. Podoba\u0142a si\u0119 bowiem Bogu dusza jego; dlatego po\u015bpieszy\u0142, by wyprowadzi\u0107 go z po\u015brodka nieprawo\u015bci.","id":"Introitus","label":"Intr\u00f3ito"},{"body":"Bo\u017ce, kt\u00f3ry\u015b w\u015br\u00f3d wielu cud\u00f3w Swej m\u0105dro\u015bci udzieli\u0142 \u0142aski dojrza\u0142ej \u015bwi\u0119to\u015bci nawet w wieku m\u0142odzie\u0144czym, spraw, prosimy Ci\u0119, aby\u015bmy za przyk\u0142adem \u015bw. Stanis\u0142awa gorliwie przez prac\u0119 czas wyzyskuj\u0105c, skwapliwie zd\u0105\u017cali do wiekuistego pokoju.\nPor nosso Senhor.","id":"Oratio","label":"Ora\u00e7\u00e3o"},{"body":"Czytanie z Ksi\u0119gi M\u0105dro\u015bci.\n*Mdr 4:7-18*\nSprawiedliwy, je\u015bli umrze przedwcze\u015bnie, dozna och\u0142ody. Czcigodna bowiem staro\u015b\u0107 nie jest ta, kt\u00f3ra trwa d\u0142ugo lub odmierzana jest liczb\u0105 lat. Za siwizn\u0119 uchodzi rozum cz\u0142owieka, a za wiek s\u0119dziwy \u2013 \u017cycie nieskalane. Umi\u0142owany Bogu si\u0119 spodoba\u0142, a \u017cyj\u0105c po\u015br\u00f3d grzesznik\u00f3w, zosta\u0142 zabrany. Wyrwany zosta\u0142, by z\u0142o\u015b\u0107 nie odmieni\u0142a jego umys\u0142u albo u\u0142uda nie oszuka\u0142a jego duszy. Urok bowiem marno\u015bci zaciemnia dobro, a niesta\u0142o\u015b\u0107 po\u017c\u0105dania powoduje upadek duszy niewinnej. Stawszy si\u0119 w kr\u00f3tkim czasie doskona\u0142ym, wype\u0142ni\u0142 czas\u00f3w wiele. Podoba\u0142a si\u0119 bowiem Bogu dusza jego; dlatego po\u015bpieszy\u0142, by wyprowadzi\u0107 go z po\u015brodka nieprawo\u015bci. Ludzie za\u015b widz\u0105 to, nie rozumiej\u0105c ani rozwa\u017caj\u0105c w swym sercu, \u017ce \u0142aska Bo\u017ca i mi\u0142osierdzie jest ze \u015bwi\u0119tymi Jego i troszczy si\u0119 o swych wybranych. Sprawiedliwy zmar\u0142y oskar\u017ca \u017cyj\u0105cych bezbo\u017cnych, a m\u0142odo\u015b\u0107 pr\u0119dzej zako\u0144czona \u2013 d\u0142ugie \u017cycie niezbo\u017cnego.","id":"Lectio","label":"Epistola"},{"body":"*Sl 20:3-4*\nSpe\u0142ni\u0142e\u015b pragnienie jego serca, pro\u015bbie ust jego nie odm\u00f3wi\u0142e\u015b.\nV. Uprzedzi\u0142e\u015b go hojnym b\u0142ogos\u0142awie\u0144stwem. Aleluia, aleluia.\n*Sl 118:152*\nOd pocz\u0105tku wiedzia\u0142em o Twych przykazaniach, \u017ce je na wieki ustali\u0142e\u015b. Aleluia.","id":"Graduale","label":"Gradual"},{"body":"Continua\u00e7\u00e3o do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 19:13-21*\nOnego czasu: Przywiedziono do Jezusa dzieci: aby w\u0142o\u017cy\u0142 na nie r\u0119ce i modli\u0142 si\u0119. A uczniowie gromili je. Lecz Jezus rzek\u0142 im: \u00abDajcie dzieciom pok\u00f3j, a nie wzbraniajcie im przychodzi\u0107 do mnie: takich jest bowiem Kr\u00f3lestwo Niebieskie\u00bb. A w\u0142o\u017cywszy na nie r\u0119ce, odszed\u0142 stamt\u0105d. A oto kto\u015b zbli\u017caj\u0105c si\u0119 rzek\u0142 Mu: \u00abNauczycielu dobry, co mam czyni\u0107 dobrego, aby osi\u0105gn\u0105\u0107 \u017cycie wieczne?\u00bb A On mu rzek\u0142: \u00abCzemu mi\u0119 pytasz o dobro? Jeden tylko B\u00f3g jest dobry. A je\u015bli chcesz wnij\u015b\u0107 do \u017cywota, zachowuj przykazania\u00bb. Rzek\u0142 mu: \u00abKt\u00f3re?\u00bb Jezus za\u015b powiedzia\u0142: \u00abNie zabijaj, nie cudzo\u0142\u00f3\u017c, nie kradnij, nie m\u00f3w fa\u0142szywego \u015bwiadectwa, czcij ojca twego i matk\u0119 twoj\u0105, a mi\u0142uj bli\u017aniego twego jako siebie samego\u00bb. Rzecze Mu m\u0142odzieniec: \u00abWszystkiegom tego strzeg\u0142 od m\u0142odo\u015bci mojej, czego\u017c brak mi jeszcze?\u00bb Powiedzia\u0142 mu Jezus: \u00abJe\u017celi chcesz by\u0107 doskona\u0142ym, id\u017a, sprzedaj wszystko, co masz, i rozdaj ubogim, a b\u0119dziesz mia\u0142 skarb w niebie; a przyjd\u017a i p\u00f3jd\u017a za mn\u0105\u00bb.","id":"Evangelium","label":"Evangelho"},{"body":"*Sl 42:4*\nPrzyst\u0105pi\u0119 do o\u0142tarza Bo\u017cego, do Boga, kt\u00f3ry rado\u015bci\u0105 nape\u0142nia m\u0142odo\u015b\u0107 moj\u0105.","id":"Offertorium","label":"Ofert\u00f3rio"},{"body":"Prosimy Ci\u0119, Panie, niech nas uczyni godnymi Chleba anielskiego wstawiennictwo \u015bw. Stanis\u0142awa, kt\u00f3ry zas\u0142u\u017cy\u0142, by go r\u0119ce anielskie tym Chlebem posili\u0142y.\nPor nosso Senhor.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Pref\u00e1cio Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:","id":"Prefatio","label":"Pref\u00e1cio"},{"body":"*Ecl 15:3*\nNakarmi\u0142 go Pan Chlebem \u017cywota i rozumienia, i napoi\u0142 go wod\u0105 zbawiennej m\u0105dro\u015bci.","id":"Communio","label":"Com\u00fanio"},{"body":"Prosimy Ci\u0119, Panie, za wstawiennictwem \u015bw. Stanis\u0142awa, Twojego Wyznawcy, aby Pokarm niebieski, kt\u00f3ry\u015bmy przyj\u0119li, przyni\u00f3s\u0142 nam \u017cycie; niech stanie si\u0119 dla nas chlebem rozumienia, a nap\u00f3j wod\u0105 zbawiennej m\u0105dro\u015bci.\nPor nosso Senhor.","id":"Postcommunio","label":"Postcom\u00fanio"}]}]
