[{"info":{"additional_info":["Paramentos brancos"],"date":"2019-06-22","description":"\u015aw. Paulin urodzi\u0142 si\u0119 w Bordeaux w r. 353 z rodziny rzymskiej. W m\u0142odym wieku zosta\u0142 senatorem, konsulem i prefektem Noli. Ochrzczony w r. 389 rozda\u0142 mienie ubogim, rozsta\u0142 si\u0119 z \u017con\u0105, kt\u00f3ra r\u00f3wnie\u017c po\u015bwi\u0119ci\u0142a si\u0119 Bogu, i wi\u00f3d\u0142 \u017cycie pustelnicze. W r. 409 Wybrano go biskupem Noli. Sprawowa\u0142 sw\u00f3j urz\u0105d w czasie najazdu Wandal\u00f3w. \u017byj\u0105c ubogo, wszystkie dost\u0119pne \u015brodki obraca\u0142 na rzecz biednych. Zmar\u0142 w r. 431.\n","rank":3,"tempora":"S\u00e1bado depois 1\u00aa semana da oitava de Pentecostes","title":"\u015aw. Paulina, Biskupa i Wyznawcy"},"proper_latin":[{"body":"*Ps 131:9-10*\nSacerd\u00f3tes tui, D\u00f3mine, \u00ednduant just\u00edtiam, et sancti tui exs\u00faltent: propter David servum tuum, non av\u00e9rtas f\u00e1ciem Christi tui.\n*Ps 131:1*\nMemento, D\u00f3mine, David: et omnis mansuet\u00fadinis ejus.\nGl\u00f3ria Patri.\nSacerd\u00f3tes tui, D\u00f3mine, \u00ednduant just\u00edtiam, et sancti tui exs\u00faltent: propter David servum tuum, non av\u00e9rtas f\u00e1ciem Christi tui.","id":"Introitus","label":"Introitus"},{"body":"Deus, qui \u00f3mnia pro te in hoc s\u01fdculo relinqu\u00e9ntibus, c\u00e9ntuplum in fut\u00faro et vitam \u00e6t\u00e9rnam promis\u00edsti: conc\u00e9de prop\u00edtius; ut, sancti Pont\u00edficis Paul\u00edni vest\u00edgiis inh\u00e6r\u00e9ntes, vale\u00e1mus terr\u00e9na desp\u00edcere et sola coel\u00e9stia desider\u00e1re:\nQui vivis.","id":"Oratio","label":"Oratio"},{"body":"L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Corinthios.\n*2 Cor 8:9-15*\nFratres: Scitis gr\u00e1tiam D\u00f3mini nostri Jesu Christi, qu\u00f3niam propter vos eg\u00e9nus factus est, cum esset dives, ut ill\u00edus in\u00f3pia vos d\u00edvites ess\u00e9tis. Et cons\u00edlium in hoc do: hoc enim vobis \u00fatile est, qui non solum f\u00e1cere, sed et velle coepistis ab anno pri\u00f3re: nunc vero et facto perf\u00edcite: ut, quem\u00e1dmodum promptus est \u00e1nimus volunt\u00e1tis, ita sit et perfici\u00e9ndi ex eo quod hab\u00e9tis. Si enim vol\u00fantas prompta est, sec\u00fandum id quod habet, acc\u00e9pta est, non sec\u00fandum id quod non habet. Non enim ut \u00e1liis sit rem\u00edssio, vobis autem tribul\u00e1tio, sed ex \u00e6qualit\u00e1te. In pr\u00e6s\u00e9nti t\u00e9mpore vestra abund\u00e1ntia ill\u00f3rum in\u00f3piam s\u00fappleat: ut et ill\u00f3rum abund\u00e1ntia vestr\u00e6 in\u00f3pi\u00e6 sit supplem\u00e9ntum, ut fiat \u00e6qu\u00e1litas, sicut scriptum est: Qui multum, non abund\u00e1vit: et qui m\u00f3dicum, non minor\u00e1vit.","id":"Lectio","label":"Lectio"},{"body":"*Eccli 44:16*\nEcce sac\u00e9rdos magnus, qui in di\u00e9bus suis pl\u00e1cuit Deo.\n*Eccli 44:20*\nNon est inv\u00e9ntus s\u00edmilis illi, qui conserv\u00e1ret legem Exc\u00e9lsi. Allel\u00faja, allel\u00faja\n*Ps 109:4*\nTu es sac\u00e9rdos in \u00e6t\u00e9rnum, sec\u00fandum \u00f3rdinem Melch\u00edsedech. Allel\u00faja.","id":"Graduale","label":"Graduale"},{"body":"Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam.\n*Luc 12:32-34*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Nol\u00edte tim\u00e9re, pus\u00edllus grex, quia compl\u00e1cuit Patri vestro dare vobis regnum. V\u00e9ndite qu\u00e6 possid\u00e9tis, et date eleem\u00f3synam. F\u00e1cite vobis s\u00e1cculos, qui non veter\u00e1scunt, thes\u00e1urum non defici\u00e9ntem in coelis: quo fur non appr\u00f3piat, neque t\u00ednea corr\u00fampit. Ubi enim thes\u00e1uros vester est, ibi et cor vestrum erit.","id":"Evangelium","label":"Evangelium"},{"body":"*Ps 88:21-22*\nInv\u00e9ni David servum meum, \u00f3leo sancto meo unxi eum: manus enim mea auxili\u00e1bitur ei, et br\u00e1chium meum confort\u00e1bit eum.","id":"Offertorium","label":"Offertorium"},{"body":"Da nobis, D\u00f3mine, perf\u00e9ct\u00e6 carit\u00e1tis sacrif\u00edcium, ex\u00e9mplo sancti Pont\u00edficis Paul\u00edni, cum alt\u00e1ris oblati\u00f3ne conj\u00fangere: et benefic\u00e9nti\u00e6 st\u00fadio sempit\u00e9rnam miseric\u00f3rdiam promer\u00e9ri.\nPer Dominum.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:","id":"Prefatio","label":"Prefatio"},{"body":"*Luc 12:42*\nFid\u00e9lis servus et prudens, quem const\u00edtuit d\u00f3minus super fam\u00edliam suam: ut det illis in t\u00e9mpore tr\u00edtici mens\u00faram.","id":"Communio","label":"Communio"},{"body":"Tr\u00edbue nobis per h\u00e6c sancta, D\u00f3mine, illum piet\u00e1tis et humilit\u00e1tis aff\u00e9ctum, quem ex hoc div\u00edno fonte hausit sanctus P\u00f3ntifex tuus Paul\u00ednus: et, ips\u00edus intercessi\u00f3ne, in omnes, qui te deprec\u00e1ntur, gr\u00e1ti\u00e6 tu\u00e6 div\u00edtias ben\u00edgnus eff\u00fande.\nPer Dominum.","id":"Postcommunio","label":"Postcommunio"}],"proper_vernacular":[{"body":"*Ps 131:9-10*\nNiech kap\u0142ani Twoi odziej\u0105 si\u0119 w sprawiedliwo\u015b\u0107, a \u015bwi\u0119ci Twoi niech si\u0119 raduj\u0105; przez wzgl\u0105d na Dawida, s\u0142ug\u0119 Twojego, nie odtr\u0105caj oblicza Twego Pomaza\u0144ca.\n*Ps 131:1*\nPomnij, Panie, na Dawida i na ca\u0142\u0105 jego gorliwo\u015b\u0107\nGl\u00f3ria ao Pai.\nNiech kap\u0142ani Twoi odziej\u0105 si\u0119 w sprawiedliwo\u015b\u0107, a \u015bwi\u0119ci Twoi niech si\u0119 raduj\u0105; przez wzgl\u0105d na Dawida, s\u0142ug\u0119 Twojego, nie odtr\u0105caj oblicza Twego Pomaza\u0144ca.","id":"Introitus","label":"Intr\u00f3ito"},{"body":"Bo\u017ce, Ty obieca\u0142e\u015b stokrotn\u0105 nagrod\u0119 w przysz\u0142o\u015bci i \u017cycie wieczne tym, kt\u00f3rzy dla Ciebie opuszczaj\u0105 wszystko na tym \u015bwiecie; spraw \u0142askawie, aby\u015bmy wiernie wst\u0119puj\u0105c w \u015blady \u015aw. Biskupa Paulina, zdo\u0142ali wzgardzi\u0107 tym, co ziemskie, a pragn\u0105\u0107 tylko tego, co niebieskie:\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis.","id":"Oratio","label":"Ora\u00e7\u00e3o"},{"body":"Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Cor\u00edntios.\n*2 Cor 8:9-15*\n*\u015awi\u0119ty Pawe\u0142 zach\u0119ca Koryntian do ofiarno\u015bci na mecz ubogiej gminy jerozolimskiej.*\nBracia: Znacie \u0142ask\u0119 Pana naszego Jezusa Chrystusa, \u017ce b\u0119d\u0105c bogatym, sta\u0142 si\u0119 dla was ubogim, aby\u015bcie wy ub\u00f3stwem Jego bogatymi si\u0119 stali. I w tym daj\u0119 rad\u0119, bo jest to po\u017cyteczne dla was, kt\u00f3rzy\u015bcie ju\u017c od roku przesz\u0142ego nie tylko dzia\u0142a\u0107 pocz\u0119li, ale i pierwsi powzi\u0119li ten zamiar. Teraz Wi\u0119c i uczynkiem to stwierd\u017acie, aby jak ochocza by\u0142a ch\u0119\u0107, tak te\u017c by\u0142o i wykonanie z tego, co macie. Je\u015bli bowiem wola jest ochocza, to na uznanie zas\u0142uguje wed\u0142ug tego, co ma, a nie \u2013 czego nie ma. Bo nie na to dajecie, aby innym sprawi\u0107 ulg\u0119, a sobie ucisk, ale dla r\u00f3wno\u015bci. Teraz wasza obfito\u015b\u0107 niech wzbogaci ich niedostatek, aby te\u017c ich obfito\u015b\u0107 zast\u0105pi\u0142a wasz niedostatek i nasta\u0142a r\u00f3wno\u015b\u0107, jako napisane jest: \u00abKto mia\u0142 wiele, nie mia\u0142 za du\u017co. A kto mia\u0142 niewiele, nie mia\u0142 za ma\u0142o\u00bb.","id":"Lectio","label":"Epistola"},{"body":"*Syr 44:16*\nOto wielki kap\u0142an, kt\u00f3ry za dni swoich podoba\u0142 si\u0119 Bogu.\n*Syr 44:20*\nNie znalaz\u0142 si\u0119 jemu podobny, kt\u00f3ry by zachowa\u0142 prawo Najwy\u017cszego. Aleluia, aleluia.\n*Ps 109:4*\nTy\u015b jest kap\u0142anem na wieki na wz\u00f3r Melchizedeka. Aleluia.","id":"Graduale","label":"Gradual"},{"body":"Continua\u00e7\u00e3o do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 12:32-34*\nNaquele tempo, disse Jesus aos seus disc\u00edpulos: \u00abN\u00e3o temais, pequeno rebanho, pois agradou ao vosso Pai dar-vos o seu reino. Vendei tudo quanto possu\u00eds e dai-o em esmolas. Fazei para v\u00f3s bolsas que se n\u00e3o estraguem com o tempo; ajuntai um tesouro no c\u00e9u, onde o ladr\u00e3o n\u00e3o pode chegar, nem a tra\u00e7a o pode corromper; pois, onde estiver o vosso tesouro, a\u00ed estar\u00e1 o vosso cora\u00e7\u00e3o\u00bb.","id":"Evangelium","label":"Evangelho"},{"body":"*Ps 88:21-22*\nZnalaz\u0142em Dawida, mojego s\u0142ug\u0119, nama\u015bci\u0142em go \u015bwi\u0119tym olejem moim, by r\u0119ka moja zawsze z nim by\u0142a i rami\u0119 moje go umacnia\u0142o.","id":"Offertorium","label":"Ofert\u00f3rio"},{"body":"Daj nam, Panie, za przyk\u0142adem \u015bwi\u0119tego Biskupa Paulina, z darami z\u0142o\u017conymi na o\u0142tarzu po\u0142\u0105czy\u0107 ofiar\u0119 doskona\u0142ej mi\u0142o\u015bci i przez gorliwe pe\u0142nienie mi\u0142osiernych uczynk\u00f3w zas\u0142u\u017cy\u0107 na wieczne zmi\u0142owanie.\nPor nosso Senhor.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Pref\u00e1cio Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:","id":"Prefatio","label":"Pref\u00e1cio"},{"body":"*\u0141k 12:42*\nOto wierny i roztropny s\u0142uga, kt\u00f3rego Pan postanowi\u0142 nad swoj\u0105 czeladzi\u0105, by ka\u017cdemu wydziela\u0142 \u017cywno\u015b\u0107 w odpowiednim czasie.","id":"Communio","label":"Com\u00fanio"},{"body":"Przez \u015bwi\u0119ty Sakrament udziel nam, Panie, tego ducha oddania i pokory, kt\u00f3rego zaczerpn\u0105\u0142 z tego boskiego \u017ar\u00f3d\u0142a \u015bw. Biskup Tw\u00f3j Paulin: i za jego przyczyn\u0105 zlej mi\u0142o\u015bciwie skarby Twej \u0142aski na wszystkich, kt\u00f3rzy Ci\u0119 b\u0142agaj\u0105.\nPor nosso Senhor.","id":"Postcommunio","label":"Postcom\u00fanio"}]}]
