[{"info":{"additional_info":["Paramentos brancos"],"date":"2019-05-31","description":"Liturgia Ko\u015bcio\u0142a od dawna nadawa\u0142a Maryi tytu\u0142 Kr\u00f3lowej. Ojcowie i Doktorowie Ko\u015bcio\u0142a s\u0105 \u015bwiadkami og\u00f3lnego przekonania, \u017ce Maryi, Matce Kr\u00f3la kr\u00f3l\u00f3w (gradua\u0142, ewangelia, antyfona na ofiarowanie), zwi\u0105zanej \u015bci\u015ble z dzie\u0142em Odkupienia (aleluia wielkanocne), przys\u0142uguje kr\u00f3lewska godno\u015b\u0107. Pobo\u017cno\u015b\u0107 chrze\u015bcija\u0144ska zawsze upatrywa\u0142a zwi\u0105zek mi\u0119dzy wniebowzi\u0119ciem Maryi i tajemnic\u0105 Jej kr\u00f3lowania. 11 pa\u017adziernika 1954 roku, w cztery lata po og\u0142oszeniu dogmatu Wniebowzi\u0119cia, papie\u017c Pius XII ustanowi\u0142 \u015bwi\u0119to Naj\u015bwi\u0119tszej Maryi Panny Kr\u00f3lowej i poleci\u0142 w tym dniu odnawia\u0107 akt po\u015bwi\u0119cenia rodzaju ludzkiego Niepokalanemu Sercu Maryi.\n","rank":2,"tempora":"Sexta-feira depois da Ascens\u00e3o","title":"Nossa Senhora, Rainha"},"proper_latin":[{"body":"Gaude\u00e1mus omnes in D\u00f3mino, diem festum celebr\u00e1ntes sub hon\u00f3re be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 V\u00edrginis Reg\u00edn\u00e6: de cuius solemnit\u00e1te gaudent Angeli, et coll\u00e1udant F\u00edlium Dei.  (Alleluia, alleluia.)\n*Ps 44:2*\nEff\u00fandit cor meum verbum bonum: dico ego carmen meum Regi.\nGl\u00f3ria Patri.\nGaude\u00e1mus omnes in D\u00f3mino, diem festum celebr\u00e1ntes sub hon\u00f3re be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 V\u00edrginis Reg\u00edn\u00e6: de cuius solemnit\u00e1te gaudent Angeli, et coll\u00e1udant F\u00edlium Dei.  (Alleluia, alleluia.)","id":"Introitus","label":"Introitus"},{"body":"Conc\u00e9de nobis, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine: ut, qui solemnit\u00e1tem be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 V\u00edrginis Reg\u00edn\u00e6 nostr\u00e6 celebr\u00e1mus; eius mun\u00edti pr\u00e6s\u00eddio, pacem in pr\u00e6s\u00e9nti et gl\u00f3riam in fut\u00faro c\u00f3nsequi mere\u00e1mur.\nPer Dominum.","id":"Oratio","label":"Oratio"},{"body":"*Pro S. Petronilla*\nEx\u00e1udi nos, Deus, salut\u00e1ris noster: ut, sicut be\u00e1t\u00e6 Petron\u00edll\u00e6 V\u00edrginis tu\u00e6 festivit\u00e1te gaud\u00e9mus; ita pi\u00e6 devoti\u00f3nis erudi\u00e1mur aff\u00e9ctu.\nPer Dominum.","id":"Commemoratio Oratio","label":"Commemoratio Oratio"},{"body":"Lectio libri Sapienti\u00e6.\n*Eccli 24:5; 24:7, 24:9-11; 24:30-31*\nEgo ex ore Alt\u00edssimi prod\u00edvi, primog\u00e9nita ante omnem creat\u00faram; ego in alt\u00edssimis habit\u00e1vi, et thronus meus in col\u00famna nubis. In omni terra steti; et in omni p\u00f3pulo, et in omni gente prim\u00e1tum h\u00e1bui, et \u00f3mnium excell\u00e9ntium et hum\u00edlium corda virt\u00fate calc\u00e1vi. Qui audit me, non confund\u00e9tur, et qui oper\u00e1ntur in me, non pecc\u00e1bunt; qui el\u00facidant me, vitam \u00e6t\u00e9rnam hab\u00e9bunt.","id":"Lectio","label":"Lectio"},{"body":"Alleluia, alleluia.\nV. Be\u00e1ta es, Virgo Mar\u00eda, qu\u00e6 sub Cruce D\u00f3mini sustinu\u00edsti. Allel\u00faia.\nV. Nunc cum eo regnas in \u00e6t\u00e9rnum. Allel\u00faia.","id":"GradualeP","label":"Graduale"},{"body":"Sequentia sancti Evangelii secundum Lucam.\n*Luc 1:26-33*\nIn illo t\u00e9mpore: Missus est Angelus G\u00e1briel a Deo in civit\u00e1tem Galil\u01fd\u00e6, cui nomen N\u00e1zareth, ad V\u00edrginem despons\u00e1tam viro, cui nomen erat Ioseph, de domo David, et nomen V\u00edrginis Mar\u00eda. Et ingr\u00e9ssus Angelus ad eam, dixit: Ave, gr\u00e1tia plena: D\u00f3minus tecum: bened\u00edcta tu in muli\u00e9ribus. Qu\u00e6 cum aud\u00edsset, turb\u00e1ta est in serm\u00f3ne eius: et cogit\u00e1bat, qualis esset ista salut\u00e1tio. Et ait Angelus ei: Ne t\u00edmeas, Mar\u00eda, inven\u00edsti enim gr\u00e1tiam apud Deum: ecce conc\u00edpies in \u00fatero, et p\u00e1ries f\u00edlium, et voc\u00e1bis nomen eius Iesum. Hic erit magnus, et F\u00edlius Alt\u00edssimi voc\u00e1bitur, et dabit illi D\u00f3minus Deus sedem David patris eius: et regn\u00e1bit in domo Iacob in \u00e6t\u00e9rnum, et regni eius non erit finis.","id":"Evangelium","label":"Evangelium"},{"body":"Reg\u00e1li ex prog\u00e9nie Mar\u00eda ex\u00f3rta ref\u00falget; cuius pr\u00e6scibus nos adiuv\u00e1ri, mente et sp\u00edritu devot\u00edssime p\u00f3scimus. (Allel\u00faia.)","id":"Offertorium","label":"Offertorium"},{"body":"Accipe, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, m\u00fanera l\u00e6t\u00e1ntis Eccl\u00e9si\u00e6, et, be\u00e1t\u00e6 V\u00edrginis Mar\u00ed\u00e6 Reg\u00edn\u00e6 suffrag\u00e1ntibus m\u00e9ritis, ad nostr\u00e6 sal\u00fatis aux\u00edlium proven\u00edre conc\u00e9de.\nPer Dominum.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Pro S. Petronilla*\nAcc\u00e9pta tibi sit, D\u00f3mine, sacr\u00e1t\u00e6 plebis obl\u00e1tio pro tu\u00f3rum hon\u00f3re Sanct\u00f3rum: quorum se m\u00e9ritis de tribulati\u00f3ne percep\u00edsse cogn\u00f3scit aux\u00edlium.\nPer Dominum.","id":"Commemoratio Secreta","label":"Commemoratio Secreta"},{"body":"*Paschalis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re: Te quidem, D\u00f3mine, omni t\u00e9mpore, sed in hoc pot\u00edssimum (sed tempore Passionis)\nhac pot\u00edssimum nocte (sed octava Pasch\u00e6)\nhac pot\u00edssimum die glori\u00f3sius pr\u00e6dic\u00e1re, cum Pascha nostrum immol\u00e1tus est Christus. Ipse enim verus est Agnus, qui \u00e1bstulit pecc\u00e1ta mundi. Qui mortem nostram mori\u00e9ndo destr\u00faxit et vitam resurg\u00e9ndo repar\u00e1vit. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:","id":"Prefatio","label":"Prefatio"},{"body":"Reg\u00edna mundi dign\u00edssima, Mar\u00eda Virgo perp\u00e9tua, interc\u00e9de pro nostra pace et sal\u00fate, qu\u00e6 genu\u00edsti Christum D\u00f3minum, Salvat\u00f3rem \u00f3mnium. (Allel\u00faia.)","id":"Communio","label":"Communio"},{"body":"Celebr\u00e1tis sol\u00e9mniis, D\u00f3mine, qu\u00e6 pro sanct\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 Reg\u00edn\u00e6 nostr\u00e6 festivit\u00e1te (mem\u00f3ria) per\u00e9gimus: eius, qu\u01fdsumus, nobis intercessi\u00f3ne fiant salut\u00e1ria; in cuius hon\u00f3re sunt exsult\u00e1nter impl\u00e9ta.\nPer Dominum.","id":"Postcommunio","label":"Postcommunio"},{"body":"*Pro S. Petronilla*\nSati\u00e1sti, D\u00f3mine, fam\u00edliam tuam mun\u00e9ribus sacris: ejus, qu\u01fdsumus, semper interventi\u00f3ne nos r\u00e9fove, cujus soll\u00e9mnia celebr\u00e1mus.\nPer Dominum.","id":"Commemoratio Postcommunio","label":"Commemoratio Postcommunio"}],"proper_vernacular":[{"body":"Radujmy si\u0119 wszyscy w Panu, obchodz\u0105c uroczysto\u015b\u0107 ku czci Naj\u015bwi\u0119tszej Maryi Panny Kr\u00f3lowej; z Jej uroczysto\u015bci raduj\u0105 si\u0119 Anio\u0142owie i wychwalaj\u0105 Syna Bo\u017cego. (T. P. Aleluia, aleluia.)\n*Sl 44:2*\nZ mego serca p\u0142ynie pi\u0119kne s\u0142owo, pie\u015b\u0144 moj\u0105 \u015bpiewam dla Kr\u00f3la.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nRadujmy si\u0119 wszyscy w Panu, obchodz\u0105c uroczysto\u015b\u0107 ku czci Naj\u015bwi\u0119tszej Maryi Panny Kr\u00f3lowej; z Jej uroczysto\u015bci raduj\u0105 si\u0119 Anio\u0142owie i wychwalaj\u0105 Syna Bo\u017cego. (T. P. Aleluia, aleluia.)","id":"Introitus","label":"Intr\u00f3ito"},{"body":"Przy obchodzie uroczysto\u015bci Na\u015bwi\u0119tszej Maryi Panny, Kr\u00f3lowej naszej, prosimy Ci\u0119, Panie, spraw, aby\u015bmy wsparci Jej opiek\u0105 mogli obecnie osi\u0105ga\u0107 pok\u00f3j, a w przysz\u0142o\u015bci chwa\u0142\u0119.\nPor nosso Senhor.","id":"Oratio","label":"Ora\u00e7\u00e3o"},{"body":"*de \u015bw. Petroneli*\nWys\u0142uchaj nas, Bo\u017ce, nasz Zbawicielu, i spraw, aby\u015bmy raduj\u0105c si\u0119 z uroczysto\u015bci \u015bwi\u0119tej Twojej Dziewicy Petroneli, nabyli uczucia synowskiego oddania.\nPor nosso Senhor.","id":"Commemoratio Oratio","label":"Ora\u00e7\u00e3o Comemora\u00e7\u00e3o"},{"body":"Czytanie z Ksi\u0119gi Syracydesa.\n*Sb 24:5; 24:7, 24:9-11; 24:30-31*\n*Przywileje Maryi zosta\u0142y przewidziane w odwiecznym planie zbawienia.*\nJam wysz\u0142a z ust Najwy\u017cszego, pierworodna mi\u0119dzy wszystkim stworzeniem. Ja mieszka\u0142am na wysoko\u015bci, a stolica moja na s\u0142upie ob\u0142oku. Sta\u0142am na ca\u0142ej ziemi i mi\u0119dzy wszelkim ludem, i w ka\u017cdym narodzie mia\u0142am pierwsze\u0144stwo, a wszystkich wysokich i niskich serca moc\u0105 podepta\u0142am. Kto mnie s\u0142ucha, nie b\u0119dzie zawstydzony, a kt\u00f3rzy przeze mnie dzia\u0142aj\u0105, nie zgrzesz\u0105. Kt\u00f3rzy mnie obja\u015bniaj\u0105, b\u0119d\u0105 mie\u0107 \u017cywot wieczny.","id":"Lectio","label":"Epistola"},{"body":"Aleluia, aleluia.\nV. B\u0142ogos\u0142awiona jeste\u015b, Maryjo Dziewico, kt\u00f3ra wytrwa\u0142a\u015b pod krzy\u017cem Pana. Aleluia.\nV. Teraz w wieczno\u015bci razem z Nim kr\u00f3lujesz. Aleluia.","id":"GradualeP","label":"Gradual"},{"body":"Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 1:26-33*\nOnego czasu: Pos\u0142any jest Anio\u0142 Gabriel od Boga do miasta galilejskiego, kt\u00f3re zwano Nazaret, do Panny po\u015blubionej m\u0119\u017cowi, kt\u00f3remu by\u0142o na imi\u0119 J\u00f3zef, z domu Dawidowego, a imi\u0119 Panny Maryja. I wszed\u0142szy do Niej Anio\u0142 rzek\u0142: \u00abB\u0105d\u017a pozdrowiona, \u0142aski pe\u0142na, Pan z Tob\u0105, b\u0142ogos\u0142awiona\u015b Ty mi\u0119dzy niewiastami\u00bb.\nA Ona, gdy pos\u0142ysza\u0142a, zatrwo\u017cy\u0142a si\u0119 na s\u0142owa jego i rozwa\u017ca\u0142a, c\u00f3\u017c by to by\u0142o za pozdrowienie. I rzek\u0142 Jej Anio\u0142: \u00abNie l\u0119kaj si\u0119, Maryjo, albowiem znalaz\u0142a\u015b \u0142ask\u0119 u Boga! Oto poczniesz w \u0142onie i porodzisz syna, i nadasz Mu imi\u0119 Jezus. Ten b\u0119dzie wielkim i Synem Najwy\u017cszego nazwany b\u0119dzie. I da Mu Pan B\u00f3g stolic\u0119 Dawida, ojca Jego i b\u0119dzie kr\u00f3lowa\u0142 nad domem Jakubowym na wieki, a kr\u00f3lestwu Jego nie b\u0119dzie ko\u0144ca\u00bb.","id":"Evangelium","label":"Evangelho"},{"body":"Maryja ja\u015bnieje pochodzeniem z kr\u00f3lewskiego rodu; sercem i dusz\u0105 pobo\u017cnie prosimy, by nas wspiera\u0142a swymi modlitwami. (T. P. Aleluia.)","id":"Offertorium","label":"Ofert\u00f3rio"},{"body":"Prosimy Ci\u0119, Panie, przyjmij dary rozradowanego Ko\u015bcio\u0142a i spraw, niech przez zas\u0142ugi Naj\u015bwi\u0119tszej Maryi Panny Kr\u00f3lowej przyczyni\u0105 si\u0119 do naszego zbawienia.\nPor nosso Senhor.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*de \u015bw. Petroneli*\nPrzyjmij, Panie, ofiar\u0119, kt\u00f3r\u0105 lud Tobie oddany sk\u0142ada ku czci \u015awi\u0119tych Twoich, wiedz\u0105c, \u017ce dzi\u0119ki ich zas\u0142ugom dozna\u0142 pomocy w ucisku.\nPor nosso Senhor.","id":"Commemoratio Secreta","label":"Secreta Comemora\u00e7\u00e3o"},{"body":"*da P\u00e1scoa*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar, que Vos louvemos sempre, mas principalmente... em que Jesus Cristo foi imolado, como nova P\u00e1scoa. Pois Ele \u00e9 o verdadeiro Cordeiro que tirou os pecados do mundo e que pela sua Ressurrei\u00e7\u00e3o nos restituiu a vida. Por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:","id":"Prefatio","label":"Pref\u00e1cio"},{"body":"Najdostojniejsza Kr\u00f3lowo \u015bwiata, Maryjo zawsze Dziewico, kt\u00f3ra\u015b porodzi\u0142a Zbawc\u0119 wszystkich, Chrystusa Pana, pro\u015b o pok\u00f3j i zbawienie dla nas. (T. P. Aleluia.)","id":"Communio","label":"Com\u00fanio"},{"body":"Prosimy Ci\u0119, Panie, by uroczysta ofiara, z\u0142o\u017cona dla uczczenia \u015bwi\u0119ta Naj\u015bwi\u0119tszej Maryi, naszej Kr\u00f3lowej, pos\u0142u\u017cy\u0142a nam ku zbawieniu za wstawiennictwem Tej, na kt\u00f3rej cze\u015b\u0107 spe\u0142nili\u015bmy j\u0105 z rado\u015bci\u0105.\nPor nosso Senhor.","id":"Postcommunio","label":"Postcom\u00fanio"},{"body":"*de \u015bw. Petroneli*\nNasyci\u0142e\u015b, Panie, rodzin\u0119 Twoj\u0105 \u015bwi\u0119tymi darami: wzmacniaj nas za wstawiennictwem tej, kt\u00f3rej uroczysto\u015b\u0107 obchodzimy.\nPor nosso Senhor.","id":"Commemoratio Postcommunio","label":"Postcom\u00fanio Comemora\u00e7\u00e3o"}]}]
