[{"info":{"additional_info":["Paramentos brancos"],"date":"2019-03-08","description":"Portugalczyk Jan Ciudad przechodzi\u0142 r\u00f3\u017cne koleje \u017cycia zanim po\u015bwi\u0119ci\u0142 si\u0119 s\u0142u\u017cbie Bo\u017cej. By\u0142 kolejno pasterzem, zarz\u0105dc\u0105 d\u00f3br, w\u0119drownym ksi\u0119garzem i \u017co\u0142nierzem. Nadprzyrodzone widzenie sta\u0142o si\u0119 pocz\u0105tkiem jego nawr\u00f3cenia. Pod imieniem Jana Bo\u017cego za\u0142o\u017cy\u0142 w roku 1538 szpital w Grenadzie i w nim a\u017c do \u015bmierci oddawa\u0142 si\u0119 piel\u0119gnowaniu chorych. Gdy w szpitalu wybuch\u0142 po\u017car, \u015bw. Jan z nara\u017ceniem \u017cycia wynosi\u0142 z p\u0142omieni chorych (kolekta). Jego uczniowie stworzyli nowy zakon Braci Szpitalnych, znany pod nazw\u0105 Bonifratr\u00f3w, kt\u00f3ry do dzisiaj s\u0142u\u017cy chorym. Leon XIII og\u0142osi\u0142 go patronem pielgrzym\u00f3w i chorych oraz poleci\u0142 umie\u015bci\u0107 jego imi\u0119 w litanii za konaj\u0105cych.\n","rank":3,"tempora":"Sexta-feira depois das Cinzas","title":null},"proper_latin":[{"body":"*Ps 36:30-31*\nOs justi medit\u00e1bitur sapi\u00e9ntiam, et lingua ejus loqu\u00e9tur jud\u00edcium: lex Dei ejus in corde ips\u00edus.\n*Ps 36:1*\nNoli \u00e6mul\u00e1ri in malign\u00e1ntibus: neque zel\u00e1veris faci\u00e9ntes iniquit\u00e1tem.\nGl\u00f3ria Patri.\nOs justi medit\u00e1bitur sapi\u00e9ntiam, et lingua ejus loqu\u00e9tur jud\u00edcium: lex Dei ejus in corde ips\u00edus.","id":"Introitus","label":"Introitus"},{"body":"Deus, qui be\u00e1tum Jo\u00e1nnem, tuo am\u00f3re succ\u00e9nsum, inter flammas inn\u00f3xium inc\u00e9dere fec\u00edsti, et per eum Eccl\u00e9siam tuam nova prole foecund\u00e1sti: pr\u00e6sta, ips\u00edus suffrag\u00e1ntibus m\u00e9ritis; ut igne carit\u00e1tis tu\u00e6 vitia nostra cur\u00e9ntur, et rem\u00e9dia nobis \u00e6t\u00e9rna prov\u00e9niant.\nPer Dominum.","id":"Oratio","label":"Oratio"},{"body":"L\u00e9ctio libri Sapi\u00e9nti\u00e6.\n*Eccli 31:8-11.*\nBe\u00e1tus vir, qui inv\u00e9ntus est sine m\u00e1cula, et qui post aurum non \u00e1biit, nec sper\u00e1vit in pec\u00fania et thes\u00e1uris. Quis est hic, et laud\u00e1bimus eum? fecit enim mirab\u00edlia in vita sua. Qui prob\u00e1tus est in illo, et perf\u00e9ctus est, erit illi gl\u00f3ria \u00e6t\u00e9rna: qui potuit tr\u00e1nsgredi, et non est transgr\u00e9ssus: f\u00e1cere mala, et non fecit: \u00eddeo stabil\u00edta sunt bona ill\u00edus in D\u00f3mino, et eleem\u00f3synas ill\u00edus enarr\u00e1bit omnis eccl\u00e9sia sanct\u00f3rum.","id":"Lectio","label":"Lectio"},{"body":"*Ps 91:13; 91:14*\nV. Justus ut palma flor\u00e9bit: sicut cedrus L\u00edbani multiplic\u00e1bitur in domo D\u00f3mini.\n*Ps 91:3*\nV. Ad annunti\u00e1ndum mane miseric\u00f3rdiam tuam, et verit\u00e1tem tuam per noctem.\n*Ps 111:1-3*\nBe\u00e1tus vir, qui timet D\u00f3minum: in mand\u00e1tis ejus cupit nimis.\nV. Potens in terra erit semen ejus: gener\u00e1tio rect\u00f3rum benedic\u00e9tur.\nV. Gl\u00f3ria et div\u00edti\u00e6 in domo ejus: et just\u00edtia ejus manet in s\u01fdculum s\u01fdculi.","id":"Tractus","label":"Graduale"},{"body":"Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum.\n*Matt 22:34-46.*\nIn illo t\u00e9mpore: Access\u00e9runt ad Jesum pharis\u00e6i: et interrog\u00e1vit eum unus ex eis legis doctor, tentans eum: Mag\u00edster, quod est mand\u00e1tum magnum in lege? Ait illi Jesus: D\u00edliges D\u00f3minum, Deum tuum, ex toto corde tuo et in tota \u00e1nima tua et in tota mente tua. Hoc est m\u00e1ximum et primum mand\u00e1tum. Sec\u00fandum autem s\u00edmile est huic: D\u00edliges pr\u00f3ximum tuum sicut te\u00edpsum. In his du\u00f3bus mand\u00e1tis univ\u00e9rsa lex pendet et proph\u00e9t\u00e6. Congreg\u00e1tis autem pharis\u00e6is, interrog\u00e1vit eos Jesus, dicens: Quid vobis videtur de Christo? cujus f\u00edlius est? Dicunt ei: David. Ait illis: Qu\u00f3modo ergo David in sp\u00edritu vocat eum D\u00f3minum, dicens: Dixit D\u00f3minus D\u00f3mino meo, sede a dextris meis, donec ponam inim\u00edcos tuos scab\u00e9llum pedum tu\u00f3rum? Si ergo David vocat eum D\u00f3minum, qu\u00f3modo f\u00edlius ejus est? Et nemo p\u00f3terat ei resp\u00f3ndere verbum: neque ausus fuit quisquam ex illa die eum \u00e1mplius interrog\u00e1re.","id":"Evangelium","label":"Evangelium"},{"body":"*Ps 88:25*\nV\u00e9ritas mea et miseric\u00f3rdia mea cum ipso: et in n\u00f3mine meo exalt\u00e1bitur cornu ejus.","id":"Offertorium","label":"Offertorium"},{"body":"Laudis tibi, D\u00f3mine, h\u00f3stias immol\u00e1mus in tu\u00f3rum commemorati\u00f3ne Sanct\u00f3rum: quibus nos et pr\u00e6s\u00e9ntibus \u00e9xui malis conf\u00eddimus et fut\u00faris.\nPer Dominum.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:","id":"Prefatio","label":"Prefatio"},{"body":"*Matt 24:46-47.*\nBe\u00e1tus servus, quem, cum v\u00e9nerit d\u00f3minus, inv\u00e9nerit vigil\u00e1ntem: amen, dico vobis, super \u00f3mnia bona sua const\u00edtuet eum.","id":"Communio","label":"Communio"},{"body":"Ref\u00e9cti cibo pot\u00faque coel\u00e9sti, Deus noster, te s\u00fapplices exor\u00e1mus: ut, in cujus h\u00e6c commemorati\u00f3ne perc\u00e9pimus, ejus muni\u00e1mur et pr\u00e9cibus.\nPer Dominum.","id":"Postcommunio","label":"Postcommunio"}],"proper_vernacular":[{"body":"*Sl 36:30-31*\nA boca do justo fala com sabedoria: e a sua l\u00edngua proclama a justi\u00e7a. A lei do seu Deus estar\u00e1 no seu cora\u00e7\u00e3o.\n*Sl 36:1*\nN\u00e3o vos irriteis contra os maus, nem tenhais inveja daqueles que cometem iniquidades.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nA boca do justo fala com sabedoria: e a sua l\u00edngua proclama a justi\u00e7a. A lei do seu Deus estar\u00e1 no seu cora\u00e7\u00e3o.","id":"Introitus","label":"Intr\u00f3ito"},{"body":"Bo\u017ce, Ty \u015bwi\u0119tego Jana, gorej\u0105cego mi\u0142o\u015bci\u0105 Twoj\u0105, przeprowadzi\u0142e\u015b bez szkody w\u015br\u00f3d p\u0142omieni i przez niego wzbogaci\u0142e\u015b Tw\u00f3j Ko\u015bci\u00f3\u0142 nowym zakonnym potomstwem; udziel za przyczyn\u0105 jego zas\u0142ug, by ogie\u0144 mi\u0142o\u015bci uleczy\u0142 nasze wady, a \u015brodki zapewniaj\u0105ce wieczno\u015b\u0107 by\u0142y nam pomocne.\nPor nosso Senhor.","id":"Oratio","label":"Ora\u00e7\u00e3o"},{"body":"Li\u00e7\u00e3o do Livro da Sabedoria.\n*Syr 31:8-11*\nBem-aventurado o homem que foi julgado sem m\u00e1cula; que n\u00e3o correu ap\u00f3s o ouro; e n\u00e3o p\u00f4s as esperan\u00e7as nem no dinheiro, nem nos tesouros! Quem \u00e9 ele, para que o louvemos? Porquanto operou cousas admir\u00e1veis durante a vida. Aquele que foi provado pelo ouro e foi julgado perfeito alcan\u00e7ar\u00e1 a gl\u00f3ria eterna; pois poderia ter violado o mandamento, e o n\u00e3o violou; poderia ter praticado ac\u00e7\u00f5es m\u00e1s, e as n\u00e3o praticou. \u00c9 por esta raz\u00e3o que seus bens lhe estar\u00e3o assegurados no Senhor e que toda a assembleia dos justos proclamar\u00e1 as boas ac\u00e7\u00f5es que praticou.","id":"Lectio","label":"Epistola"},{"body":"*Ps 91:13; 91:14*\nV. O justo florescer\u00e1, como a palmeira, e crescer\u00e1, como o cedro do L\u00edbano, na casa do Senhor.\n*Ps 91:3*\nV. Para publicar de manh\u00e3 a vossa miseric\u00f3rdia; e de noite a vossa verdade. Aleluia, aleluia.\n*Sl 111:1-3*\nBem-aventurado o var\u00e3o que teme o Senhor e que p\u00f5e todo seu zelo em obedecer-Lhe.\nV. Sua descend\u00eancia ser\u00e1 poderosa na terra; pois a gera\u00e7\u00e3o dos justos ser\u00e1 aben\u00e7oada.\nV. Na sua casa haver\u00e1 gl\u00f3ria e riqueza: e a justi\u00e7a subsistir\u00e1 em todos os s\u00e9culos dos s\u00e9culos.","id":"Tractus","label":"Gradual"},{"body":"Continuation \u2629 of the Holy Gospel according to Matthew\n*Matt 22:34-46*\nAt that time, the Pharisees came to Jesus and one of them, a doctor of the Law, putting Him to the test, asked Him, Master, which is the great commandment in the Law? Jesus said to him, \ufffdYou shall love the Lord your God with your whole heart, and with your whole soul, and with your whole mind.\ufffd This is the greatest and first commandment. And the second is like it, \ufffdYou shall love your neighbor as yourself.\ufffd On these two commandments depend the whole Law and the Prophets. Now while the Pharisees were gathered together, Jesus questioned them, saying, What do you think of the Christ? Whose son is He? They said to Him, David\ufffds. He said to them, How then does David in the spirit call Him Lord, saying, The Lord said to my Lord: Sit at My right hand, till I make Your enemies Your footstool?\ufffd If David, therefore, calls Him \ufffdLord,\ufffd how is He his son? And no one could answer Him a word; neither did anyone dare from that day forth to ask Him any more questions.","id":"Evangelium","label":"Evangelho"},{"body":"*Sl 88:25*\nA minha verdade e a minha miseric\u00f3rdia estar\u00e3o com ele, e, por virtude do meu nome, ser\u00e1 exaltado o seu poder.","id":"Offertorium","label":"Ofert\u00f3rio"},{"body":"Senhor, Vos oferecemos este sacrif\u00edcio de louvor em mem\u00f3ria dos vossos Santos, para que por meio dele nos livremos dos males presentes e futuros.\nPor nosso Senhor.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Pref\u00e1cio Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:","id":"Prefatio","label":"Pref\u00e1cio"},{"body":"*Mt 24:46-47*\nBem-aventurado o servo que o Senhor, quando vier, achar vigilante. Em verdade vos digo que lhe dar\u00e1 a administra\u00e7\u00e3o de todos seus bens.","id":"Communio","label":"Com\u00fanio"},{"body":"Fortalecidos com o alimento e com a bebida celestiais, Vos suplicamos humildemente, \u00f3 nosso Deus, que nos protejam as preces daquele em cuja mem\u00f3ria os recebemos.\nPor nosso Senhor.","id":"Postcommunio","label":"Postcom\u00fanio"}]}]
