[{"info":{"additional_info":["Paramentos brancos"],"date":"2019-02-06","description":"\u015aw. Tytus pochodzi\u0142 z rodziny poga\u0144skiej. Nawr\u00f3cony przez \u015bw. Paw\u0142a Aposto\u0142a sta\u0142 si\u0119 jego gorliwym pomocnikiem. Mianowany przez \u015bw. Paw\u0142a biskupem na Krecie zosta\u0142 zaszczycony listem, kt\u00f3ry wszed\u0142 do Pisma \u015bw. Nowego Testamentu.\n\nMsza wsp\u00f3lna nr 18 Statuit\n\nWspomnienie \u015bw. Doroty, Dziewicy i M\u0119czennicy. \u015aw. Dorota, kt\u00f3rej imi\u0119 znaczy \u00abdar Boga\u00bb, zosta\u0142a \u015bci\u0119ta za wiar\u0119 w Cezarei Kapadockiej z pocz\u0105tkiem IV wieku.\n","rank":3,"tempora":"Quarta-feira da 4\u00aa semana ap\u00f3s a Epifania","title":"S. Tito, Bispo e Confessor"},"proper_latin":[{"body":"*Eccli 45:30*\nSt\u00e1tuit ei D\u00f3minus testam\u00e9ntum pacis, et pr\u00edncipem fecit eum: ut sit illi sacerd\u00f3tii d\u00edgnitas in \u00e6t\u00e9rnum.\n*Ps 131:1*\nMem\u00e9nto, D\u00f3mine, David: et omnis mansuet\u00fadinis ejus.\nGl\u00f3ria Patri.\nSt\u00e1tuit ei D\u00f3minus testam\u00e9ntum pacis, et pr\u00edncipem fecit eum: ut sit illi sacerd\u00f3tii d\u00edgnitas in \u00e6t\u00e9rnum.","id":"Introitus","label":"Introitus"},{"body":"Deus, qui be\u00e1tum Titum Confess\u00f3rem tuum atque Pont\u00edficem apost\u00f3licis virt\u00fatibus decor\u00e1sti: ejus m\u00e9ritis et intercessi\u00f3ne conc\u00e9de; ut, juste et pie viv\u00e9ntes in hoc s\u01fdculo, ad c\u0153l\u00e9stem p\u00e1triam perven\u00edre mere\u00e1mur.\nPer Dominum.","id":"Oratio","label":"Oratio"},{"body":"*Pro S. Dorothe\u00e6 Virg. et Mart.*\nIndulg\u00e9ntiam nobis, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, be\u00e1ta Doroth\u00e9a Virgo et Martyr impl\u00f3ret: qu\u00e6 tibi grata semper \u00e9xstitit, et m\u00e9rito castit\u00e1tis, et tu\u00e6 professi\u00f3ne virt\u00fatis.\nPer Dominum.","id":"Commemoratio Oratio","label":"Commemoratio Oratio"},{"body":"L\u00e9ctio libri Sapi\u00e9nti\u00e6\n*Eccli 44:16-27; 45, 3-20*\nEcce sac\u00e9rdos magnus, qui in di\u00e9bus suis pl\u00e1cuit Deo, et inv\u00e9ntus est justus: et in t\u00e9mpore irac\u00fandi\u00e6 factus est reeconcili\u00e1tio. Non est inv\u00e9ntus s\u00edmilis illi, qui conserv\u00e1vit legem Exc\u00e9lsi. Ideo jurejur\u00e1ndo fecit illum D\u00f3minus cr\u00e9scere in plebem suam. Benedicti\u00f3nem \u00f3mnium g\u00e9ntium dedit illi, et testam\u00e9ntum suum confirm\u00e1vit super caput ejus. Agn\u00f3vit eum in benedicti\u00f3nibus suis: conserv\u00e1vit illi miseric\u00f3rdiam suam: et inv\u00e9nit gr\u00e1tiam coram \u00f3culis D\u00f3mini. Magnific\u00e1vit eum in consp\u00e9ctu regum: et dedit illi cor\u00f3nam gl\u00f3ri\u00e6. St\u00e1tuit illi testam\u00e9ntum \u00e6t\u00e9rnum, et dedit illi sacerd\u00f3tium magnum: et beatific\u00e1vit illum in gl\u00f3ria. Fungi sacerd\u00f3tio, et hab\u00e9re laudem in n\u00f3mine ips\u00edus, et off\u00e9rre illi inc\u00e9nsum dignum in od\u00f3rem suavit\u00e1tis.","id":"Lectio","label":"Lectio"},{"body":"*Eccli 44:16.*\nEcce sac\u00e9rdos magnus, qui in di\u00e9bus suis pl\u00e1cuit Deo.\n*Eccli 44:20.*\nV. Non est inventus s\u00edmilis illi, qui conservaret legem Exc\u00e9lsi. Allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 109:4.*\nTu es sac\u00e9rdos in \u00e6t\u00e9rnum, sec\u00fandum \u00f3rdinem Melch\u00edsedech. Allel\u00faja.","id":"Graduale","label":"Graduale"},{"body":"Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam\n*Luc 10:1-9*\nIn illo t\u00e9mpore: Design\u00e1vit D\u00f3minus et \u00e1lios septuag\u00ednta duos: et misit illos binos ante f\u00e1ciem suam in omnem civit\u00e1tem et locum, quo erat ipse vent\u00farus. Et dicebat illis: Messis quidem multa, oper\u00e1rii autem pauci. Rog\u00e1te ergo D\u00f3minum messis, ut mittat oper\u00e1rios in messem suam. Ite: ecce, ego mitto vos sicut agnos inter lupos. Nol\u00edte port\u00e1re s\u00e1cculum neque peram neque calceam\u00e9nta; et n\u00e9minem per viam salutav\u00e9ritis. In quamc\u00famque domum intrav\u00e9ritis, primum d\u00edcite: Pax huic d\u00f3mui: et si ibi f\u00faerit f\u00edlius pacis, requi\u00e9scet super illum pax vestra: sin autem, ad vos revert\u00e1tur. In e\u00e1dem autem domo man\u00e9te, ed\u00e9ntes et bib\u00e9ntes qu\u00e6 apud illos sunt: dignus est enim oper\u00e1rius merc\u00e9de sua. Nol\u00edte trans\u00edre de domo in domum. Et in quamc\u00famque civit\u00e1tem intrav\u00e9ritis, et susc\u00e9perint vos, manduc\u00e1te qu\u00e6 appon\u00fantur vobis: et cur\u00e1te inf\u00edrmos, qui in illa sunt, et d\u00edcite illis: Appropinqu\u00e1vit in vos regnum Dei.","id":"Evangelium","label":"Evangelium"},{"body":"*Ps 88:21-22*\nInv\u00e9ni David servum meum, \u00f3leo sancto meo unxi eum: manus enim mea auxili\u00e1bitur ei, et br\u00e1chium meum confort\u00e1bit eum.","id":"Offertorium","label":"Offertorium"},{"body":"Sancti tui, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, nos ubique l\u00e6t\u00edficent: ut, dum e\u00f3rum m\u00e9rita rec\u00f3limus, patroc\u00ednia senti\u00e1mus.\nPer Dominum.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Pro S. Dorothea*\nH\u00f3stias tibi, D\u00f3mine, be\u00e1t\u00e6 Dor\u00f3the\u00e6 V\u00edrginis et M\u00e1rtyris tu\u00e6 dicatas m\u00e9ritis, ben\u00edgnus ass\u00fame: et ad perp\u00e9tuum nobis tr\u00edbue proven\u00edre subs\u00eddium.\nPer Dominum.","id":"Commemoratio Secreta","label":"Commemoratio Secreta"},{"body":"*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:","id":"Prefatio","label":"Prefatio"},{"body":"*Luc 12:42*\nFid\u00e9lis servus et prudens, quem const\u00edtuit d\u00f3minus super fam\u00edliam suam: ut det illis in t\u00e9mpore tr\u00edtici mens\u00faram.","id":"Communio","label":"Communio"},{"body":"Pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut, de perc\u00e9ptis mun\u00e9ribus gr\u00e1tias exhib\u00e9ntes, interced\u00e9nte be\u00e1to Tito Confess\u00f3re tuo atque Pont\u00edfice, benef\u00edcia poti\u00f3ra sum\u00e1mus.\nPer Dominum.","id":"Postcommunio","label":"Postcommunio"},{"body":"*Pro S. Dorothea*\nDiv\u00edni m\u00faneris largit\u00e1te sati\u00e1ti, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, Deus noster: ut, interced\u00e9nte be\u00e1ta Doroth\u00e9a V\u00edrgine et M\u00e1rtyre tua, in ejus semper participati\u00f3ne viv\u00e1mus.\nPer Dominum.","id":"Commemoratio Postcommunio","label":"Commemoratio Postcommunio"}],"proper_vernacular":[{"body":"*Sb 45:30*\nDeus estabeleceu com ele alian\u00e7a de paz e tornou-o pr\u00edncipe, para que possu\u00edsse eternamente a dignidade sacerdotal.\n*Sl 131:1*\nLembrai-vos de David, \u00f3 Senhor, e da sua grande mansid\u00e3o.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nDeus estabeleceu com ele alian\u00e7a de paz e tornou-o pr\u00edncipe, para que possu\u00edsse eternamente a dignidade sacerdotal.","id":"Introitus","label":"Intr\u00f3ito"},{"body":"Bo\u017ce, kt\u00f3ry ozdobi\u0142e\u015b \u015bw. Tytusa, Twego Wyznawc\u0119 i Biskupa, apostolskimi cnotami, spraw dla jego zas\u0142ug i wstawiennictwa, aby\u015bmy sprawiedliwie i pobo\u017cnie \u017cyj\u0105c na tym \u015bwiecie, mogli doj\u015b\u0107 do niebieskiej ojczyzny.\nPor nosso Senhor.","id":"Oratio","label":"Ora\u00e7\u00e3o"},{"body":"*de \u015bw. Doroty*\nProsimy Ci\u0119, Panie, aby \u015bwi\u0119ta N., Dziewica i M\u0119czennica Twoja, wyb\u0142aga\u0142a nam przebaczenie; ona bowiem zawsze podoba\u0142a si\u0119 Tobie dzi\u0119ki zas\u0142udze czysto\u015bci i wyznaniu Twojej mocy.\nPor nosso Senhor.","id":"Commemoratio Oratio","label":"Ora\u00e7\u00e3o Comemora\u00e7\u00e3o"},{"body":"Li\u00e7\u00e3o do Livro da Sabedoria.\n*Sb 44:16-27; 45:3-20*\nEis o grande sacerdote, que nos dias da sua vida agradou a Deus e foi julgado justo; e no tempo da ira se tornou a reconcilia\u00e7\u00e3o dos homens. Ningu\u00e9m o igualou na observ\u00e2ncia das leis do Alt\u00edssimo. Eis porque o Senhor jurou que o tornaria grande no meio do seu povo. O Senhor aben\u00e7oou nele todos os povos; e com ele ratificou a sua alian\u00e7a. O Senhor deu-lhe as suas b\u00ean\u00e7\u00e3os e continuou a dispensar-lhe a sua miseric\u00f3rdia, vendo-se bem que este homem achou gra\u00e7a aos olhos do Senhor, que, por isso mesmo, o engrandeceu diante dos reis e lhe deu uma coroa de gl\u00f3ria. Estabeleceu com ele uma alian\u00e7a eterna, elevou-o ao sumo sacerd\u00f3cio, e tornou-o feliz na gl\u00f3ria para exercer o sacerd\u00f3cio, louvar o seu nome e oferecer-lhe dignamente incenso de odor agrad\u00e1vel.","id":"Lectio","label":"Epistola"},{"body":"*Sb 44:16*\nEis o grande sacerdote que nos dias da sua vida agradou a Deus.\n*Sb 44:20*\nV. N\u00e3o foi encontrado outrem semelhante a ele na observ\u00e2ncia das leis do Alt\u00edssimo. Aleluia, aleluia.\n*Sl 109:4*\nTu \u00e9s sacerdote para sempre, segundo a ordem de Melquisedeque. Aleluia.","id":"Graduale","label":"Gradual"},{"body":"Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 10:1-9*\nNaquele tempo, escolheu o Senhor ainda setenta e dois disc\u00edpulos e mandou-os, dois a dois, adiante d\u2019Ele, a todas as cidades e lugares onde devia ir, dizendo-lhes: \u00abA messe \u00e9 abundante, mas os oper\u00e1rios s\u00e3o poucos; pedi, pois ao Senhor da messe que mande mais oper\u00e1rios para a messe. Ide; eis que vos envio como cordeiros para o meio dos lobos; n\u00e3o leveis bolsa, nem saco, nem saudeis ningu\u00e9m pelo caminho. Em qualquer casa em que entrardes, dizei em primeiro lugar: \u00abA paz esteja nesta casa\u00bb! Se a\u00ed houver um filho da paz, a vossa paz repousar\u00e1 nele; e, se n\u00e3o um houver, voltar\u00e1 para v\u00f3s. Permanecei na mesma casa e comei e bebei do que houver nessa casa, pois o oper\u00e1rio merece sal\u00e1rio. N\u00e3o transiteis de casa para casa. Em qualquer casa em que entrardes e vos receberem comei do que vos derem, curai os enfermos que a\u00ed houver, e dizei-lhes: \u00abEis que se aproxima o reino de Deus\u00bb.","id":"Evangelium","label":"Evangelho"},{"body":"*Sl 88:21-22*\nEncontrei o meu servo David e ungi-o com meu \u00f3leo sagrado. Minha m\u00e3o o socorrer\u00e1 e o meu bra\u00e7o o fortalecer\u00e1.","id":"Offertorium","label":"Ofert\u00f3rio"},{"body":"Que os vossos santos, Senhor, Vos suplicamos, nos alegrem em toda a parte, a fim de que, honrando os seus m\u00e9ritos, sintamos o efeito do seu patroc\u00ednio.\nPor nosso Senhor.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*de \u015bw. Doroty*\nProsimy Ci\u0119, Panie, przyjmij \u0142askawie ofiar\u0119, kt\u00f3r\u0105 Ci sk\u0142adamy przez zas\u0142ugi \u015bwi\u0119tej Doroty, Twojej Dziewicy i M\u0119czennicy, i spraw, by nam nieustann\u0105 by\u0142a pomoc\u0105.\nPor nosso Senhor.","id":"Commemoratio Secreta","label":"Secreta Comemora\u00e7\u00e3o"},{"body":"*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:","id":"Prefatio","label":"Pref\u00e1cio"},{"body":"*Lc 12:42*\nEis o servo fiel e prudente que o Senhor estabeleceu acima da sua fam\u00edlia para distribuir, oportunamente, a cada um a sua medida de trigo.","id":"Communio","label":"Com\u00fanio"},{"body":"Dignai-Vos permitir, \u00f3 Deus omnipotente, que, dando-Vos n\u00f3s gra\u00e7as pelos benef\u00edcios recebidos, alcancemos por intercess\u00e3o do B. N., vosso Confessor e Pont\u00edfice, ainda outros maiores.\nPor nosso Senhor.","id":"Postcommunio","label":"Postcom\u00fanio"},{"body":"*de \u015bw. Doroty*\nDarem Bo\u017cym szczodrze nasyceni, prosimy Ci\u0119, Panie Bo\u017ce nasz, aby\u015bmy za wstawiennictwem \u015bwi\u0119tej Doroty Twojej Dziewicy i M\u0119czennicy, zawsze czerpali ze\u0144 \u017cycie.\nPor nosso Senhor.","id":"Commemoratio Postcommunio","label":"Postcom\u00fanio Comemora\u00e7\u00e3o"}]}]
