[{"info":{"additional_info":["Paramentos vermelhos"],"date":"2020-01-24","description":"\u015aw. Tymoteusz jako m\u0142odzieniec zosta\u0142 wybrany przez \u015bw. Paw\u0142a na towarzysza jego podr\u00f3\u017cy misyjnych. Towarzyszy\u0142 Aposto\u0142owi Narod\u00f3w w zak\u0142adaniu pierwszych gmin chrze\u015bcija\u0144skich i dzieli\u0142 z nim wi\u0119zienie. P\u00f3\u017aniej zosta\u0142 biskupem w Efezie. Jako lekcj\u0119 mszaln\u0105 czyta si\u0119 wyj\u0105tek z listu, kt\u00f3ry \u015bw. Pawe\u0142 skierowa\u0142 do niego pod koniec swojego \u017cycia.\n","rank":3,"tempora":"Sexta-feira da 2\u00aa semana ap\u00f3s a Epifania","title":"S. Tim\u00f3teo, Bispo e M\u00e1rtir"},"proper_latin":[{"body":"*Eccli 45:30.*\nSt\u00e1tuit ei D\u00f3minus testam\u00e9ntum pacis, et pr\u00edncipem fecit eum: ut sit illi sacerd\u00f3tii d\u00edgnitas in \u00e6t\u00e9rnum\n*Ps 131:1.*\nMem\u00e9nto, D\u00f3mine, David: et omnis mansuet\u00fadinis ejus.\nGl\u00f3ria Patri.\nSt\u00e1tuit ei D\u00f3minus testam\u00e9ntum pacis, et pr\u00edncipem fecit eum: ut sit illi sacerd\u00f3tii d\u00edgnitas in \u00e6t\u00e9rnum","id":"Introitus","label":"Introitus"},{"body":"Infirmit\u00e1tem nostram r\u00e9spice, omn\u00edpotens Deus: et, quia pondus pr\u00f3pri\u00e6 acti\u00f3nis gravat, be\u00e1ti N. M\u00e1rtyris tui atque Pont\u00edficis interc\u00e9ssio glori\u00f3sa nos pr\u00f3tegat.\nPer Dominum.","id":"Oratio","label":"Oratio"},{"body":"L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Tim\u00f3theum.\n*1 Tim 6:11-16*\nCar\u00edssime: Sect\u00e1re just\u00edtiam, piet\u00e1tem, fidem, carit\u00e1tem, pati\u00e9ntiam, mansuet\u00fadinem. Certa bonum cert\u00e1men f\u00eddei, appreh\u00e9nde vitam \u00e6t\u00e9rnam, in qua voc\u00e1tus es, et conf\u00e9ssus bonam confessionem coram multis t\u00e9stibus. Pr\u00e6c\u00edpio tibi coram Deo, qui viv\u00edficat \u00f3mnia, et Christo Jesu, qui testim\u00f3nium r\u00e9ddidit sub P\u00f3ntio Pil\u00e1to, bonam confessi\u00f3nem: ut serves mand\u00e1tum sine m\u00e1cula, irreprehens\u00edbile usque in adv\u00e9ntum D\u00f3mini nostri Jesu Christi, quem suis temp\u00f3ribus ost\u00e9ndet be\u00e1tus et solus potens, Rex regum et D\u00f3minus domin\u00e1ntium: qui solus habet immortalit\u00e1tem, et lucem inh\u00e1bitat inaccess\u00edbilem: quem nullus h\u00f3minum vidit, sed nec vid\u00e9re potest: cui honor et imp\u00e9rium sempit\u00e9rnum. Amen.","id":"Lectio","label":"Lectio"},{"body":"*Ps 88:21-23.*\nInv\u00e9ni David servum meum, \u00f3leo sancto meo unxi eum: manus enim mea auxili\u00e1bitur ei, et br\u00e1chium meum confort\u00e1bit eum.\nV. Nihil prof\u00edciet inim\u00edcus in eo, et f\u00edlius iniquit\u00e1tis non noc\u00e9bit ei. Allel\u00faja, allel\u00faja\n*Ps 109:4.*\nV. Tu es sac\u00e9rdos in \u00e6t\u00e9rnum, sec\u00fandum \u00f3rdinem Melch\u00edsedech. Allel\u00faja.","id":"Graduale","label":"Graduale"},{"body":"Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam.\n*Luc 14:26-33.*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus turbis: Si quis venit ad me, et non odit patrem suum, et matrem, et ux\u00f3rem, et f\u00edlios, et fratres, et sor\u00f3res, adhuc autem et \u00e1nimam suam, non potest meus esse disc\u00edpulus. Et qui non b\u00e1julat crucem suam, et venit post me, non potest meus esse disc\u00edpulus. Quis enim ex vobis volens turrim \u00e6dific\u00e1re, non prius sedens c\u00f3mputat sumptus, qui necess\u00e1rii sunt, si h\u00e1beat ad perfici\u00e9ndum; ne, poste\u00e1quam pos\u00faerit fundam\u00e9ntum, et non pot\u00faerit perf\u00edcere, omnes, qui vident, inc\u00edpiant ill\u00fadere ei, dic\u00e9ntes: Quia hic homo c\u0153pit \u00e6dific\u00e1re, et non p\u00f3tuit consumm\u00e1re? Aut quis rex it\u00farus comm\u00edttere bellum adv\u00e9rsus \u00e1lium regem, non sedens prius c\u00f3gitat, si possit cum decem m\u00edlibus occ\u00farrere ei, qui cum vig\u00ednti m\u00edlibus venit ad se? Ali\u00f3quin, adhuc illo longe ag\u00e9nte, legati\u00f3nem mittens, rogat ea, qu\u00e6 pacis sunt. Sic ergo omnis ex vobis, qui non ren\u00fantiat \u00f3mnibus, qu\u00e6 p\u00f3ssidet, non potest meus esse disc\u00edpulus.","id":"Evangelium","label":"Evangelium"},{"body":"*Ps 88:25.*\nV\u00e9ritas mea et miseric\u00f3rdia mea cum ipso: et in n\u00f3mine meo exalt\u00e1bitur cornu ejus.","id":"Offertorium","label":"Offertorium"},{"body":"H\u00f3stias tibi, D\u00f3mine, be\u00e1ti N. M\u00e1rtyris tui atque Pont\u00edficis dic\u00e1tas m\u00e9ritis, ben\u00edgnus ass\u00fame: et ad perp\u00e9tuum nobis tr\u00edbue proven\u00edre subs\u00eddium.\nPer Dominum.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:","id":"Prefatio","label":"Prefatio"},{"body":"*Ps 88:36; 88:37-38.*\nSemel jur\u00e1vi in sancto meo: Semen ejus in \u00e6t\u00e9rnum man\u00e9bit: et sedes ejus sicut sol in consp\u00e9ctu meo, et sicut luna perf\u00e9cta in \u00e6t\u00e9rnum, et testis in coelo fid\u00e9lis.","id":"Communio","label":"Communio"},{"body":"Ref\u00e9cti participati\u00f3ne m\u00faneris sacri, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, Deus noster: ut, cujus exs\u00e9quimur cultum, interced\u00e9nte be\u00e1to N. M\u00e1rtyre tuo atque Pont\u00edfice, senti\u00e1mus eff\u00e9ctum.\nPer Dominum.","id":"Postcommunio","label":"Postcommunio"}],"proper_vernacular":[{"body":"*Sb 45:30*\nO Senhor fez com ele uma alian\u00e7a de paz e proclamou-o pr\u00edncipe, para que a dignidade sacerdotal lhe pertencesse eternamente.\n*Sl 131:1*\nLembrai-Vos de David, \u00f3 Senhor, e da sua grande solicitude.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nO Senhor fez com ele uma alian\u00e7a de paz e proclamou-o pr\u00edncipe, para que a dignidade sacerdotal lhe pertencesse eternamente.","id":"Introitus","label":"Intr\u00f3ito"},{"body":"Olhai para a nossa fraqueza, \u00f3 Deus omnipotente; e, visto que estamos oprimidos sob o peso dos nossos pecados, fazei que nos proteja a gloriosa intercess\u00e3o do B. N., vosso Pont\u00edfice e M\u00e1rtir.\nPor nosso Senhor.","id":"Oratio","label":"Ora\u00e7\u00e3o"},{"body":"Czytanie z Listu \u015bwi\u0119tego Paw\u0142a Aposto\u0142a do Tymoteusza.\n*1 Tm 6:11-16*\nNajmilszy: Ubiegaj si\u0119 o sprawiedliwo\u015b\u0107, pobo\u017cno\u015b\u0107, wiar\u0119, mi\u0142o\u015b\u0107, cierpliwo\u015b\u0107 i \u0142agodno\u015b\u0107. Prowad\u017a dobry b\u00f3j wiary, zdobywaj \u017cycie wieczne, do kt\u00f3rego jeste\u015b wezwany i dla kt\u00f3rego z\u0142o\u017cy\u0142e\u015b dobre wyznanie wobec wielu \u015bwiadk\u00f3w.\nRozkazuj\u0119 ci wobec Boga, kt\u00f3ry o\u017cywia wszystko, i wobec Chrystusa Jezusa, kt\u00f3ry pod Poncjuszem Pi\u0142atem z\u0142o\u017cy\u0142 \u015bwiadectwo dobrego wyznania, aby\u015b zachowa\u0142 to rozkazanie bez skazy i nienagannie a\u017c do przyj\u015bcia Pana naszego Jezusa Chrystusa. Oka\u017ce go w swoim czasie b\u0142ogos\u0142awiony i jedyny mocarz, Kr\u00f3l kr\u00f3l\u00f3w i Pan panuj\u0105cych, kt\u00f3ry jedynie ma nie\u015bmiertelno\u015b\u0107 i mieszka w \u015bwiat\u0142o\u015bci nieprzyst\u0119pnej. \u017baden z ludzi Go nie widzia\u0142 ani te\u017c widzie\u0107 mo\u017ce. Jemu niech b\u0119dzie chwa\u0142a i panowanie wieczne. Amen.","id":"Lectio","label":"Epistola"},{"body":"*Sl 88:21-23*\nEncontrei o meu servo David e ungi-o com meu \u00f3leo sagrado; a minha m\u00e3o o auxiliar\u00e1 e o meu bra\u00e7o o fortificar\u00e1.\nV. O inimigo nada poder\u00e1 contra ele e o filho da iniquidade nenhum mal lhe far\u00e1. Aleluia, aleluia.\n*Sl 109:4*\nV. Tu \u00e9s sacerdote para sempre, segundo a ordem de Melquisedeque. Aleluia.","id":"Graduale","label":"Gradual"},{"body":"Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 14:26-33*\nNaquele tempo, disse Jesus \u00e0s turbas: \u00abSe algu\u00e9m vem a mim e n\u00e3o despreza seu pai, sua m\u00e3e, sua mulher e filhos, seus irm\u00e3os e irm\u00e3s e at\u00e9 mesmo a sua pr\u00f3pria vida, n\u00e3o pode ser meu disc\u00edpulo. E todo aquele que n\u00e3o leva a sua cruz n\u00e3o pode ser meu disc\u00edpulo. Com efeito, qual \u00e9 de v\u00f3s que, querendo edificar uma torre, n\u00e3o calcula primeiramente com cuidado os gastos necess\u00e1rios, para ver se possui meios para a acabar? Pois poder\u00e1 acontecer que, depois de haver lan\u00e7ado os alicerces e n\u00e3o podendo acabar a torre, comecem a zombar dele aqueles que o v\u00eaem, dizendo: \u00abEste homem come\u00e7ou a edificar e n\u00e3o p\u00f4de acabar!\u00bb. Ou qual \u00e9 o rei que, preparando-se para pelejar com outro rei, n\u00e3o considera primeiramente se com um ex\u00e9rcito de dez mil homens poder\u00e1 fazer frente ao inimigo, que avan\u00e7a contra ele com vinte mil homens? Se v\u00ea que n\u00e3o pode combater, estando ainda o outro longe, manda-lhe uma embaixada a pedir-lhe a paz. Assim, pois, todo aquele de v\u00f3s que n\u00e3o renunciar a tudo quanto possui n\u00e3o pode ser meu disc\u00edpulo\u00bb.","id":"Evangelium","label":"Evangelho"},{"body":"*Sl 88:25*\nA minha fidelidade e a minha miseric\u00f3rdia estar\u00e3o com ele: e o seu poder elevar-se-\u00e1 pelo meu nome.","id":"Offertorium","label":"Ofert\u00f3rio"},{"body":"Recebei benigno, Senhor, as h\u00f3stias que Vos oferecemos pelos merecimentos do B. N., vosso M\u00e1rtir e Pont\u00edfice, e fazei que elas nos alcancem o vosso perp\u00e9tuo socorro.\nPor nosso Senhor.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Pref\u00e1cio Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:","id":"Prefatio","label":"Pref\u00e1cio"},{"body":"*Sl 88:36; 88:37-38*\nJurei uma vez por minha santidade: sua descend\u00eancia durar\u00e1 eternamente e o seu trono brilhar\u00e1 perante mim, como o sol, e como a lua permanecer\u00e1 para sempre e ser\u00e1 testemunho fiel no c\u00e9u.","id":"Communio","label":"Com\u00fanio"},{"body":"Fortalecidos com a participa\u00e7\u00e3o do dom sacrat\u00edssimo, Vos pedimos, Senhor, nosso Deus, que, por intercess\u00e3o do B. N., vosso M\u00e1rtir e Pont\u00edfice, sintamos o efeito do myst\u00e9rio que hoje celebr\u00e1mos.\nPor nosso Senhor.","id":"Postcommunio","label":"Postcom\u00fanio"}]}]
