[{"info":{"additional_info":[],"date":"2020-05-30","description":"","rank":1,"tempora":null,"title":"Vig\u00edlia de Pentecostes"},"proper_latin":[{"body":"*Ezek 36:23; 36:24; 36:25-26*\nDum sanctific\u00e1tus f\u00faero in vobis, congreg\u00e1bo vos de univ\u00e9rsis terris: et eff\u00fandam super vos aquam mundam, et mundab\u00edmini ab \u00f3mnibus inquinam\u00e9ntis vestris: et dabo vobis sp\u00edritum novum, allel\u00faja, allel\u00faja\n*Ps 33:2*\nBened\u00edcam D\u00f3minum in omni t\u00e9mpore: semper laus ejus in ore meo.\nGl\u00f3ria Patri.\nDum sanctific\u00e1tus f\u00faero in vobis, congreg\u00e1bo vos de univ\u00e9rsis terris: et eff\u00fandam super vos aquam mundam, et mundab\u00edmini ab \u00f3mnibus inquinam\u00e9ntis vestris: et dabo vobis sp\u00edritum novum, allel\u00faja, allel\u00faja","id":"Introitus","label":"Introitus"},{"body":"Pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut claritatis tu\u00e6 super nos splendor eff\u00falgeat; et lux tu\u00e6 lucis corda e\u00f3rum, qui per gr\u00e1tiam tuam ren\u00e1ti sunt, Sancti Sp\u00edritus illustrati\u00f3ne conf\u00edrmet.\nPer Dominum.","id":"Oratio","label":"Oratio"},{"body":"L\u00e9ctio Actuum Apostolorum.\n*Acts 19:1-8*\nIn di\u00e9bus illis: Factum est, cum Ap\u00f3llo esset Cor\u00ednthi, ut Paulus, peragr\u00e1tis superi\u00f3ribus p\u00e1rtibus, ven\u00edret Ephesum et inven\u00edret quosdam disc\u00edpulos: dix\u00edtque ad eos: Si Sp\u00edritum Sanctum accep\u00edstis cred\u00e9ntes? At illi dix\u00e9runt ad eum: Sed neque, si Sp\u00edritus Sanctus est, aud\u00edvimus. Ille vero ait: In quo ergo baptiz\u00e1ti estis? Qui dix\u00e9runt: In Joannis bapt\u00edsmate. Dixit autem Paulus: Jo\u00e1nnes baptiz\u00e1vit bapt\u00edsmo p\u0153nit\u00e9nti\u00e6 p\u00f3pulum, dicens: In eum, qui vent\u00farus esset post ipsum, ut cr\u00e9derent, hoc est in Jesum. His aud\u00edtis, baptiz\u00e1ti sunt in n\u00f3mine D\u00f3mini Jesu. Et cum imposu\u00edsset illis manus Paulus, venit Sp\u00edritus Sanctus super eos, et loqueb\u00e1ntur linguis, et prophet\u00e1bant. Erant autem omnes viri fere du\u00f3decim. Introgr\u00e9ssus autem synag\u00f3gam, cum fid\u00facia loqueb\u00e1tur per tres menses, d\u00edsputans et su\u00e1dens de regno Dei.","id":"Lectio","label":"Lectio"},{"body":"Allel\u00faja\n*Ps 106:1*\nV. Confit\u00e9mini D\u00f3mino, qu\u00f3niam bonus: qu\u00f3niam in s\u01fdculum misericordia ejus.\n*Ps 116:1-2*\nLaud\u00e1te D\u00f3minum, omnes gentes: et collaud\u00e1te eum, omnes p\u00f3puli,\nV. Qu\u00f3niam confirm\u00e1ta est super nos miseric\u00f3rdia ejus: et v\u00e9ritas D\u00f3mini manet in \u00e6t\u00e9rnum.","id":"Graduale","label":"Graduale"},{"body":"Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Jo\u00e1nnem.\n*Joannes 14:15-21*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Si dil\u00edgitis me, mand\u00e1ta mea serv\u00e1te. Et ego rog\u00e1bo Patrem, et alium Par\u00e1clitum dabit vobis, ut m\u00e1neat vob\u00edscum in \u00e6t\u00e9rnum, Sp\u00edritum verit\u00e1tis, quem mundus non potest acc\u00edpere, quia non videt eum nec scit eum. Vos autem cognosc\u00e9tis eum: quia apud vos man\u00e9bit et in vobis erit. Non rel\u00ednquam vos \u00f3rphanos: v\u00e9niam ad vos. Adhuc m\u00f3dicum: et mundus me jam non videt. Vos autem vid\u00e9tis me, quia ego vivo, et vos viv\u00e9tis, In illo die vos cognosc\u00e9tis, quia ego sum in Patre meo, et vos in me, et ego in vobis. Qui habet mand\u00e1ta mea et servat ea: ille est, qui d\u00edligit me. Qui autem d\u00edligit me, dilig\u00e9tur a Patre meo: et ego d\u00edligam eum, et manifest\u00e1bo ei me\u00edpsum.","id":"Evangelium","label":"Evangelium"},{"body":"*Ps 103:30-31*\nEm\u00edtte Sp\u00edritum tuum, et creab\u00fantur, et renov\u00e1bis f\u00e1ciem terr\u00e6: sit gl\u00f3ria D\u00f3mini in s\u01fdcula, allel\u00faja.","id":"Offertorium","label":"Offertorium"},{"body":"M\u00fanera, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, obl\u00e1ta sanct\u00edfica: et corda nostra Sancti Sp\u00edritus illustrati\u00f3ne em\u00fanda.\nPer Dominum.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Paschalis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re: Te quidem, D\u00f3mine, omni t\u00e9mpore, sed in hoc pot\u00edssimum (sed tempore Passionis)\nhac pot\u00edssimum nocte (sed octava Pasch\u00e6)\nhac pot\u00edssimum die glori\u00f3sius pr\u00e6dic\u00e1re, cum Pascha nostrum immol\u00e1tus est Christus. Ipse enim verus est Agnus, qui \u00e1bstulit pecc\u00e1ta mundi. Qui mortem nostram mori\u00e9ndo destr\u00faxit et vitam resurg\u00e9ndo repar\u00e1vit. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:","id":"Prefatio","label":"Prefatio"},{"body":"*Joannes 7:37-39*\nUltimo festivit\u00e1tis die dic\u00e9bat Jesus: Qui in me credit, fl\u00famina de ventre ejus fluent aqu\u00e6 viv\u00e6: hoc autem dixit de Sp\u00edritu, quem accept\u00fari erant cred\u00e9ntes in eum, allel\u00faja, allel\u00faja.","id":"Communio","label":"Communio"},{"body":"Sancti Sp\u00edritus, D\u00f3mine, corda nostra mundet inf\u00fasio: et sui roris \u00edntima aspersi\u00f3ne fec\u00fandet.\nPer Dominum.","id":"Postcommunio","label":"Postcommunio"}],"proper_vernacular":[{"body":"*Ez. 36:23-26.*\nWhen I prove My holiness through you, I will gather you from all the foreign lands; and I will sprinkle clean water upon you to cleanse you from all your impurities; and I will give you a new spirit, alleluia, alleluia.\n*Sl. 33:2.*\nI will bless the Lord at all times; His praise shall be ever in my mouth.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nWhen I prove My holiness through you, I will gather you from all the foreign lands; and I will sprinkle clean water upon you to cleanse you from all your impurities; and I will give you a new spirit, alleluia, alleluia.","id":"Introitus","label":"Intr\u00f3ito"},{"body":"Grant, we beseech You, almighty God, that the brightness of Your glory may shine upon us, and that the light of Your light may, through the enlightenment of the Holy Spirit, strengthen the minds of those who are reborn through Your grace.\nPor nosso Senhor.","id":"Oratio","label":"Ora\u00e7\u00e3o"},{"body":"Lesson from the Acts of Apostles\n*Acts 19:1-8.*\nIn those days, it was while Apollos was in Corinth that Paul, after passing through the upper districts, came to Ephesus and found certain disciples; and he said to them, Did you receive the Holy spirit when you became believers? But they said to him, We have not even heard that there is a Holy Spirit. And he said, How then were you baptized? They said, With John\ufffds baptism. Then Paul said, John baptized the people with a baptism of repentance, telling them to believe in Him Who was to come after him, that is, in Jesus. On hearing this they were baptized in the name of the Lord Jesus; and when Paul laid his hands on them, the Holy Spirit came upon them, and they began to speak in tongues and to prophesy. There were about twelve men in all. Now for three months he used to go to the synagogue and speak confidently, holding discussions and trying to persuade them about the kingdom of God.","id":"Lectio","label":"Epistola"},{"body":"Alleluia.\n*Sl 106:1*\nGive thanks to the Lord, for He is good, for His kindness endures forever!\n*Sl. 116:1-2.*\nPraise the Lord, all you nations; glorify Him, all you peoples! {V} For steadfast is His kindness toward us, and the fidelity of the Lord endures forever.","id":"Graduale","label":"Gradual"},{"body":"Continuation \u2629 of the Holy Gospel according to John\n*John 14:15-21.*\nAt that time, Jesus said to His disciples, If you love Me, keep My commandments. And I will ask the Father and He will give you another Advocate to dwell with you forever, the Spirit of truth Whom the world cannot receive, because it neither sees Him nor knows Him. But you shall know Him, because He will dwell with you, and be in you. I will not leave you orphans: I will come to you. Yet a little while and the world no longer sees Me. But you see Me, for I live and you shall live. In that day you will know that I am in My Father, and you in Me, and I in you. He who has My commandments and keeps them, he it is who loves Me. But he who loves Me will be loved by My Father, and I will love him and manifest Myself to him.","id":"Evangelium","label":"Evangelho"},{"body":"*Sl. 103:30-31.*\nSend forth Your Spirit, and they shall be created, and You shall renew the face of the earth. May the glory of the Lord endure forever. Alleluia.","id":"Offertorium","label":"Ofert\u00f3rio"},{"body":"Hallow, we beseech You, O Lord, the gifts we offer, and cleanse our minds through the enlightenment of the Holy Spirit.\nPor nosso Senhor.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Pref\u00e1cio da P\u00e1scoa*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar, que Vos louvemos sempre, mas principalmente... em que Jesus Cristo foi imolado, como nova P\u00e1scoa. Pois Ele \u00e9 o verdadeiro Cordeiro que tirou os pecados do mundo e que pela sua Ressurrei\u00e7\u00e3o nos restituiu a vida. Por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:","id":"Prefatio","label":"Pref\u00e1cio"},{"body":"*John 7:37-39.*\nOn the last day of the feast, Jesus said, He who believes in Me, from within him there shall flow rivers of living water. He said this, however, of the Spirit, Whom they who believed in Him were to receive, alleluia, alleluia.","id":"Communio","label":"Com\u00fanio"},{"body":"May the inpouring of the Holy Spirit cleanse our hearts, O Lord, and make them fertile through the dew He sprinkles upon them.\nPor nosso Senhor.","id":"Postcommunio","label":"Postcom\u00fanio"}]}]
