[{"info":{"additional_info":["Paramentos vermelhos","Paramentos brancos"],"date":"2020-08-18","description":"\u015aw. Agapit poni\u00f3s\u0142 \u015bmier\u0107 m\u0119cze\u0144sk\u0105 w Praeneste ko\u0142o Rzymu z ko\u0144cem wieku III.\n\nMsza wsp\u00f3lna nr 12 Laetabitur, z wyj\u0105tkiem kolekty, sekrety i pokomunii\n\n\u015aw. Rocha, Wyznawcy\n\u015aw. Roch urodzi\u0142 si\u0119 w Montpellier (po\u0142udniowa Francja) oko\u0142o roku 1295. Straciwszy rodzic\u00f3w rozda\u0142 sw\u00f3j maj\u0105tek ubogim i uda\u0142 si\u0119 na pielgrzymk\u0119 do Rzymu. W okolicach nawiedzonych zaraz\u0105 z heroicznym po\u015bwi\u0119ceniem piel\u0119gnowa\u0142 chorych i sam przeby\u0142 chorob\u0119. Gdy wr\u00f3ci\u0142 w rodzinne strony, pos\u0105dzony o szpiegostwo, dosta\u0142 si\u0119 do wi\u0119zienia i po pi\u0119ciu latach zmar\u0142 w roku 1327.\n\nMsza wsp\u00f3lna nr 21 Os iusti, z wyj\u0105tkiem kolekty:\nBo\u017ce, Tobie przynosi chwa\u0142\u0119 s\u0142awa \u015awi\u0119tych, bo Ty dajesz zbawienn\u0105 skuteczno\u015b\u0107 modlitwom wszystkich, kt\u00f3rzy uciekaj\u0105 si\u0119 pod ich opiek\u0119. Gdy przeto lud Tw\u00f3j pobo\u017cnie czci pami\u0119\u0107 \u015bwi\u0119tego Rocha, Twojego Wyznawcy, kt\u00f3ry dla chwa\u0142y Twojego imienia przeby\u0142 w swoim ciele zara\u017aliw\u0105 chorob\u0119, daj, aby ten lud za jego przyczyn\u0105 by\u0142 wolny od zarazy i zawsze oddany Twemu imieniu. Przez Pana.\n","rank":4,"tempora":"Ter\u00e7a-feira da 11\u00aa semana depois de Pentecostes","title":"S. Agapito, M\u00e1rtir"},"proper_latin":[{"body":"*Ps 20:2-3.*\nIn virt\u00fate tua, D\u00f3mine, l\u00e6t\u00e1bitur justus: et super salut\u00e1re tuum exsult\u00e1bit vehem\u00e9nter: desid\u00e9rium \u00e1nim\u00e6 ejus tribu\u00edsti ei.\n*Ps 20:4*\nQu\u00f3niam pr\u00e6ven\u00edsti eum in benedicti\u00f3nibus dulc\u00e9dinis: posu\u00edsti in c\u00e1pite ejus cor\u00f3nam de l\u00e1pide preti\u00f3so.\nGl\u00f3ria Patri.\nIn virt\u00fate tua, D\u00f3mine, l\u00e6t\u00e1bitur justus: et super salut\u00e1re tuum exsult\u00e1bit vehem\u00e9nter: desid\u00e9rium \u00e1nim\u00e6 ejus tribu\u00edsti ei.","id":"Introitus","label":"Introitus"},{"body":"L\u00e6t\u00e9tur Eccl\u00e9sia tua, Deus, be\u00e1ti Ag\u00e1piti M\u00e1rtyris tui conf\u00edsa suffr\u00e1giis: atque, ejus pr\u00e9cibus glori\u00f3sis, et dev\u00f3ta perm\u00e1neat et sec\u00fara cons\u00edstat.\nPer Dominum.","id":"Oratio","label":"Oratio"},{"body":"L\u00e9ctio libri Sapi\u00e9nti\u00e6\n*Sap 10:10-14*\nJustum ded\u00faxit D\u00f3minus per vias rectas, et ostendit illi regnum Dei, et dedit illi sci\u00e9ntiam sanct\u00f3rum: honest\u00e1vit illum in lab\u00f3ribus, et compl\u00e9vit labores ill\u00edus. In fraude circumveni\u00e9ntium illum \u00e1ffuit illi, et hon\u00e9stum fecit illum. Custod\u00edvit illum ab inim\u00edcis, et a seduct\u00f3ribus tut\u00e1vit illum, et cert\u00e1men forte dedit illi, ut v\u00ednceret et sciret, qu\u00f3niam \u00f3mnium pot\u00e9ntior est sapi\u00e9ntia. H\u00e6c v\u00e9nditum jus\u00edum non derel\u00edquit, sed a peccat\u00f3ribus liber\u00e1vit eum: descend\u00edtque cum illo in f\u00f3veam, et in v\u00ednculis non derel\u00edquit illum, donec aff\u00e9rret illi sceptrum regni, et pot\u00e9ntiam adv\u00e9rsus eos, qui eum deprim\u00e9bant: et mend\u00e1ces ost\u00e9ndit, qui maculav\u00e9runt illum, et dedit illi clarit\u00e1tem \u00e6t\u00e9rnam, D\u00f3minus, Deus noster.","id":"Lectio","label":"Lectio"},{"body":"*Ps 111:1-2.*\nBe\u00e1tus vir, qui timet D\u00f3minum: in mand\u00e1tis ejus cupit nimis.\nV. Potens in terra erit semen ejus: gener\u00e1tio rect\u00f3rum benedic\u00e9tur. Allel\u00faja, allel\u00faja\n*Ps 20:4*\nPosu\u00edsti, D\u00f3mine, super caput ejus cor\u00f3nam de l\u00e1pide preti\u00f3so. Allel\u00faja.","id":"Graduale","label":"Graduale"},{"body":"Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Jo\u00e1nnem.\n*Joann 12:24-26*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Amen, amen, dico vobis, nisi granum frum\u00e9nti cadens in terram, m\u00f3rtuum f\u00faerit, ipsum solum manet: si autem m\u00f3rtuum f\u00faerit, multum fructum affert. Qui amat \u00e1nimam suam, perdet eam: et qui odit \u00e1nimam suam in hoc mundo, in vitam \u00e6t\u00e9rnam cust\u00f3dit eam. Si quis mihi m\u00ednistrat, me sequ\u00e1tur: et ubi sum ego, illic et min\u00edster meus erit. Si quis mihi ministr\u00e1verit, honorific\u00e1bit eum Pater meus.","id":"Evangelium","label":"Evangelium"},{"body":"*Ps 8:6-7*\nGl\u00f3ria et hon\u00f3re coron\u00e1sti eum: et constitu\u00edsti eum super \u00f3pera m\u00e1nuum tu\u00e1rum, D\u00f3mine.","id":"Offertorium","label":"Offertorium"},{"body":"S\u00fascipe, D\u00f3mine, m\u00fanera, qu\u00e6 in ejus tibi sollemnit\u00e1te def\u00e9rimus: cujus nos conf\u00eddimus patroc\u00ednio liber\u00e1ri.\nPer Dominum.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:","id":"Prefatio","label":"Prefatio"},{"body":"*Matt 6:24*\nQui vult ven\u00edre post me, \u00e1bneget semet\u00edpsum, et tollat crucem suam, et sequ\u00e1tur me.","id":"Communio","label":"Communio"},{"body":"Sati\u00e1sti, D\u00f3mine, fam\u00edliam tuam mun\u00e9ribus sacris: ejus, qu\u01fdsumus, semper interventi\u00f3ne nos r\u00e9fove, cujus soll\u00e9mnia celebr\u00e1mus.\nPer Dominum.","id":"Postcommunio","label":"Postcommunio"}],"proper_vernacular":[{"body":"*Sl 63:11*\nO justo alegrar-se-\u00e1 no Senhor e por\u00e1 n\u2019Ele a sua esperan\u00e7a. Todos aqueles que possuem o cora\u00e7\u00e3o recto ser\u00e3o glorificados.\n*Sl 63:2*\nOuvi, Senhor, a ora\u00e7\u00e3o com que Vos imploro: livrai a minha alma do temor do inimigo.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nO justo alegrar-se-\u00e1 no Senhor e por\u00e1 n\u2019Ele a sua esperan\u00e7a. Todos aqueles que possuem o cora\u00e7\u00e3o recto ser\u00e3o glorificados.","id":"Introitus","label":"Intr\u00f3ito"},{"body":"Niech si\u0119 raduje Ko\u015bci\u00f3\u0142 Tw\u00f3j, Bo\u017ce, ufny w po\u015brednictwo \u015bw. Agapita, Twojego M\u0119czennika, a przez jego chwalebne modlitwy niech trwa w oddaniu si\u0119 Tobie i bezpiecze\u0144stwie.\nPor nosso Senhor.","id":"Oratio","label":"Ora\u00e7\u00e3o"},{"body":"Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo a Tim\u00f3teo.\n*2 Tm 2:8-10; 3:10-12*\nCar\u00edssimo: lembrai-vos de que N. S. Jesus Cristo, descendente da ra\u00e7a de David, ressuscitou dos mortos, segundo o Evangelho que prego, pelo qual tenho sofrido a prova\u00e7\u00e3o at\u00e9 estar preso com cadeias, como se fora um malfeitor. Mas a palavra de Deus n\u00e3o pode estar presa. Por isso sofro tudo por amor dos escolhidos, a fim de que eles consigam tamb\u00e9m a salva\u00e7\u00e3o, que est\u00e1 na gl\u00f3ria celestial com Jesus Cristo. Quanto a v\u00f3s, lembrai-vos de que estais unidos e compreendestes a minha doutrina, modo de vida, regra de conduta, f\u00e9, longanimidade, caridade e paci\u00eancia, e conheceis as grandes persegui\u00e7\u00f5es e vexa\u00e7\u00f5es que me foram feitas e sofri em Antioquia, Ic\u00f3nia e L\u00edstria, das quais o Senhor me livrou. Do mesmo modo, todos os que querem viver piamente em Jesus Cristo padecer\u00e3o persegui\u00e7\u00e3o.","id":"Lectio","label":"Epistola"},{"body":"*Sl 36:24*\nQuando o justo cair, n\u00e3o se magoar\u00e1, porque o Senhor o amparar\u00e1 com sua m\u00e3o.\n*Sl 36:26*\nEm cada dia ele se emprega em obras de miseric\u00f3rdia, e empresta: e a sua gera\u00e7\u00e3o ser\u00e1 aben\u00e7oada.\n*Jo 8:12*\nAquele que me segue n\u00e3o caminha nas trevas, mas ter\u00e1 a luz da vida eterna. Aleluia.","id":"Graduale","label":"Gradual"},{"body":"Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Jo\u00e3o.\n*Jo 12:24-26*\n*\u015amier\u0107 \u015bw. Wawrzy\u0144ca i wielu innych m\u0119czennik\u00f3w przynios\u0142a Ko\u015bcio\u0142owi zwyci\u0119stwo nad poga\u0144stwem i wspania\u0142y wzrost.*\nOnego czasu: Rzek\u0142 Jezus uczniom swoim: \u00abZaprawd\u0119, zaprawd\u0119 powiadam wam, je\u015bli ziarno pszeniczne wrzucone w ziemi\u0119 nie obumrze, samo zostanie, lecz je\u015bli obumrze, wiele owocu przynosi. Kto mi\u0142uje \u017cycie swoje, straci je, ale ko ma w nienawi\u015bci \u017cycie swoje na tym \u015bwiecie, na \u017cywot wieczny zachowa je. Kto by chcia\u0142 mi s\u0142u\u017cy\u0107, niech mnie na\u015bladuje, a gdzie ja jestem, tam b\u0119dzie i s\u0142uga m\u00f3j. Je\u015bli kto s\u0142u\u017cy\u0107 mi b\u0119dzie, uczci go Ojciec m\u00f3j\u00bb.","id":"Evangelium","label":"Evangelho"},{"body":"*Sl 20:4-5*\nImpusestes na sua cabe\u00e7a, Senhor, uma coroa de pedras preciosas; pediu-Vos a vida e concedestes-lha. Aleluia.","id":"Offertorium","label":"Ofert\u00f3rio"},{"body":"Przyjmij, Panie, dary, kt\u00f3re Ci sk\u0142adamy w uroczysto\u015b\u0107 tego, kt\u00f3rego wstawiennictwo, jak ufamy, przyczyni si\u0119 do naszego wyzwolenia.\nPor nosso Senhor.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Pref\u00e1cio Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:","id":"Prefatio","label":"Pref\u00e1cio"},{"body":"*Jo 12:26*\nSe algu\u00e9m me serve, siga-me; e onde eu estiver l\u00e1 estar\u00e1 tamb\u00e9m o meu servo.","id":"Communio","label":"Com\u00fanio"},{"body":"Nasyci\u0142e\u015b, Panie, rodzin\u0119 Twoj\u0105 \u015bwi\u0119tymi darami; wzmacniaj nas stale za wstawiennictwem tego, kt\u00f3rego uroczysto\u015b\u0107 obchodzimy.\nPor nosso Senhor.","id":"Postcommunio","label":"Postcom\u00fanio"}]}]
