[{"info":{"additional_info":["Paramentos brancos"],"date":"2020-08-17","description":"\u015aw. Jacek urodzi\u0142 si\u0119 w Kamieniu na \u015al\u0105sku. Po studiach w Pary\u017cu i Bolonii zosta\u0142 kap\u0142anem i kanonikiem krakowskim. Towarzysz\u0105c biskupowi Iwonowi do Rzymu, zetkn\u0105\u0142 si\u0119 ze \u015bw. Dominikiem, i w roku 1220 wst\u0105pi\u0142 do jego zakonu razem ze swoim krewnym b\u0142. Czes\u0142awem. Wr\u00f3ciwszy do Krakowa za\u0142o\u017cy\u0142 pierwszy klasztor Dominikan\u00f3w w Polsce. Z Krakowa podejmowa\u0142 wyprawy misyjne na Ru\u015b, do Prus i do Jad\u017awing\u00f3w na pograniczu Litwy. Wyniszczywszy swe si\u0142y w w\u0119dr\u00f3wkach misyjnych umar\u0142 w Krakowie w \u015bwi\u0119to Wniebowzi\u0119cia Naj\u015bwi\u0119tszej Maryi Panny 1257 roku. Relikwie spoczywaj\u0105 w ko\u015bciele Dominikan\u00f3w w Krakowie.\n\nMsza wsp\u00f3lna nr 21 Os iusti\n","rank":3,"tempora":"Segunda-feira da 11\u00aa semana depois de Pentecostes","title":"S. Jacinto, Confessor"},"proper_latin":[{"body":"*Ps 36:30-31*\nOs justi medit\u00e1bitur sapi\u00e9ntiam, et lingua ejus loqu\u00e9tur jud\u00edcium: lex Dei ejus in corde ips\u00edus.\n*Ps 36:1*\nNoli \u00e6mul\u00e1ri in malign\u00e1ntibus: neque zel\u00e1veris faci\u00e9ntes iniquit\u00e1tem.\nGl\u00f3ria Patri.\nOs justi medit\u00e1bitur sapi\u00e9ntiam, et lingua ejus loqu\u00e9tur jud\u00edcium: lex Dei ejus in corde ips\u00edus.","id":"Introitus","label":"Introitus"},{"body":"Deus, qui nos be\u00e1ti Hyacinthi Confess\u00f3ris tui \u00e1nnua solemnit\u00e1te l\u00e6t\u00edficas: conc\u00e9de prop\u00edtius; ut, cujus natal\u00edtia c\u00f3limus, \u00e9tiam acti\u00f3nes imit\u00e9mur.\nPer Dominum.","id":"Oratio","label":"Oratio"},{"body":"L\u00e9ctio libri Sapi\u00e9nti\u00e6.\n*Eccli 31:8-11.*\nBe\u00e1tus vir, qui inv\u00e9ntus est sine m\u00e1cula, et qui post aurum non \u00e1biit, nec sper\u00e1vit in pec\u00fania et thes\u00e1uris. Quis est hic, et laud\u00e1bimus eum? fecit enim mirab\u00edlia in vita sua. Qui prob\u00e1tus est in illo, et perf\u00e9ctus est, erit illi gl\u00f3ria \u00e6t\u00e9rna: qui potuit tr\u00e1nsgredi, et non est transgr\u00e9ssus: f\u00e1cere mala, et non fecit: \u00eddeo stabil\u00edta sunt bona ill\u00edus in D\u00f3mino, et eleem\u00f3synas ill\u00edus enarr\u00e1bit omnis eccl\u00e9sia sanct\u00f3rum.","id":"Lectio","label":"Lectio"},{"body":"*Ps 91:13; 91:14*\nV. Justus ut palma flor\u00e9bit: sicut cedrus L\u00edbani multiplic\u00e1bitur in domo D\u00f3mini.\n*Ps 91:3*\nV. Ad annunti\u00e1ndum mane miseric\u00f3rdiam tuam, et verit\u00e1tem tuam per noctem. Allel\u00faja, allel\u00faja\n*Ja 1:12*\nBe\u00e1tus vir, qui suffert tentati\u00f3nem: qu\u00f3niam, cum prob\u00e1tus f\u00faerit, acc\u00edpiet cor\u00f3nam vit\u00e6. Allel\u00faja.","id":"Graduale","label":"Graduale"},{"body":"Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam.\n*Luc 12:35-40*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Sint lumbi vestri pr\u00e6c\u00edncti, et lucern\u00e6 ard\u00e9ntes in m\u00e1nibus vestris, et vos s\u00edmiles hom\u00ednibus exspect\u00e1ntibus d\u00f3minum suum, quando revert\u00e1tur a n\u00faptiis: ut, cum v\u00e9nerit et puls\u00e1verit, conf\u00e9stim ap\u00e9riant ei. Be\u00e1ti servi illi, quos, cum v\u00e9nerit d\u00f3minus, inv\u00e9nerit vigil\u00e1ntes: amen, dico vobis, quod pr\u00e6c\u00ednget se, et f\u00e1ciet illos disc\u00fambere, et tr\u00e1nsiens ministr\u00e1bit illis. Et si v\u00e9nerit in sec\u00fanda vig\u00edlia, et si in t\u00e9rtia vig\u00edlia v\u00e9nerit, et ita inv\u00e9nerit, be\u00e1ti sunt servi illi. Hoc autem scit\u00f3te, qu\u00f3niam, si sciret paterfam\u00edlias, qua hora fur ven\u00edret, vigil\u00e1ret \u00fatique, et non s\u00edneret p\u00e9rfodi domum suam. Et vos est\u00f3te par\u00e1ti, quia, qua hora non put\u00e1tis, F\u00edlius h\u00f3minis v\u00e9niet.","id":"Evangelium","label":"Evangelium"},{"body":"*Ps 88:25*\nV\u00e9ritas mea et miseric\u00f3rdia mea cum ipso: et in n\u00f3mine meo exalt\u00e1bitur cornu ejus.","id":"Offertorium","label":"Offertorium"},{"body":"Laudis tibi, D\u00f3mine, h\u00f3stias immol\u00e1mus in tu\u00f3rum commemorati\u00f3ne Sanct\u00f3rum: quibus nos et pr\u00e6s\u00e9ntibus \u00e9xui malis conf\u00eddimus et fut\u00faris.\nPer Dominum.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:","id":"Prefatio","label":"Prefatio"},{"body":"*Matt 24:46-47.*\nBe\u00e1tus servus, quem, cum v\u00e9nerit d\u00f3minus, inv\u00e9nerit vigil\u00e1ntem: amen, dico vobis, super \u00f3mnia bona sua const\u00edtuet eum.","id":"Communio","label":"Communio"},{"body":"Ref\u00e9cti cibo pot\u00faque coel\u00e9sti, Deus noster, te s\u00fapplices exor\u00e1mus: ut, in cujus h\u00e6c commemorati\u00f3ne perc\u00e9pimus, ejus muni\u00e1mur et pr\u00e9cibus.\nPer Dominum.","id":"Postcommunio","label":"Postcommunio"}],"proper_vernacular":[{"body":"*Sl 36:30-31*\nA boca do justo fala com sabedoria: e a sua l\u00edngua proclama a justi\u00e7a. A lei do seu Deus estar\u00e1 no seu cora\u00e7\u00e3o.\n*Sl 36:1*\nN\u00e3o vos irriteis contra os maus, nem tenhais inveja daqueles que cometem iniquidades.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nA boca do justo fala com sabedoria: e a sua l\u00edngua proclama a justi\u00e7a. A lei do seu Deus estar\u00e1 no seu cora\u00e7\u00e3o.","id":"Introitus","label":"Intr\u00f3ito"},{"body":"Bo\u017ce, kt\u00f3ry co roku uweselasz nas uroczysto\u015bci\u0105 \u015bwi\u0119tego Jacka, Twojego Wyznawcy, spraw \u0142askawie, aby\u015bmy r\u00f3wnie\u017c na\u015bladowali czyny tego, kt\u00f3rego narodziny dla nieba obchodzimy.\nPor nosso Senhor.","id":"Oratio","label":"Ora\u00e7\u00e3o"},{"body":"Li\u00e7\u00e3o do Livro da Sabedoria.\n*Syr 31:8-11*\nBem-aventurado o homem que foi julgado sem m\u00e1cula; que n\u00e3o correu ap\u00f3s o ouro; e n\u00e3o p\u00f4s as esperan\u00e7as nem no dinheiro, nem nos tesouros! Quem \u00e9 ele, para que o louvemos? Porquanto operou cousas admir\u00e1veis durante a vida. Aquele que foi provado pelo ouro e foi julgado perfeito alcan\u00e7ar\u00e1 a gl\u00f3ria eterna; pois poderia ter violado o mandamento, e o n\u00e3o violou; poderia ter praticado ac\u00e7\u00f5es m\u00e1s, e as n\u00e3o praticou. \u00c9 por esta raz\u00e3o que seus bens lhe estar\u00e3o assegurados no Senhor e que toda a assembleia dos justos proclamar\u00e1 as boas ac\u00e7\u00f5es que praticou.","id":"Lectio","label":"Epistola"},{"body":"*Ps 91:13; 91:14*\nO justo florescer\u00e1, como a palmeira, e crescer\u00e1, como o cedro do L\u00edbano, na casa do Senhor.\n*Ps 91:3*\nPara publicar de manh\u00e3 a vossa miseric\u00f3rdia; e de noite a vossa verdade. Aleluia, aleluia.\n*Tg 1:12*\nBem-aventurado o var\u00e3o que sabe sofrer a tenta\u00e7\u00e3o, porque, quando acabar a tenta\u00e7\u00e3o, receber\u00e1 a coroa da vida. Aleluia.","id":"Graduale","label":"Gradual"},{"body":"Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 12:35-40*\nNaquele tempo, disse Jesus aos seus disc\u00edpulos: \u00abEstejam cingidos os vossos rins; tende nas vossas m\u00e3os l\u00e2mpadas acesas; sede semelhantes a homens que esperam o seu senhor quando volta das bodas, para que, quando chegar e bater \u00e0 porta, logo lha abram. Bem-aventurados aqueles servos que seu senhor, quando chegar, os achar vigilantes. Em verdade vos digo que se cingir\u00e1, e, mandando-os sentar \u00e0 mesa, passar\u00e1 por entre eles e os servir\u00e1. E, se chegar na segunda ou terceira vig\u00edlia e assim os achar, bem-aventurados s\u00e3o esses servos. Ora, sabei que, se o pai de fam\u00edlia conhecesse a hora em que viria o ladr\u00e3o, vigiava, sem d\u00favida, para que sua casa n\u00e3o fosse assaltada. V\u00f3s, pois, estai preparados, porque o Filho do homem vir\u00e1 \u00e0 hora em que menos cuidais\u00bb.","id":"Evangelium","label":"Evangelho"},{"body":"*Sl 88:25*\nA minha verdade e a minha miseric\u00f3rdia estar\u00e3o com ele, e, por virtude do meu nome, ser\u00e1 exaltado o seu poder.","id":"Offertorium","label":"Ofert\u00f3rio"},{"body":"Senhor, Vos oferecemos este sacrif\u00edcio de louvor em mem\u00f3ria dos vossos Santos, para que por meio dele nos livremos dos males presentes e futuros.\nPor nosso Senhor.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:","id":"Prefatio","label":"Pref\u00e1cio"},{"body":"*Mt 24:46-47*\nBem-aventurado o servo que o Senhor, quando vier, achar vigilante. Em verdade vos digo que lhe dar\u00e1 a administra\u00e7\u00e3o de todos seus bens.","id":"Communio","label":"Com\u00fanio"},{"body":"Fortalecidos com o alimento e com a bebida celestiais, Vos suplicamos humildemente, \u00f3 nosso Deus, que nos protejam as preces daquele em cuja mem\u00f3ria os recebemos.\nPor nosso Senhor.","id":"Postcommunio","label":"Postcom\u00fanio"}]}]
