[{"info":{"additional_info":["Paramentos brancos"],"date":"2020-01-25","description":"Nawr\u00f3cenie \u015bw. Pawa, kt\u00f3re si\u0119 dokona\u0142o dzi\u0119ki wyra\u017anej interwencji Bo\u017cej, mia\u0142o donios\u0142e znaczenie dla rozwoju Ko\u015bcio\u0142a. Szawe\u0142, gorliwy faryzeusz i prze\u015bladowca Ko\u015bcio\u0142a, zosta\u0142 przez osobiste ukazanie si\u0119 Chrystusa przekonany o nies\u0142uszno\u015bci swego post\u0119powania i powo\u0142any na Aposto\u0142a (lekcja, gradua\u0142); sta\u0142 si\u0119 odt\u0105d naczyniem wybranym (Aleluia, traktus) i porzuciwszy wszystko dla Chrystusa (ewangelia) ca\u0142e \u017cycie po\u015bwi\u0119ci\u0142 szerzeniu Ewangelii.\n","rank":3,"tempora":"S\u00e1bado da 2\u00aa semana ap\u00f3s a Epifania","title":"Convers\u00e3o S. Paulo, Ap\u00f3stolo"},"proper_latin":[{"body":"*2 Tim 1:12*\nScio, cui cr\u00e9didi, et certus sum, quia potens est dep\u00f3situm meum serv\u00e1re in illum diem, justus judex.\n*Ps 138:1-2*\nD\u00f3mine, prob\u00e1sti me et cognov\u00edsti me: tu cognov\u00edsti sessi\u00f3nem meam et resurrecti\u00f3nem meam.\nGl\u00f3ria Patri.\nScio, cui cr\u00e9didi, et certus sum, quia potens est dep\u00f3situm meum serv\u00e1re in illum diem, justus judex.","id":"Introitus","label":"Introitus"},{"body":"Deus, qui univ\u00e9rsum mundum be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli pr\u00e6dicati\u00f3ne docu\u00edsti: da nobis, qu\u01fdsumus; ut, qui ejus h\u00f3die Conversi\u00f3nem c\u00f3limus, per ejus ad te ex\u00e9mpla gradi\u00e1mur.\nPer Dominum.","id":"Oratio","label":"Oratio"},{"body":"*Pro S. Petro*\nDeus, qui be\u00e1to Petro Ap\u00f3stolo tuo, coll\u00e1tis cl\u00e1vibus regni c\u0153l\u00e9stis, lig\u00e1ndi atque solv\u00e9ndi pontif\u00edcium tradid\u00edsti: conc\u00e9de; ut, intercessi\u00f3nis ejus aux\u00edlio, a peccat\u00f3rum nostr\u00f3rum n\u00e9xibus liber\u00e9mur:\nQui vivis.","id":"Commemoratio Oratio","label":"Commemoratio Oratio"},{"body":"L\u00e9ctio Actuum Apostol\u00f3rum.\n*Act 9:1-22*\nIn di\u00e9bus illis: Saulus adhuc spirans min\u00e1rum et c\u00e6dis in disc\u00edpulos D\u00f3mini, acc\u00e9s sit ad pr\u00edncipem sacerd\u00f3tum, et p\u00e9tiit ab eo ep\u00edstolas in Dam\u00e1scum ad synag\u00f3gas: ut, si quos inven\u00edsset hujus vi\u00e6 viros ac mul\u00ederes, vinctos perd\u00faceret in Jer\u00fasalem. Et cum iter f\u00e1ceret, c\u00f3ntigit, ut appropinqu\u00e1ret Dam\u00e1sco: et s\u00fabito circumf\u00falsit eum lux de c\u0153lo. Et cadens in terram, aud\u00edvit vocem dic\u00e9ntem sibi: Saule, Saule, quid me pers\u00e9queris? Qui dixit: Quis es, D\u00f3mine? Et ille: Ego sum Jesus, quem tu pers\u00e9queris: durum est tibi contra st\u00edmulum calcitr\u00e1re. Et tremens ac stupens, dixit: D\u00f3mine, quid me vis f\u00e1cere? Et D\u00f3minus ad eum: Surge et ingr\u00e9dere civit\u00e1tem, et ibi dic\u00e9tur tibi, quid te op\u00f3rteat f\u00e1cere. Viri autem illi, qui comitab\u00e1ntur cum eo, stabant stupef\u00e1cti, audi\u00e9ntes quidem vocem, n\u00e9minem autem vid\u00e9ntes. Surr\u00e9xit autem Saulus de terra, apert\u00edsque \u00f3culis nihil vid\u00e9bat. Ad manus autem illum trah\u00e9ntes, introdux\u00e9runt Dam\u00e1scum. Et erat ibi tribus di\u00e9bus non videns, et non manduc\u00e1vit neque bibit. Erat autem quidam disc\u00edpulus Dam\u00e1sci, n\u00f3mine Anan\u00edas: et dixit ad illum in visu D\u00f3minus: Anan\u00eda. At ille ait: Ecce ego, D\u00f3mine. Et D\u00f3minus ad eum: Surge et vade in vicum, qui voc\u00e1tur Rectus: et qu\u00e6re in domo Jud\u00e6 Saulum n\u00f3mine Tars\u00e9nsem: ecce enim orat. Et vidit virum, Anan\u00edam n\u00f3mine, intr\u0153\u00fantem et impon\u00e9ntem sibi manus, ut visum recipiat. Resp\u00f3ndit autem Anan\u00edas: D\u00f3mine, aud\u00edvi a multis de viro hoc, quanta mala f\u00e9cerit sanctis tuis in Jer\u00fasalem: et hic habet potest\u00e1tem a princ\u00edpibus sacerd\u00f3tum allig\u00e1ndi omnes, qui \u00ednvocant nomen tuum. Dixit autem ad eum D\u00f3minus: Vade, qu\u00f3niam vas electi\u00f3nis est mihi iste, ut portet nomen meum coram g\u00e9ntibus et r\u00e9gibus et f\u00edliis Isra\u00ebl. Ego enim ost\u00e9ndam illi, quanta op\u00f3rteat eum pro n\u00f3mine meo pati. Et \u00e1biit Anan\u00edas et intro\u00edvit in domum: et imp\u00f3nens ei manus, dixit: Saule frater, D\u00f3minus misit me Jesus, qui app\u00e1ruit tibi in via, qua veni\u00e9bas, ut v\u00eddeas et imple\u00e1ris Sp\u00edritu Sancto. Ei conf\u00e9stim cecid\u00e9runt ab \u00f3culis ejus tamquam squam\u00e6, et visum rec\u00e9pit: et surgens baptiz\u00e1tus est. Et cum accep\u00edsset cibum, confort\u00e1tus est. Fuit autem cum disc\u00edpulis, qui erant Dam\u00e1sci, per dies \u00e1liquot. Et cont\u00ednuo in synag\u00f3gis pr\u00e6dic\u00e1bat Jesum, qu\u00f3niam hic est F\u00edlius Dei. Stup\u00e9bant autem omnes, qui audi\u00e9bant, et dic\u00e9bant: Nonne hic est, qui expugn\u00e1bat in Jer\u00fasalem eos, qui invoc\u00e1bant nomen istud: et huc ad hoc venit, ut vinctos illos d\u00facere ad pr\u00edncipes sacerd\u00f3tum?  Saulus autem multo magis convalesc\u00e9bat, et confund\u00e9bat Jud\u00e6os, qui habit\u00e1bant Dam\u00e1sci, aff\u00edrmans, qu\u00f3niam hic est Christus.","id":"Lectio","label":"Lectio"},{"body":"*Gal 2:8; 2:9*\nQui oper\u00e1tus est Petro in apostol\u00e1tum, oper\u00e1tus est ei mihi inter gentes: et cognov\u00e9runt gr\u00e1tiam Dei, qu\u00e6 data est mihi.\nV. Gr\u00e1tia Dei in me v\u00e1cua non fuit: sed gr\u00e1tia ejus semper in me manet. Allel\u00faja, allel\u00faja.\nV. Magnus sanctus Paulus, vas electi\u00f3nis, vere digne est glorific\u00e1ndus, qui et m\u00e9ruit thronum duod\u00e9cimum poss\u00eddere. Allel\u00faja.","id":"Graduale","label":"Graduale"},{"body":"Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum.\n*Matt 19:27-29*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Petrus ad Jesum: Ecce, nos rel\u00edquimus \u00f3mnia, et sec\u00fati sumus te: quid ergo erit nobis? Jesus autem dixit illis: Amen, dico vobis, quod vos, qui sec\u00fati estis me, in regenerati\u00f3ne, cum s\u00e9derit F\u00edlius h\u00f3minis in sede majest\u00e1tis su\u00e6, sed\u00e9bitis et vos super sedes du\u00f3decim, judic\u00e1ntes du\u00f3decim tribus Isra\u00ebl. Et omnis, qui rel\u00edquerit domum, vel fratres, aut sor\u00f3res, aut patrem, aut matrem, aut ux\u00f3rem, aut f\u00edlios, aut agros, propter nomen meum, c\u00e9ntuplum acc\u00edpiet, et vitam \u00e6t\u00e9rnam possid\u00e9bit.","id":"Evangelium","label":"Evangelium"},{"body":"*Ps 138:17*\nMihi autem nimis honor\u00e1ti sunt am\u00edci tui, Deus: nimis confort\u00e1tus est princip\u00e1tus e\u00f3rum.","id":"Offertorium","label":"Offertorium"},{"body":"Ap\u00f3stoli tui Pauli pr\u00e9cibus, D\u00f3mine, plebis tu\u00e6 dona sanct\u00edfica: ut, qu\u00e6 tibi tuo grata sunt instit\u00fato, grati\u00f3ra fiant patroc\u00ednio supplic\u00e1ntis.\nPer Dominum.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Pro S. Petro*\nEccl\u00e9si\u00e6 tu\u00e6, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, preces et h\u00f3stias be\u00e1ti Petri Ap\u00f3stoli comm\u00e9ndet or\u00e1tio: ut, quod pro ill\u00edus gl\u00f3ria celebr\u00e1mus, nobis prosit ad v\u00e9niam.\nPer Dominum.","id":"Commemoratio Secreta","label":"Commemoratio Secreta"},{"body":"*de Apostolis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re: Te, D\u00f3mine, suppl\u00edciter exor\u00e1re, ut gregem tuum, Pastor \u00e6t\u00e9rne, non d\u00e9seras: sed per be\u00e1tos Ap\u00f3stolos tuos cont\u00ednua protecti\u00f3ne cust\u00f3dias. Ut i\u00edsdem rect\u00f3ribus gubern\u00e9tur, quos \u00f3peris tui vic\u00e1rios e\u00eddem contul\u00edsti pr\u00e6\u00e9sse past\u00f3res. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:","id":"Prefatio","label":"Prefatio"},{"body":"*Matt 19:28; 19:29*\nAmen, dico vobis: quod vos, qui reliqu\u00edstis \u00f3mnia et sec\u00fati estis me, c\u00e9ntuplum accipi\u00e9tis, et vitam \u00e6t\u00e9rnam possid\u00e9bitis.","id":"Communio","label":"Communio"},{"body":"Sanctific\u00e1ti, D\u00f3mine, salut\u00e1ri myst\u00e9rio: qu\u01fdsumus; ut nobis ejus non desit or\u00e1tio, cujus nos don\u00e1sti patroc\u00ednio gubern\u00e1ri.\nPer Dominum.","id":"Postcommunio","label":"Postcommunio"},{"body":"*Pro S. Petro*\nL\u00e6t\u00edficet nos, D\u00f3mine, munus obl\u00e1tum: ut, sicut in Ap\u00f3stolo tuo Petro te mir\u00e1bilem pr\u00e6dic\u00e1mus; sic per illum tu\u00e6 sum\u00e1mus indulg\u00e9nti\u00e6 largit\u00e1tem.\nPer Dominum.","id":"Commemoratio Postcommunio","label":"Commemoratio Postcommunio"}],"proper_vernacular":[{"body":"*2 Tm 1:12*\nWiem, komu zawierzy\u0142em, i pewien jestem, \u017ce mocen jest przechowa\u0107 skarb m\u00f3j a\u017c do onego dnia, S\u0119dzia sprawiedliwy.\n*Sl 138:1-2*\nPanie, Ty mnie przenikasz i znasz; Ty wiesz o moim spoczynku i o mym powstaniu.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nWiem, komu zawierzy\u0142em, i pewien jestem, \u017ce mocen jest przechowa\u0107 skarb m\u00f3j a\u017c do onego dnia, S\u0119dzia sprawiedliwy.","id":"Introitus","label":"Intr\u00f3ito"},{"body":"Bo\u017ce, kt\u00f3ry\u015b ca\u0142y \u015bwiat pouczy\u0142 s\u0142owem g\u0142oszonym przez \u015bw. Paw\u0142a Aposto\u0142a, daj nam, prosimy Ci\u0119, aby\u015bmy czcz\u0105c jego nawr\u00f3cenie zd\u0105\u017cali do Ciebie za jego przyk\u0142adem.\nPor nosso Senhor.","id":"Oratio","label":"Ora\u00e7\u00e3o"},{"body":"*Comemora\u00e7\u00e3o \u015bw. Piotra*\nBo\u017ce, powierzaj\u0105c Swojemu Aposto\u0142owi \u015bwi\u0119temu Piotrowi klucze Kr\u00f3lestwa Niebieskiego, udzieli\u0142e\u015b my arcykap\u0142a\u0144skiej w\u0142adzy wi\u0105zania i rozwi\u0105zywania; spraw przeto, aby\u015bmy za jego przyczyn\u0105 wyzwolili si\u0119 z wi\u0119z\u00f3w swoich grzech\u00f3w:\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis.","id":"Commemoratio Oratio","label":"Ora\u00e7\u00e3o Comemora\u00e7\u00e3o"},{"body":"Czytanie z Dziej\u00f3w Apostolskich.\n*Act 9:1-22*\nW one dni: Szawe\u0142 dysz\u0105c jeszcze gro\u017abami i pragnieniem mordu przeciw uczniom Pa\u0144skim, przyszed\u0142 do najwy\u017cszego kap\u0142ana i prosi\u0142 go o listy do Damaszku do synagog, aby m\u00f3g\u0142 uwi\u0119zi\u0107 i przyprowadzi\u0107 do Jerozolimy m\u0119\u017c\u00f3w i niewiasty, zwolennik\u00f3w tej nauki, je\u015bliby ich tam znalaz\u0142.\nA w czasie drogi, gdy si\u0119 przybli\u017ca\u0142 do Damaszku, nagle ol\u015bni\u0142a go \u015bwiat\u0142o\u015b\u0107 z nieba. I pad\u0142szy na ziemi\u0119, us\u0142ysza\u0142 g\u0142os, kt\u00f3ry m\u00f3wi\u0142 do niego: \u00abSzawle, Szawle, czemu mnie prze\u015bladujesz?\u00bb A on rzek\u0142: \u00abKto jeste\u015b, Panie?\u00bb \u00d3w za\u015b: \u00abJam jest Jezus, kt\u00f3rego ty prze\u015bladujesz; trudno ci przeciw o\u015bcieniowi wierzga\u0107\u00bb. A dr\u017c\u0105cy i os\u0142upia\u0142y, rzek\u0142: \u00abPanie, co chcesz, abym uczyni\u0142?\u00bb Pan za\u015b do niego: \u00abWsta\u0144 i wnijd\u017a do miasta, a tam ci powiedz\u0105, co masz uczyni\u0107\u00bb. A m\u0119\u017cowie, kt\u00f3rzy z nim byli w drodze, stan\u0119li zdumieni, bo g\u0142os wprawdzie s\u0142yszeli, ale nikogo nie widzieli. Powsta\u0142 tedy Szawe\u0142 z ziemi, a otworzywszy oczy, nic nie widzia\u0142. I uj\u0105wszy go za r\u0119ce, wprowadzili do Damaszku. I by\u0142 tam trzy dni, nie widz\u0105c, a nie jad\u0142 ani pi\u0142.\nA by\u0142 ucze\u0144 pewien w Damaszku, imieniem Ananiasz. I rzek\u0142 Pan do niego w widzeniu: \u00abAnaniaszu!\u00bb A on odpowiedzia\u0142: \u00abOtom ja, Panie\u00bb. A Pan rzek\u0142 do niego: \u00abWsta\u0144 i id\u017a na ulic\u0119, kt\u00f3r\u0105 zowi\u0105 Prost\u0105, a szukaj w domu Judy Tarse\u0144czyka, zwanego Szaw\u0142em, oto bowiem si\u0119 modli\u00bb. (I ujrza\u0142 Szawe\u0142 w widzeniu m\u0119\u017ca imieniem Ananiasza, jak wchodzi i wk\u0142ada na\u0144 r\u0119ce, aby wzrok odzyska\u0142.) I odpowiedzia\u0142 Ananiasz: \u00abPanie, s\u0142ysza\u0142em od wielu o tym cz\u0142owieku, ile z\u0142ego uczyni\u0142 \u015bwi\u0119tym Twoim w Jerozolimie, a i tu ma w\u0142adz\u0119 od najwy\u017cszych kap\u0142an\u00f3w, aby wi\u0119zi\u0142 wszystkich, kt\u00f3rzy wzywaj\u0105 imienia Twego\u00bb. I rzek\u0142 do niego Pan: \u00abId\u017a, albowiem on jest mi naczyniem wybranym, aby ni\u00f3s\u0142 imi\u0119 moje przed pogan i kr\u00f3l\u00f3w, i syn\u00f3w Izraela. Bo ja go poucz\u0119 jak wiele winien wycierpie\u0107 dla imienia mego\u00bb.\nI poszed\u0142 Ananiasz, i wszed\u0142 do domu, a w\u0142o\u017cywszy na\u0144 r\u0119ce rzek\u0142: \u00abSzawle, bracie, przys\u0142a\u0142 mi\u0119 Pan Jezus, kt\u00f3ry ci si\u0119 ukaza\u0142 w drodze, kt\u00f3r\u0105\u015b zd\u0105\u017ca\u0142, aby\u015b przejrza\u0142 i zosta\u0142 nape\u0142niony Duchem \u015awi\u0119tym\u00bb. I natychmiast spad\u0142y z oczu jego jakoby \u0142uski, i odzyska\u0142 wzrok, a powstawszy przyj\u0105\u0142 Chrzest. I przyj\u0105wszy pokarm wzmocni\u0142 si\u0119.\nI przebywa\u0142 kilka dni z uczniami, kt\u00f3rzy byli w Damaszku. A natychmiast g\u0142osi\u0142 w synagogach Jezusa, \u017ce jest Synem Bo\u017cym. A wszyscy, kt\u00f3rzy s\u0142yszeli, zdumiewali si\u0119 i m\u00f3wili: \u00abCzy\u017c to nie jest ten, co w Jeruzalem prze\u015bladowa\u0142 wzywaj\u0105cych tego imienia, a tutaj przyby\u0142 po to, aby ich w wi\u0119zach zaprowadzi\u0107 do przedniejszych kap\u0142an\u00f3w?\u00bb Szawe\u0142 jednak coraz wi\u0119cej umacnia\u0142 si\u0119 i zawstydza\u0142 \u017cyd\u00f3w mieszkaj\u0105cych w Damaszku, dowodz\u0105c, \u017ce Ten jest Chrystusem.","id":"Lectio","label":"Epistola"},{"body":"*Gl 2:8; 2:9*\nTen sam, kt\u00f3ry w Piotrze by\u0142 sprawc\u0105 apostolstwa \u017cyd\u00f3w, sprawi\u0142 i we mnie apostolstwo w\u015br\u00f3d pogan, i poznali \u0142ask\u0119 Bo\u017c\u0105, kt\u00f3ra mi jest dana.\nV. \u0141aska Bo\u017ca na pr\u00f3\u017cno nie by\u0142a mi dana, lecz \u0142aska Jego zawsze we mnie trwa. Aleluia, aleluia.\nV. Wielki \u015bwi\u0119ty Pawe\u0142, naczynie wybrane, prawdziwie godzien jest chwa\u0142y: zas\u0142u\u017cy\u0142 on na to, by zasi\u0105\u015b\u0107 na dwunastej stolicy. Aleluia.","id":"Graduale","label":"Gradual"},{"body":"Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 19:27-29*\nNaquele tempo, disse Pedro a Jesus: \u00abEis que deix\u00e1mos tudo e Vos seguimos. Que recompensa teremos por isso?\u00bb. Jesus disse-lhes: \u00abEm verdade vos digo: v\u00f3s, que me seguistes, quando, no tempo da regenera\u00e7\u00e3o, o Filho do homem se sentar no trono da sua gl\u00f3ria, tamb\u00e9m vos sentareis sobre doze tronos para julgar as doze tribos de Israel. Todo aquele que deixar a sua casa, ou os seus irm\u00e3os, ou os seus campos, ou o seu pai, ou a sua m\u00e3e, ou a sua mulher por causa do meu nome receber\u00e1 o c\u00eantuplo e possuir\u00e1 a vida eterna\u00bb.","id":"Evangelium","label":"Evangelho"},{"body":"*Sl 138:17*\nOgromnie zaszczyceni s\u0105 w oczach moich przyjaciele Twoi, Bo\u017ce; na zawsze jest utrwalone ich w\u0142adanie.","id":"Offertorium","label":"Ofert\u00f3rio"},{"body":"Dla pr\u00f3\u015bb Twego Aposto\u0142a Paw\u0142a po\u015bwi\u0119\u0107, Panie, dary ludu Twojego: mi\u0142e Ci s\u0105, bo\u015b je ustanowi\u0142, niech si\u0119 stan\u0105 milsze przez modlitwy or\u0119downika.\nPor nosso Senhor.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Comemora\u00e7\u00e3o \u015bw. Piotra*\nProsimy Ci\u0119, Panie, niech modlitwa \u015bw. Piotra Aposto\u0142a zaleca pro\u015bby i ofiary Ko\u015bcio\u0142a Twojego, a co sprawujemy ku jego chwale, niech nam wyjedna odpuszczenie grzech\u00f3w.\nPor nosso Senhor.","id":"Commemoratio Secreta","label":"Secreta Comemora\u00e7\u00e3o"},{"body":"*Pref\u00e1cio dos Ap\u00f3stolos*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar suplicar-Vos humildemente, Senhor, que, como Pastor eterno, que sois, n\u00e3o abandoneis o vosso rebanho, mas antes, por intercess\u00e3o dos vossos bem-aventurados Ap\u00f3stolos, o guardeis sob a vossa perp\u00e9tua protec\u00e7\u00e3o, a fim de que seja sempre governado pelos mesmos Directores, que, encarregados como Vig\u00e1rios de perpetuar a vossa obra, designastes seus Pastores. E, por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos um hino \u00e0 vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:","id":"Prefatio","label":"Pref\u00e1cio"},{"body":"*Mt 19:28; 19:29*\nZaprawd\u0119 powiadam wam, \u017ce wy, kt\u00f3rzy\u015bcie opu\u015bcili wszystko i za mn\u0105 poszli, stokro\u0107 wi\u0119cej otrzymacie i \u017cywot wieczny osi\u0105gniecie.","id":"Communio","label":"Com\u00fanio"},{"body":"U\u015bwi\u0119ceni zbawiennym Sakramentem, prosimy Ci\u0119, Panie, aby nie brak\u0142o nam wstawiennictwa tego, pod kt\u00f3rego opiek\u0119 i rz\u0105dy nas odda\u0142e\u015b.\nPor nosso Senhor.","id":"Postcommunio","label":"Postcom\u00fanio"},{"body":"*Comemora\u00e7\u00e3o \u015bw. Piotra*\nZ\u0142o\u017cona ofiara niech nam b\u0119dzie \u017ar\u00f3d\u0142em rado\u015bci, o Panie, a jako s\u0142awimy przedziwne Twe dary w Apostole Twoim Piotrze, tak niechaj przeze\u0144 uzyskamy obfite przebaczenie Twoje.\nPor nosso Senhor.","id":"Commemoratio Postcommunio","label":"Postcom\u00fanio Comemora\u00e7\u00e3o"}]}]
