[{"info":{"additional_info":[],"date":"2020-07-16","description":"","rank":4,"tempora":"Quinta-feira da 6\u00aa semana depois de Pentecostes","title":"B. V. Maria do Monte Carmelo"},"proper_latin":[{"body":"*Sedulius.*\nGaude\u00e1mus omnes in D\u00f3mino, diem festum celebr\u00e1ntes sub hon\u00f3re be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 V\u00edrginis: de cujus sollemnit\u00e1te gaudent Angeli et coll\u00e1udant F\u00edlium Dei\n*Ps 44:2*\nEruct\u00e1vit cor meum verbum bonum: dico ego \u00f3pera mea Regi.\nGl\u00f3ria Patri.\nGaude\u00e1mus omnes in D\u00f3mino, diem festum celebr\u00e1ntes sub hon\u00f3re be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 V\u00edrginis: de cujus sollemnit\u00e1te gaudent Angeli et coll\u00e1udant F\u00edlium Dei","id":"Introitus","label":"Introitus"},{"body":"Deus, qui beat\u00edssim\u00e6 semper V\u00edrginis et Genetr\u00edcis tu\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 singul\u00e1ri t\u00edtulo Carm\u00e9li \u00f3rdinem decor\u00e1sti: conc\u00e9de prop\u00edtius; ut, cujus h\u00f3die Commemorati\u00f3nem soll\u00e9mni celebr\u00e1mus off\u00edcio, ejus mun\u00edti pr\u00e6s\u00eddiis, ad g\u00e1udia sempit\u00e9rna perven\u00edre mere\u00e1mur:\nQui vivis.","id":"Oratio","label":"Oratio"},{"body":"L\u00e9ctio libri Sapi\u00e9nti\u00e6.\n*Eccli 24:23-31*\nEgo quasi vitis fructific\u00e1vi suavit\u00e1tem od\u00f3ris: et flores mei fructus hon\u00f3ris et honest\u00e1tis. Ego mater pulchr\u00e6 dilecti\u00f3nis et tim\u00f3ris et agniti\u00f3nis et sanct\u00e6 spei. In me gr\u00e1tia omnis vi\u00e6 et verit\u00e1tis: in me omnis spes vit\u00e6 et virt\u00fatis. Trans\u00edte ad me, omnes qui concup\u00edscitis me, et a generati\u00f3nibus meis impl\u00e9mini. Sp\u00edritus enim meus super mel dulcis, et her\u00e9ditas mea super mel et favum. Mem\u00f3ria mea in generati\u00f3nes s\u00e6cul\u00f3rum. Qui edunt me, adhuc es\u00farient: et qui bibunt me, adhuc s\u00edtient. Qui audit me, non confund\u00e9tur: et qui oper\u00e1ntur in me, non pecc\u00e1bunt. Qui el\u00facidant me, vitam \u00e6t\u00e9rnam hab\u00e9bunt.","id":"Lectio","label":"Lectio"},{"body":"Bened\u00edcta et vener\u00e1bilis es, Virgo Mar\u00eda: qu\u00e6 sine tactu pud\u00f3ris inv\u00e9nta es Mater Salvat\u00f3ris.\nV. Virgo, Dei G\u00e9netrix, quem totus non capit orbis, in tua se clausit v\u00edscera factus homo. Allel\u00faja, allel\u00faja.\nV. Per te, Dei G\u00e9netrix, nobis est vita p\u00e9rdita data: qu\u00e6 de coelo suscep\u00edsti prolem, et mundo genu\u00edsti Salvat\u00f3rem. Allel\u00faja.","id":"Graduale","label":"Graduale"},{"body":"Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam.\n*Luc 11:27-28*\nIn illo t\u00e9mpore: Loqu\u00e9nte Jesu ad turbas, ext\u00f3llens vocem qu\u00e6dam m\u00falier de turba, dixit illi: Be\u00e1tus venter, qui te port\u00e1vit, et \u00fabera, qu\u00e6 sux\u00edsti. At ille dixit: Quin\u00edmmo be\u00e1ti, qui \u00e1udiunt verbum Dei, et cust\u00f3diunt illud.","id":"Evangelium","label":"Evangelium"},{"body":"*Jer 18:20*\nRecord\u00e1re, Virgo Mater, in consp\u00e9ctu Dei, ut loqu\u00e1ris pro nobis bona, et ut av\u00e9rtat indignati\u00f3nem suam a nobis.","id":"Offertorium","label":"Offertorium"},{"body":"Sanct\u00edfica, D\u00f3mine, qu\u01fdsumus, obl\u00e1ta lib\u00e1mina: et, be\u00e1t\u00e6 Dei Genetr\u00edcis Mar\u00ed\u00e6 salub\u00e9rrima intercessi\u00f3ne, nobis salut\u00e1ria fore conc\u00e9de.\nPer e\u00fandem.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*de Beata Maria Virgine*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ubique gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Et te in *Festivit\u00e1te* be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 semper V\u00edrginis collaud\u00e1re, bened\u00edcere et pr\u00e6dic\u00e1re. Qu\u00e6 et Unig\u00e9nitum tuum Sancti Sp\u00edritus obumbrati\u00f3ne conc\u00e9pit: et, virginit\u00e1tis gl\u00f3ria perman\u00e9nte, lumen \u00e6t\u00e9rnum mundo eff\u00fadit, Jesum Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessi\u00f3ne dic\u00e9ntes:","id":"Prefatio","label":"Prefatio"},{"body":"Regina mundi dign\u00edssima, Mar\u00eda, Virgo perp\u00e9tua, interc\u00e9de pro nostra pace et sal\u00fate, qu\u00e6 genu\u00edsti Christum D\u00f3minum, Salvat\u00f3rem \u00f3mnium.","id":"Communio","label":"Communio"},{"body":"Adjuvet nos, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, glori\u00f3s\u00e6 tu\u00e6 Genetr\u00edcis semp\u00e9rque V\u00edrginis Mar\u00ed\u00e6 interc\u00e9ssio vener\u00e1nda: ut, quos perp\u00e9tuis cumul\u00e1vit benef\u00edciis, a cunctis per\u00edculis absol\u00fatos, sua f\u00e1ciat piet\u00e1te conc\u00f3rdes:\nQui vivis.","id":"Postcommunio","label":"Postcommunio"}],"proper_vernacular":[{"body":"*Sedulius*\nSalve, \u00f3 Santa Maria, em cujo seio foi gerado o Rei que governa o c\u00e9u e a terra em todos os s\u00e9culos dos s\u00e9culos.\n*Sl 44:2*\nMeu cora\u00e7\u00e3o exprimiu uma excelente palavra: Consagro ao Rei as minhas obras.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nSalve, \u00f3 Santa Maria, em cujo seio foi gerado o Rei que governa o c\u00e9u e a terra em todos os s\u00e9culos dos s\u00e9culos.","id":"Introitus","label":"Intr\u00f3ito"},{"body":"\u00d3 Deus, que ornastes a Ordem do Carmelo com a insigne honra de usar o nome da B. Maria, sempre Virgem e vossa M\u00e3e, concedei-nos prop\u00edcio que, sendo n\u00f3s auxiliados pela protec\u00e7\u00e3o daquela cuja comemora\u00e7\u00e3o celebramos hoje, solenemente, sejamos dignos de alcan\u00e7ar as eternas alegrias.\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis.","id":"Oratio","label":"Ora\u00e7\u00e3o"},{"body":"Li\u00e7\u00e3o do Livro da Sabedoria.\n*Sb 24:23-31*\nEu produzi, como a vinha, flores de suave odor, e as minhas flores s\u00e3o frutos de honra e de honestidade. Eu sou a m\u00e3e do amor puro, do temor, da ci\u00eancia e da esperan\u00e7a santa. Em mim existe toda a gra\u00e7a do caminho e da verdade; em mim existe toda a esperan\u00e7a da vida e da virtude. Vinde a mim, \u00f3 v\u00f3s, que me desejais com ardor, e saciai-vos com meus frutos; pois o meu esp\u00edrito \u00e9 mais doce do que o mel e a minha heran\u00e7a excede em do\u00e7ura o pr\u00f3prio favo de mel! Minha mem\u00f3ria permanecer\u00e1 nas gera\u00e7\u00f5es de todos os s\u00e9culos. Aqueles que me comerem ter\u00e3o ainda fome; e aqueles que me beberem ter\u00e3o ainda sede. Aqueles que me escutam n\u00e3o ser\u00e3o confundidos; aqueles que se orientarem em mim n\u00e3o pecar\u00e3o; e aqueles que me tornarem conhecida alcan\u00e7ar\u00e3o a vida eterna.","id":"Lectio","label":"Epistola"},{"body":"Bendita e vener\u00e1vel sois v\u00f3s, \u00f3 Virgem Maria, que fostes M\u00e3e do Salvador, sem que a vossa pureza sofresse a mais leve ofensa.\nV. \u00d3 Virgem M\u00e3e de Deus, Aquele que nem todo o universo \u00e9 capaz de conter, esteve encerrado, quando se fez homem, no vosso seio. Aleluia, aleluia.\nV. Depois de haverdes dado \u00e0 luz, permanecestes Virgem Imaculada: Intercedei por n\u00f3s, \u00f3 M\u00e3e de Deus. Aleluia.","id":"Graduale","label":"Gradual"},{"body":"Continua\u00e7\u00e3o do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 11:27-28*\nNaquele tempo, falando Jesus \u00e0s turbas, eis que uma mulher, elevando a voz no meio da multid\u00e3o, Lhe disse: \u00abBem-aventurado o seio que Vos trouxe; bem-aventurados os peitos que Vos amamentaram!\u00bb. E Jesus respondeu, dizendo: \u00abBem-aventurados, antes, aqueles que ouvem a palavra de Deus e a cumprem\u00bb.","id":"Evangelium","label":"Evangelho"},{"body":"*Jr 18:20*\nAve Maria, cheia de gra\u00e7a: o Senhor \u00e9 convosco: bendita sois v\u00f3s entre as mulheres, e bendito \u00e9 o fruto do vosso ventre.","id":"Offertorium","label":"Ofert\u00f3rio"},{"body":"Santificai, Senhor, Vos pedimos, as oblatas que Vos s\u00e3o apresentadas, e, pela eficac\u00edssima intercess\u00e3o da B. V. Maria, fazei que nos sejam salutares.\nPelo mesmo nosso Senhor.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Pref\u00e1cio da B. Virgem Maria*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, e de sempre Vos louvar, bendizer e anunciar da Bem-aventurada Maria, sempre Virgem. Foi ela quem concebeu o vosso Filho Unig\u00e9nito por obra do Esp\u00edrito Santo, e, sem a mais leve perda de gl\u00f3ria da virgindade, deu ao mundo a Luz eterna, Jesus Cristo, nosso Senhor, por quem os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram, as Potestades a reverenciam, os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a festejam em transportes de alegria. E, Vos imploramos, permiti que unamos as nossas vozes \u00e0s de todos estes, dizendo em suplicante confiss\u00e3o:","id":"Prefatio","label":"Pref\u00e1cio"},{"body":"Bem-aventuradas as entranhas da Virgem Maria, que trouxeram encerrado o Filho do Pai Eterno.","id":"Communio","label":"Com\u00fanio"},{"body":"Que a augusta intercess\u00e3o de Maria, vossa gloriosa M\u00e3e e sempre Virgem, nos sirva de aux\u00edlio, Senhor, Vos rogamos; e que, depois de havermos sido perpetuamente cumulados dos seus benef\u00edcios e livres de todos os perigos, a sua bondade nos fa\u00e7a viver em conc\u00f3rdia.\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis.","id":"Postcommunio","label":"Postcom\u00fanio"}]}]
