[{"info":{"additional_info":[],"date":"2020-04-26","description":"","rank":2,"tempora":null,"title":"2\u00ba Domingo depois da P\u00e1scoa"},"proper_latin":[{"body":"*Ps 32:5-6*\nMiseric\u00f3rdia D\u00f3mini plena est terra, allel\u00faja: verbo D\u00f3mini c\u0153li firm\u00e1ti sunt, allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 32:1*\nExsult\u00e1te, justi, in D\u00f3mino: rectos decet collaud\u00e1tio.\nGl\u00f3ria Patri.\nMiseric\u00f3rdia D\u00f3mini plena est terra, allel\u00faja: verbo D\u00f3mini c\u0153li firm\u00e1ti sunt, allel\u00faja, allel\u00faja.","id":"Introitus","label":"Introitus"},{"body":"Deus, qui in F\u00edlii tui humilit\u00e1te jac\u00e9ntem mundum erex\u00edsti: fid\u00e9libus tuis perp\u00e9tuam conc\u00e9de l\u00e6t\u00edtiam; ut, quos perp\u00e9tu\u00e6 mortis eripu\u00edsti c\u00e1sibus, gaudiis f\u00e1cias p\u00e9rfrui sempit\u00e9rnis.\nPer e\u00fandem.","id":"Oratio","label":"Oratio"},{"body":"L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Petri Ap\u00f3stoli\n*1 Petri 2:21-25*\nCar\u00edssimi: Christus passus est pro nobis, vobis rel\u00ednquens ex\u00e9mplum, ut sequ\u00e1mini vest\u00edgia ejus. Qui pecc\u00e1tum non fecit, nec inv\u00e9ntus est dolus in ore ejus: qui cum male dicer\u00e9tur, non maledic\u00e9bat: cum pater\u00e9tur, non comminab\u00e1tur: trad\u00e9bat autem judic\u00e1nti se inj\u00faste: qui pecc\u00e1ta nostra ipse p\u00e9rtulit in c\u00f3rpore suo super lignum: ut, pecc\u00e1tis m\u00f3rtui, just\u00edti\u00e6 viv\u00e1mus: cujus liv\u00f3re san\u00e1ti estis. Er\u00e1tis enim sicut oves err\u00e1ntes, sed conv\u00e9rsi estis nunc ad past\u00f3rem et ep\u00edscopum anim\u00e1rum vestr\u00e1rum.","id":"Lectio","label":"Lectio"},{"body":"Allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Luc 24:35*\nCognov\u00e9runt disc\u00edpuli D\u00f3minum Jesum in fracti\u00f3ne panis. Allel\u00faja\n*Joannes 10:14*\nEgo sum pastor bonus: et cogn\u00f3sco oves meas, et cogn\u00f3scunt me me\u00e6. Allel\u00faja.","id":"Graduale","label":"Graduale"},{"body":"Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Jo\u00e1nnem\n*Joann 10:11-16*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus pharis\u01fdis: Ego sum pastor bonus. Bonus pastor \u00e1nimam suam dat pro \u00f3vibus suis. Mercen\u00e1rius autem et qui non est pastor, cujus non sunt oves pr\u00f3pri\u00e6, videt lupum veni\u00e9ntem, et dim\u00edttit oves et fugit: et lupus rapit et disp\u00e9rgit oves: mercen\u00e1rius autem fugit, quia mercen\u00e1rius est et non p\u00e9rtinet ad eum de \u00f3vibus. Ego sum pastor bonus: et cogn\u00f3sco meas et cogn\u00f3scunt me me\u00e6. Sicut novit me Pater, et ego agn\u00f3sco Patrem, et \u00e1nimam meam pono pro \u00f3vibus meis. Et \u00e1lias oves h\u00e1beo, qu\u00e6 non sunt ex hoc ov\u00edli: et illas op\u00f3rtet me add\u00facere, et vocem meam \u00e1udient, et fiet unum ov\u00edle et unus pastor. ","id":"Evangelium","label":"Evangelium"},{"body":"*Ps 62:2; 62:5*\nDeus, Deus meus, ad te de luce v\u00edgilo: et in n\u00f3mine tuo lev\u00e1bo manus meas, allel\u00faja.","id":"Offertorium","label":"Offertorium"},{"body":"Benedicti\u00f3nem nobis, D\u00f3mine, c\u00f3nferat salut\u00e1rem sacra semper obl\u00e1tio: ut, quod agit myst\u00e9rio, virt\u00fate perf\u00edciat.\nPer Dominum.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Paschalis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re: Te quidem, D\u00f3mine, omni t\u00e9mpore, sed in hoc pot\u00edssimum (sed tempore Passionis)\nhac pot\u00edssimum nocte (sed octava Pasch\u00e6)\nhac pot\u00edssimum die glori\u00f3sius pr\u00e6dic\u00e1re, cum Pascha nostrum immol\u00e1tus est Christus. Ipse enim verus est Agnus, qui \u00e1bstulit pecc\u00e1ta mundi. Qui mortem nostram mori\u00e9ndo destr\u00faxit et vitam resurg\u00e9ndo repar\u00e1vit. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:","id":"Prefatio","label":"Prefatio"},{"body":"*Joannes 10:14*\nEgo sum pastor bonus, allel\u00faja: et cogn\u00f3sco oves meas, et cogn\u00f3scunt me me\u00e6, allel\u00faja, allel\u00faja.","id":"Communio","label":"Communio"},{"body":"Pr\u00e6sta nobis, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut, vivificati\u00f3nis tu\u00e6 gr\u00e1tiam consequ\u00e9ntes, in tuo semper m\u00fanere glori\u00e9mur.\nPer Dominum.","id":"Postcommunio","label":"Postcommunio"}],"proper_vernacular":[{"body":"*Sl 32:5-6*\nThe earth is full of the goodness of the Lord, alleluia: by the word of the Lord were the heavens made, alleluia, alleluia.\n*Sl 32:1*\nRejoice in the Lord, O ye righteous: praise is comely for the upright.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nThe earth is full of the goodness of the Lord, alleluia: by the word of the Lord were the heavens made, alleluia, alleluia.","id":"Introitus","label":"Intr\u00f3ito"},{"body":"O God, who, by the humility of Thy Son, didst lift up a fallen world, grant unending happiness to Thy faithful: that those whom Thou hast snatched from the perils of endless death, Thou mayest cause to rejoice in everlasting days\nPelo mesmo nosso Senhor.","id":"Oratio","label":"Ora\u00e7\u00e3o"},{"body":"Lesson from the first letter of St. Peter the Apostle\n*1 Pet 2:21-25*\nDearly beloved, Christ suffered for us, leaving you an example, that you should follow His steps who did no sin, neither was guile found in His mouth. Who when He was reviled, did not revile: when He suffered, He threatened not, but delivered Himself to him that judged Him unjustly: who His own self bore our sins in His body upon the tree: that we, being dead to sins, should live to justice; by whose stripes you were healed. For you were as sheep going astray: but you are now converted to the Shepherd and Bishop of your souls.","id":"Lectio","label":"Epistola"},{"body":"Allel\ufffdja, allel\ufffdja.\n*Lc 24:35*\nThe disciples knew the Lord Jesus in the breaking of bread. Allel\ufffdja.\n*John 10:14*\nI am the good Shepherd: and I know My sheep, and Mine know Me. Allel\ufffdja.","id":"Graduale","label":"Gradual"},{"body":"Continuation \u2629 of the Holy Gospel according to John\n*John 10:11-16*\nAt that time Jesus said to the Pharisees: I am the good Shepherd. The good Shepherd giveth his life for his sheep. But the hireling, and he that is not the shepherd, whose own the sheep are not, seeth the wolf coming and leaveth the sheep and flieth: and the wolf catcheth and scattereth the sheep: and the hireling flieth, because he is a hireling, and he hath no care for the sheep. I am the good Shepherd: and I know Mine, and Mine know Me, as the Father knoweth Me, and I know the Father: and I lay down My life for My sheep. And other sheep I have that are not of this fold: them also I must bring, and they shall hear My voice, and there shall be one fold and one shepherd.","id":"Evangelium","label":"Evangelho"},{"body":"*Sl 62:2; 62:5*\nO God, my God, to Thee do I watch at break of day: and in Thy Name I will lift up my hands, allel\ufffdja.","id":"Offertorium","label":"Ofert\u00f3rio"},{"body":"May this holy offering, O Lord, always bring to us Thy healing blessing: that what it represents in a Mystery, it may accomplish with power.\nPor nosso Senhor.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Pref\u00e1cio da P\u00e1scoa*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar, que Vos louvemos sempre, mas principalmente... em que Jesus Cristo foi imolado, como nova P\u00e1scoa. Pois Ele \u00e9 o verdadeiro Cordeiro que tirou os pecados do mundo e que pela sua Ressurrei\u00e7\u00e3o nos restituiu a vida. Por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:","id":"Prefatio","label":"Pref\u00e1cio"},{"body":"*John 10:14*\nI am the good Shepherd, alleluia: and I know My sheep, and Mine know Me, allel\ufffdja, allel\ufffdja.","id":"Communio","label":"Com\u00fanio"},{"body":"Grant unto us, we beseech Thee, almighty God, that having received the grace of a new life, we may ever glory in Thy gift.\nPor nosso Senhor.","id":"Postcommunio","label":"Postcom\u00fanio"}]}]
