[{"info":{"additional_info":["Paramentos vermelhos"],"date":"2020-06-09","description":"Wed\u0142ug starej tradycji czczeni dzisiaj M\u0119czennicy rzymscy byli bra\u0107mi. Ponie\u015bli m\u0119cze\u0144stwo w III wieku.\n\nW Okresie Wielkanocnym Msza wp\u00f3lna nr 17 Sancti tui, z wyj\u0105tkiem kokekty, sekrety i pokomunii i aleluia wielkanocnego jak ni\u017cej.\n","rank":4,"tempora":"Ter\u00e7a-feira depois 1\u00aa semana da oitava de Pentecostes","title":"S.S. Primo e Feliciano, M\u00e1rtires"},"proper_latin":[{"body":"*Eccli 44:15; 44:14*\nSapi\u00e9ntiam Sanct\u00f3rum narrent p\u00f3puli, et laudes e\u00f3rum n\u00fantiet eccl\u00e9sia: n\u00f3mina autem e\u00f3rum vivent in s\u01fdculum s\u01fdculi.\n*Ps 32:1*\nExsult\u00e1te, justi, in D\u00f3mino: rectos decet collaud\u00e1tio.\nGl\u00f3ria Patri.\nSapi\u00e9ntiam Sanct\u00f3rum narrent p\u00f3puli, et laudes e\u00f3rum n\u00fantiet eccl\u00e9sia: n\u00f3mina autem e\u00f3rum vivent in s\u01fdculum s\u01fdculi.","id":"Introitus","label":"Introitus"},{"body":"Fac nos, qu\u01fdsumus. D\u00f3mine, sanct\u00f3rum Martyrum tu\u00f3rum Primi et Felici\u00e1ni semper festa sect\u00e1ri: quorum suffr\u00e1giis protecti\u00f3nis tu\u00e6 dona senti\u00e1mus.\nPer Dominum.","id":"Oratio","label":"Oratio"},{"body":"L\u00e9ctio libri Sapi\u00e9nti\u00e6.\n*Sap 5:16-20*\nJusti autem in perp\u00e9tuum vivent, et apud D\u00f3minum est merces e\u00f3rum, et cogit\u00e1tio ill\u00f3rum apud Alt\u00edssimum. Ideo accipient regnum dec\u00f3ris, et diad\u00e9ma speci\u00e9i de manu D\u00f3mini: qu\u00f3niam d\u00e9xtera sua teget eos, et br\u00e1chio sancto suo def\u00e9ndet illos. Accipiet armat\u00faram zelus ill\u00edus, et arm\u00e1bit creat\u00faram ad ulti\u00f3nem inimic\u00f3rum. Induet pro thor\u00e1ce just\u00edtiam, et acc\u00edpiet pro g\u00e1lea jud\u00edcium certum. Sumet scutum inexpugn\u00e1bile \u00e6quit\u00e1tem.","id":"Lectio","label":"Lectio"},{"body":"*Ps 88:6; 88:2*\nConfiteb\u00fantur coeli mirab\u00edlia tua, D\u00f3mine: etenim verit\u00e1tem tuam in eccl\u00e9sia sanct\u00f3rum.\nV. Miseric\u00f3rdias tuas, D\u00f3mine, in \u00e6t\u00e9rnum cant\u00e1bo: in generati\u00f3ne et prog\u00e9nie. Allel\u00faja, allel\u00faja.\nV. H\u00e6c est vera frat\u00e9rnitas, qu\u00e6 vicit mundi cr\u00edmina: Christum sec\u00fata est, \u00ednclita tenens regna coel\u00e9stia. Allel\u00faja.","id":"Graduale","label":"Graduale"},{"body":"Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum.\n*Matt 11:25-30*\nIn illo t\u00e9mpore: Resp\u00f3ndens Jesus, dixit: Conf\u00edteor tibi, Pater, D\u00f3mine coeli et terr\u00e6, quia abscond\u00edsti h\u00e6c a sapi\u00e9ntibus et prud\u00e9ntibus, et revel\u00e1sti ea p\u00e1rvulis. Ita, Pater: qu\u00f3niam sic fuit pl\u00e1citum ante te. Omnia mihi tr\u00e1dita sunt a Patre meo. Et nemo novit F\u00edlium nisi Pater: neque Patrem quis novit nisi F\u00edlius, et cui vol\u00faerit F\u00edlius revel\u00e1re. Ven\u00edte ad me, omnes, qui labor\u00e1tis et oner\u00e1ti estis, et ego ref\u00edciam vos. T\u00f3llite jugum meum super vos, et d\u00edscite a me, quia mitis sum et h\u00familis corde: et inveni\u00e9tis r\u00e9quiem anim\u00e1bus vestris. Jugum enim meum su\u00e1ve est et onus meum leve.","id":"Evangelium","label":"Evangelium"},{"body":"*Ps 67:36*\nMir\u00e1bilis Deus in Sanctis suis: Deus Isra\u00ebl, ipse dabit virt\u00fatem et fortit\u00fadinem plebi su\u00e6: bened\u00edctus Deus, allel\u00faja.","id":"Offertorium","label":"Offertorium"},{"body":"Fiat tibi, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, h\u00f3stia sacr\u00e1nda plac\u00e1bilis, preti\u00f3si celebrit\u00e1te mart\u00fdrii: qu\u00e6 et pecc\u00e1ta nostra pur\u00edficet, et tu\u00f3rum tibi vota conc\u00edliet famul\u00f3rum.\nPer Dominum.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:","id":"Prefatio","label":"Prefatio"},{"body":"*Joannes 15:16*\nEgo vos elegi de mundo, ut e\u00e1tis et fructum affer\u00e1tis: et fructus vester m\u00e1neat.","id":"Communio","label":"Communio"},{"body":"Qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum tu\u00f3rum Primi et Felici\u00e1ni coel\u00e9stibus myst\u00e9riis celebr\u00e1ta soll\u00e9mnitas, indulg\u00e9ntiam nobis tu\u00e6 propitiati\u00f3nis acqu\u00edrat.\nPer Dominum.","id":"Postcommunio","label":"Postcommunio"}],"proper_vernacular":[{"body":"*Sb 44:15; 44:14*\nM\u0105dro\u015b\u0107 \u015awi\u0119tych opowiada\u0107 b\u0119d\u0105 narody, a chwa\u0142\u0119 b\u0119dzie g\u0142osi\u0142o zgromadzenie, imiona ich b\u0119d\u0105 \u017cy\u0142y na wieki wiek\u00f3w.\n*Sl 32:1*\nSprawiedliwi, weselcie si\u0119 w Panu: prawym przystoi Go chwali\u0107.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nM\u0105dro\u015b\u0107 \u015awi\u0119tych opowiada\u0107 b\u0119d\u0105 narody, a chwa\u0142\u0119 b\u0119dzie g\u0142osi\u0142o zgromadzenie, imiona ich b\u0119d\u0105 \u017cy\u0142y na wieki wiek\u00f3w.","id":"Introitus","label":"Intr\u00f3ito"},{"body":"Daj nam, Panie, zawsze tak obchodzi\u0107 uroczysto\u015b\u0107 \u015bwi\u0119tych M\u0119czennik\u00f3w Twoich Pryma i Felicjana, aby\u015bmy za ich wstawiennictwem doznali Twojej dobroczynnej opieki.\nPor nosso Senhor.","id":"Oratio","label":"Ora\u00e7\u00e3o"},{"body":"Li\u00e7\u00e3o do Livro da Sabedoria.\n*Sb 5:16-20*\nOs justos viver\u00e3o eternamente e alcan\u00e7ar\u00e3o recompensa junto do Senhor, pois o Alt\u00edssimo cuidar\u00e1 deles. Eis porque receber\u00e3o das m\u00e3os do Senhor um reino de gl\u00f3ria e um diadema brilhante! O Senhor proteg\u00ea-los-\u00e1 com sua dextra, cobrindo-os com seu divino bra\u00e7o, que ser\u00e1 como um escudo. Seu zelo o levar\u00e1 a tomar a armadura e a armar as criaturas para se vingar dos seus inimigos. Envergar\u00e1 a justi\u00e7a como coura\u00e7a e a integridade do ju\u00edzo como capacete; e revestir-se-\u00e1 com a equidade como escudo inexpugn\u00e1vel.","id":"Lectio","label":"Epistola"},{"body":"*Sl 88:6; 88:2*\nNiebiosa wielbi\u0105 cuda Twoje, Panie, a wierno\u015b\u0107 Twoj\u0105 zgromadzenie \u015bwi\u0119tych.\nV. Na wieki b\u0119d\u0119 opiewa\u0142 \u0142aski Pana: przez wszystkie pokolenia. Aleluia, aleluia.\nV. Oto prawdziwe braterstwo, kt\u00f3re zwyci\u0119\u017cy\u0142o wyst\u0119pki \u015bwiata: posz\u0142o \u015bladem Chrystusa, otrzymuj\u0105c zaszczytne Kr\u00f3lestwo Niebieskie. Aleluia.","id":"Graduale","label":"Gradual"},{"body":"Continua\u00e7\u00e3o do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 11:25-30*\nNaquele tempo, respondendo Jesus, disse: \u00abDou-Vos gra\u00e7as, \u00f3 Pai, Senhor do c\u00e9u e da terra, pois que ocultastes estas cousas aos s\u00e1bios e aos prudentes e as revelastes aos pequenos. Sim, \u00f3 Pai, dou-Vos gra\u00e7as, porque assim o quisestes. Todas as cousas me foram dadas pelo meu Pai; e ningu\u00e9m conhece o Filho sen\u00e3o o Pai, assim como ningu\u00e9m conhece o Pai sen\u00e3o o Filho, e aquele a quem o Filho o quer revelar. Vinde a mim, v\u00f3s todos, que trabalhais e estais sobrecarregados, e vos confortarei. Tomai sobre v\u00f3s o meu jugo e aprendei de mim; pois sou manso e humilde de cora\u00e7\u00e3o; e achareis o repouso para as vossas almas. Meu jugo \u00e9 suave e o meu \u00f3nus \u00e9 leve.","id":"Evangelium","label":"Evangelho"},{"body":"*Ps 67:36*\nPrzedziwny jest B\u00f3g w swoich \u015awi\u0119tych: B\u00f3g Izraela, sam swojemu ludowi daje pot\u0119g\u0119 i si\u0142\u0119: b\u0142ogos\u0142awiony B\u00f3g. Aleluia.","id":"Offertorium","label":"Ofert\u00f3rio"},{"body":"Prosimy Ci\u0119, Panie, niech ta ofiara, sk\u0142adana ku uczczeniu chwalebnego m\u0119cze\u0144stwa, zjedna nam Ciebie, by\u015b przez ni\u0105 i grzechy nasze zmaza\u0142, i przyj\u0105\u0142 \u0142askawie b\u0142agania s\u0142ug Swoich.\nPor nosso Senhor.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Pref\u00e1cio Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:","id":"Prefatio","label":"Pref\u00e1cio"},{"body":"*J 15:16*\nJa was wybra\u0142em ze \u015bwiata, aby\u015bcie poszli i owoc przynie\u015bli, i \u017ceby owoc wasz trwa\u0142.","id":"Communio","label":"Com\u00fanio"},{"body":"Prosimy Ci\u0119, wszechmog\u0105cy Bo\u017ce, aby uroczysto\u015b\u0107 \u015bwi\u0119tych M\u0119czennik\u00f3w Twoich Pryma i Felicjana, obchodzona przez sprawowanie niebieskich tajemnic, wyjedna\u0142a nam Twe \u0142askawe przebaczenie.\nPor nosso Senhor.","id":"Postcommunio","label":"Postcom\u00fanio"}]}]
