[{"info":{"additional_info":["Paramentos vermelhos"],"date":"2020-08-11","description":"\u015awi\u0119ci Tyburcjusz i Zuzanna zostali um\u0119czeni w Rzymie. Bli\u017csze szczeg\u00f3\u0142y m\u0119cze\u0144stwa nie\n\nMsza wsp\u00f3lna nr 15 Salus autem, z wyj\u0105tkiem kolekty, sekrety i pokomunii\n","rank":4,"tempora":"Ter\u00e7a-feira da 10\u00aa semana depois de Pentecostes","title":"S.S. Tib\u00farcio e Susana, M\u00e1rtires"},"proper_latin":[{"body":"*Ps 78:11-12; 78:10*\nIntret in consp\u00e9ctu tuo, D\u00f3mine, g\u00e9mitus compedit\u00f3rum: redde vic\u00ednis nostris s\u00e9ptuplum in sinu e\u00f3rum: v\u00edndica s\u00e1nguinem Sanct\u00f3rum tu\u00f3rum, qui eff\u00fasus est.\n*Ps 78:1*\nDeus, ven\u00e9runt gentes in heredit\u00e1tem tuam: pollu\u00e9runt templum sanctum tuum: posu\u00e9runt Jer\u00fasalem in pom\u00f3rum cust\u00f3diam.\nGl\u00f3ria Patri.\nIntret in consp\u00e9ctu tuo, D\u00f3mine, g\u00e9mitus compedit\u00f3rum: redde vic\u00ednis nostris s\u00e9ptuplum in sinu e\u00f3rum: v\u00edndica s\u00e1nguinem Sanct\u00f3rum tu\u00f3rum, qui eff\u00fasus est.","id":"Introitus","label":"Introitus"},{"body":"Sanct\u00f3rum Martyrum tu\u00f3rum Tiburtii et Sus\u00e1nn\u00e6 nos, D\u00f3mine, f\u00f3veant continu\u00e1ta pr\u00e6s\u00eddia: quia non d\u00e9sinis prop\u00edtius intu\u00e9ri; quos t\u00e1libus aux\u00edliis conc\u00e9sseris adjuv\u00e1ri.\nPer Dominum.","id":"Oratio","label":"Oratio"},{"body":"L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Hebr\u00e6os.\n*Hebr 11:33-39*\nFratres: Sancti per fidem vic\u00e9runt regna, oper\u00e1ti sunt just\u00edtiam, ad\u00e9pti sunt repromissi\u00f3nes, obturav\u00e9runt ora le\u00f3num, exstinx\u00e9runt \u00edmpetum ignis, effug\u00e9runt \u00e1ciem gl\u00e1dii, convalu\u00e9runt de infirmit\u00e1te, fortes facti sunt in bello, castra vert\u00e9runt exter\u00f3rum: accep\u00e9runt mul\u00ederes de resurrecti\u00f3ne m\u00f3rtuos suos: \u00e1lii autem distenti sunt, non suscipi\u00e9ntes redempti\u00f3nem, ut meli\u00f3rem inven\u00edrent resurrecti\u00f3nem: \u00e1lii vero lud\u00edbria et v\u00e9rbera exp\u00e9rti, \u00ednsuper et v\u00edncula et c\u00e1rceres: lapid\u00e1ti sunt, secti sunt, tent\u00e1ti sunt, in occisi\u00f3ne gl\u00e1dii m\u00f3rtui sunt: circui\u00e9runt in mel\u00f3tis, in p\u00e9llibus capr\u00ednis, eg\u00e9ntes, angusti\u00e1ti, affl\u00edcti: quibus dignus non erat mundus: in solitud\u00ednibus err\u00e1ntes, in m\u00f3ntibus et spel\u00fancis et in cav\u00e9rnis terr\u00e6. Et hi omnes testim\u00f3nio f\u00eddei prob\u00e1ti, inv\u00e9nti sunt in Christo Jesu, D\u00f3mino nostro.","id":"Lectio","label":"Lectio"},{"body":"*Exod 15:11*\nGlori\u00f3sus Deus in Sanctis suis: mir\u00e1bilis in majest\u00e1te, f\u00e1ciens prod\u00edgia.\n*Exod 15:6*\nV. D\u00e9xtera tua, D\u00f3mine, glorific\u00e1ta est in virt\u00fate: d\u00e9xtera manus tua confr\u00e9git inim\u00edcos. Allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Eccl 44:14*\nC\u00f3rpora Sanct\u00f3rum in pace sep\u00falta sunt, et n\u00f3mina e\u00f3rum vivent in generati\u00f3nem et generati\u00f3nem. Allel\u00faja.","id":"Graduale","label":"Graduale"},{"body":"Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam.\n*Luc 21:9-19*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Cum audieritis proelia et sediti\u00f3nes, nol\u00edte terr\u00e9ri: op\u00f3rtet primum h\u00e6c f\u00ederi, sed nondum statim finis. Tunc dic\u00e9bat illis: Surget gens contra gentem, et regnum adv\u00e9rsus regnum. Et terr\u00e6m\u00f3tus magni erunt per loca, et pestil\u00e9nti\u00e6, et fames, terror\u00e9sque de coelo, et signa magna erunt. Sed ante h\u00e6c \u00f3mnia inj\u00edcient vobis manus suas, et persequ\u00e9ntur trad\u00e9ntes in synag\u00f3gas et cust\u00f3dias, trah\u00e9ntes ad reges et praesides propter nomen meum: cont\u00ednget autem vobis in testim\u00f3nium. P\u00f3nite ergo in c\u00f3rdibus vestris non pr\u00e6medit\u00e1ri, quem\u00e1dmodum responde\u00e1tis. Ego enim dabo vobis os et sapi\u00e9ntiam, cui non pot\u00e9runt res\u00edstere et contrad\u00edcere omnes advers\u00e1rii vestri. Trad\u00e9mini autem a par\u00e9ntibus, et fr\u00e1tribus, et cogn\u00e1tis, et am\u00edcis, et morte aff\u00edcient ex vobis: et \u00e9ritis \u00f3dio \u00f3mnibus propter nomen meum: et cap\u00edllus de c\u00e1pite vestro non per\u00edbit. In pati\u00e9ntia vestra possid\u00e9bitis \u00e1nimas vestras.","id":"Evangelium","label":"Evangelium"},{"body":"*Ps 67:36*\nMir\u00e1bilis Deus in Sanctis suis: Deus Isra\u00ebl, ipse dabit virt\u00fatem et fortit\u00fadinem plebi su\u00e6: bened\u00edctus Deus, allel\u00faja.\n(sed post Septuagesimam dicitur)\nDeus.","id":"Offertorium","label":"Offertorium"},{"body":"Ad\u00e9sto, D\u00f3mine, pr\u00e9cibus p\u00f3puli tui, ad\u00e9sto mun\u00e9ribus: ut, qu\u00e6 sacris sunt obl\u00e1ta myst\u00e9riis, tu\u00f3rum tibi pl\u00e1ceant intercessi\u00f3ne Sanct\u00f3rum.\nPer Dominum.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:","id":"Prefatio","label":"Prefatio"},{"body":"*Sap 3:4-6*\nEt si coram hom\u00ednibus torm\u00e9nta passi sunt, Deus tent\u00e1vit eos: tamquam aurum in forn\u00e1ce prob\u00e1vit eos, et quasi holoc\u00e1usta acc\u00e9pit eos.","id":"Communio","label":"Communio"},{"body":"S\u00fampsimus, D\u00f3mine, pignus redempti\u00f3nis \u00e6t\u00e9rn\u00e6: quod sit nobis, qu\u01fdsumus, interveni\u00e9ntibus sanctis Mart\u00fdribus tuis, vit\u00e6 pr\u00e6s\u00e9ntis aux\u00edlium p\u00e1riter et fut\u00far\u00e6.\nPer Dominum.","id":"Postcommunio","label":"Postcommunio"}],"proper_vernacular":[{"body":"*Sl 36:39*\nA salva\u00e7\u00e3o dos justos, por\u00e9m, est\u00e1 no Senhor; Ele \u00e9 o seu ref\u00fagio na ocasi\u00e3o da tribula\u00e7\u00e3o.\n*Sl 36:1*\nN\u00e3o invejeis os maus, nem tenhais emula\u00e7\u00e3o daqueles que cometem iniquidades.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nA salva\u00e7\u00e3o dos justos, por\u00e9m, est\u00e1 no Senhor; Ele \u00e9 o seu ref\u00fagio na ocasi\u00e3o da tribula\u00e7\u00e3o.","id":"Introitus","label":"Intr\u00f3ito"},{"body":"Panie, niech nas otacza ci\u0105g\u0142a opieka \u015bwi\u0119tych Twoich M\u0119czennik\u00f3w Tyburcjusza i Zuzany, bo nie przestajesz \u0142askawie spogl\u0105da\u0107 na tych, kt\u00f3rych raczysz wspiera\u0107 tak\u0105 pomoc\u0105.\nPor nosso Senhor.","id":"Oratio","label":"Ora\u00e7\u00e3o"},{"body":"Czytanie z Listu \u015bwi\u0119tego Paw\u0142a Aposto\u0142a do Hebrajczyk\u00f3w.\n*Heb 11:33-39*\nBracia: \u015awi\u0119ci przez wiar\u0119 pokonali kr\u00f3lestwa, wype\u0142nili sprawiedliwo\u015b\u0107, otrzymali obietnice, zawarli lwie paszcz\u0119ki, zdusili pot\u0119g\u0119 ognia, uszli ostrza miecza, d\u017awign\u0119li si\u0119 z niemocy, m\u0119\u017cnymi stali si\u0119 na wojnie, zmusili do ucieczki wojska nieprzyjacielskie. Przez nich niewiasty odzyska\u0142y umar\u0142ych swoich niby przywr\u00f3conych do \u017cycia, podczas gdy inni zgin\u0119li w m\u0119ce, nie zgodziwszy si\u0119 na wykup, aby dost\u0105pi\u0107 lepszego zmartwychwstania. Jeszcze inni doznali szyderstw i bicia, a ponadto wi\u0119z\u00f3w i ciemnic. Byli kamienowani, pi\u0142owani, dr\u0119czeni, przebijani mieczem, b\u0142\u0105kali si\u0119 w owczych i kozich sk\u00f3rach, w n\u0119dzy, w ucisku i w utrapieniach. \u015awiat nie by\u0142 ich godzien i tu\u0142ali si\u0119 po pustkowiach, g\u00f3rach, grotach i jaskiniach ziemi. A ci wszyscy przez wiar\u0119 zaleceni znale\u017ali si\u0119 w Chrystusie Jezusie, Panu naszym.","id":"Lectio","label":"Epistola"},{"body":"*Sl 33:18-19*\nClamaram os justos; ent\u00e3o o senhor ouviu-os e livrou-os de todas suas afli\u00e7\u00f5es.\nV. O Senhor est\u00e1 pr\u00f3ximo daqueles que t\u00eam o cora\u00e7\u00e3o atribulado; e salvar\u00e1 os que t\u00eam o esp\u00edrito humilhado. Aleluia, aleluia.\nV. O ex\u00e9rcito c\u00e2ndido dos m\u00e1rtires, \u00f3 Senhor, canta louvores em vossa honra! Aleluia.","id":"Graduale","label":"Gradual"},{"body":"Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 12:1-8*\nNaquele tempo, disse Jesus aos seus disc\u00edpulos: \u00abAcautelai-vos com o fermento dos fariseus, que \u00e9 a hipocrisia, pois nada h\u00e1 oculto que n\u00e3o chegue a ser descoberto, nem segredo que n\u00e3o venha a ser revelado. At\u00e9 aquelas coisas que dissestes nas trevas ser\u00e3o publicadas \u00e0 luz; e o que dissestes ao ouvido, no rec\u00f4ndito dos vossos cub\u00edculos, ser\u00e1 apregoado sobre os telhados. Digo-vos, por\u00e9m, a v\u00f3s, que sois meus amigos: n\u00e3o tenhais receio daqueles que matam o corpo e depois n\u00e3o podem fazer mais nada. Sabeis a quem deveis temer? Temei aquele que, depois de haver dado a morte, tem ainda o poder de lan\u00e7ar no inferno. Sim; eu vo-lo digo: temei este. Porventura se n\u00e3o vendem cinco p\u00e1ssaros por dous ceitis? Contudo, nem um s\u00f3 deles fica em esquecimento diante de Deus! At\u00e9 os cabelos da vossa cabe\u00e7a est\u00e3o contados! N\u00e3o tenhais, pois, receio. V\u00f3s valeis mais do que muitos p\u00e1ssaros. Tamb\u00e9m vos digo: todo aquele que me confessar diante dos homens, o Filho do homem o reconhecer\u00e1 igualmente diante dos Anjos de Deus\u00bb.","id":"Evangelium","label":"Evangelho"},{"body":"*Sb 3:1-3*\nAs almas dos justos est\u00e3o nas m\u00e3os de Deus e o tormento da mal\u00edcia as n\u00e3o tocar\u00e1! Aos olhos dos insensatos pareciam quase a morrer, todavia est\u00e3o na paz. Aleluia.","id":"Offertorium","label":"Ofert\u00f3rio"},{"body":"Panie, wejrzyj \u0142askawie na pro\u015bby Twego ludu, wejrzyj na dary: niech to, co z\u0142o\u017cono w \u015bwi\u0119tym misterium, spodoba si\u0119 Tobie dzi\u0119ki wstawiennictwu \u015awi\u0119tych.\nPor nosso Senhor.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Pref\u00e1cio Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:","id":"Prefatio","label":"Pref\u00e1cio"},{"body":"*Mt 10:27*\nO que vos digo nas trevas dizei-o \u00e0s claras, diz o Senhor; e o que vos disse ao ouvido pregai-o em cima dos telhados.","id":"Communio","label":"Com\u00fanio"},{"body":"Przyj\u0119li\u015bmy, Panie, zadatek zbawienia wiecznego: prosimy Ci\u0119, niech za wstawiennictwem \u015bwi\u0119tych Twoich M\u0119czennik\u00f3w udzieli nam on pomocy na \u017cycie doczesne i wieczne.\nPor nosso Senhor.","id":"Postcommunio","label":"Postcom\u00fanio"}]}]
