[{"info":{"additional_info":["Paramentos brancos"],"date":"2020-07-14","description":"Jan Fidanza urodzi\u0142 si\u0119 Bagnorea pod Viterbo w roku 1221. Wst\u0105piwszy do zakonu \u015bw. Franciszka zmieni\u0142 imi\u0119 na Bonawentura. Studiowa\u0142 na uniwersytecie paryskim. w 36 roku \u017cycia zosta\u0142 wybrany genera\u0142em zakonu i odda\u0142 mu takie us\u0142ugi, \u017ce nazywa si\u0119 go drugim za\u0142o\u017cycielem Franciszkan\u00f3w. Papie\u017c Grzegorz X mianowa\u0142 go kardyna\u0142em biskupem i poleci\u0142 przygotowa\u0107 drugi Sobor Lyo\u0144ski. \u015aw. Bonawentura by\u0142 najwybitnieszym z teolog\u00f3w tego soboru i przyczyni\u0142 si\u0119 do zawarcia unii z Ko\u015bcio\u0142em Wschodnim. Zmar\u0142 w czasie trwania soboru 15 lipca 1274 roku. Jego wybitne dzie\u0142a teologiczne i mistyczne zjedna\u0142y mu tytu\u0142 Doktora Ko\u015bcio\u0142a.\n\nMsza wsp\u00f3lna nr 20 In medio, z wyj\u0105tkiem aleluia, antyfony na ofiarowanie, sekrety i pokomunii\n","rank":3,"tempora":"Ter\u00e7a-feira da 6\u00aa semana depois de Pentecostes","title":"S. Boaventura, Bispo, Confessor e Doutor da Igreja"},"proper_latin":[{"body":"*Eccli 15:5*\nIn m\u00e9dio Eccl\u00e9si\u00e6 ap\u00e9ruit os ejus: et impl\u00e9vit eum D\u00f3minus sp\u00edritu sapi\u00e9nti\u00e6 et intell\u00e9ctus: stolam gl\u00f3ri\u00e6 \u00ednduit eum\n*Ps 91:2*\nBonum est confit\u00e9ri D\u00f3mino: et ps\u00e1llere n\u00f3mini tuo, Alt\u00edssime.\nGl\u00f3ria Patri.\nIn m\u00e9dio Eccl\u00e9si\u00e6 ap\u00e9ruit os ejus: et impl\u00e9vit eum D\u00f3minus sp\u00edritu sapi\u00e9nti\u00e6 et intell\u00e9ctus: stolam gl\u00f3ri\u00e6 \u00ednduit eum","id":"Introitus","label":"Introitus"},{"body":"Deus, qui p\u00f3pulo tuo \u00e6t\u00e9rn\u00e6 sal\u00fatis be\u00e1tum Bonavent\u00faram min\u00edstrum tribu\u00edsti: pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus; ut, quem Doct\u00f3rem vit\u00e6 hab\u00faimus in terris, intercess\u00f3rem hab\u00e9re mere\u00e1mur in coelis.\nPer Dominum.","id":"Oratio","label":"Oratio"},{"body":"L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Tim\u00f3theum.\n*2. Tim 4:1-8*\nCar\u00edssime: Testificor coram Deo, et Jesu Christo, qui judicaturus est vivos et mortuos, per adv\u00e9ntum ips\u00edus et regnum ejus: pr\u00e6dica verbum, insta opportune, importune: argue, obsecra, increpa in omni pati\u00e9ntia, et doctrina. Erit enim tempus, cum sanam doctrinam non sustin\u00e9bunt, sed ad sua desid\u00e9ria coacerv\u00e1bunt sibi magistros, prurientes \u00e1uribus, et a veritate quidem auditum avertent, ad f\u00e1bulas autem convert\u00e9ntur. Tu vero vigila, in \u00f3mnibus lab\u00f3ra, opus fac Evangel\u00edst\u00e6, ministerium tuum impie. Sobrius esto. Ego enim jam del\u00edbor, et tempus resoluti\u00f3nis me\u00e6 instat. Bonum cert\u00e1men cert\u00e1vi, cursum consumm\u00e1vi, fidem serv\u00e1vi. In r\u00e9liquo rep\u00f3sita est mihi cor\u00f3na just\u00edti\u00e6, quam reddet mihi D\u00f3minus in illa die, justus judex: non solum autem mihi, sed et iis, qui diligunt adv\u00e9ntum ejus.","id":"Lectio","label":"Lectio"},{"body":"*Ps 36:30-31*\nOs justi medit\u00e1bitur sapi\u00e9ntiam, et lingua ejus loqu\u00e9tur jud\u00edcium.\nV. Lex Dei ejus in corde ips\u00edus: et non supplantab\u00fantur gressus ejus. Allel\u00faja, allel\u00faja\n*Ps 109:4*\nJur\u00e1vit D\u00f3minus, et non poenit\u00e9bit eum: Tu es sac\u00e9rdos in \u00e6t\u00e9rnum, sec\u00fandum \u00f3rdinem Melch\u00edsedech. Allel\u00faja.","id":"Graduale","label":"Graduale"},{"body":"Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum.\n*Matt 5:13-19*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Vos estis sal terr\u00e6. Quod si sal evan\u00faerit, in quo sali\u00e9tur? Ad n\u00edhilum valet ultra, nisi ut mitt\u00e1tur foras, et conculc\u00e9tur ab hom\u00ednibus. Vos estis lux mundi. Non potest c\u00edvitas absc\u00f3ndi supra montem p\u00f3sita. Neque acc\u00e9ndunt luc\u00e9rnam, et ponunt eam sub m\u00f3dio, sed super candel\u00e1brum, ut luceat \u00f3mnibus qui in domo sunt. Sic l\u00faceat lux vestra coram hom\u00ednibus, ut v\u00eddeant \u00f3pera vestra bona, et glor\u00edficent Patrem vestrum, qui in coelis est. Nol\u00edte put\u00e1re, qu\u00f3niam veni s\u00f3lvere legem aut proph\u00e9tas: non veni s\u00f3lvere, sed adimpl\u00e9re. Amen, quippe dico vobis, donec tr\u00e1nseat coelum et terra, jota unum aut unus apex non pr\u00e6ter\u00edbit a lege, donec \u00f3mnia fiant. Qui ergo solvent unum de mand\u00e1tis istis m\u00ednimis, et doc\u00faerit sic h\u00f3mines, m\u00ednimus voc\u00e1bitur in regno coel\u00f3rum: qui autem f\u00e9cerit et doc\u00faerit, hic magnus voc\u00e1bitur in regno coel\u00f3rum.","id":"Evangelium","label":"Evangelium"},{"body":"*Ps 88:25*\nVeritas mea et miseric\u00f3rdia mea cum ipso: et in n\u00f3mine meo exalt\u00e1bitur cornu ejus.","id":"Offertorium","label":"Offertorium"},{"body":"Sancti Bonavent\u00far\u00e6 Confess\u00f3ris tui atque Pont\u00edficis, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, \u00e1nnua soll\u00e9mnitas piet\u00e1ti tu\u00e6 nos reddat acc\u00e9ptos: ut, per h\u00e6c pi\u00e6 placati\u00f3nis off\u00edcia, et illum be\u00e1ta retrib\u00fatio comit\u00e9tur, et nobis gr\u00e1ti\u00e6 tu\u00e6 dona conc\u00edliet.\nPer Dominum.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:","id":"Prefatio","label":"Prefatio"},{"body":"*Luc 12:42*\nFid\u00e9lis servus et prudens, quem const\u00edtuit d\u00f3minus super fam\u00edliam suam: ut det illis in t\u00e9mpore tr\u00edtici mens\u00faram.","id":"Communio","label":"Communio"},{"body":"Deus, fid\u00e9lium remuner\u00e1tor anim\u00e1rum: pr\u00e6sta; ut be\u00e1ti Bonavent\u00far\u00e6 Confess\u00f3ris tui, atque Pont\u00edficis, cujus vener\u00e1ndam celebr\u00e1mus festivit\u00e1tem, pr\u00e9cibus indulg\u00e9ntiam consequ\u00e1mur.\nPer Dominum.","id":"Postcommunio","label":"Postcommunio"}],"proper_vernacular":[{"body":"*Sb 15:5*\nAbriu-lhe o Senhor a boca no meio da Igreja, encheu-o com o esp\u00edrito da sabedoria e da intelig\u00eancia e revestiu-o com a t\u00fanica da gl\u00f3ria.\n*Sl 91:2*\n\u00c9 bom louvar o Senhor: e cantar hinos em honra do vosso nome, \u00f3 Alt\u00edssimo!\nGl\u00f3ria ao Pai.\nAbriu-lhe o Senhor a boca no meio da Igreja, encheu-o com o esp\u00edrito da sabedoria e da intelig\u00eancia e revestiu-o com a t\u00fanica da gl\u00f3ria.","id":"Introitus","label":"Intr\u00f3ito"},{"body":"Bo\u017ce, Ty\u015b da\u0142 ludowi Swemu \u015bwi\u0119tego Bonawentur\u0119 za po\u015brednika zbawienia wiecznego, spraw, prosimy Ci\u0119, aby\u015bmy mogli mie\u0107 or\u0119downikiem w niebie tego, kt\u00f3ry na ziemi by\u0142 dla nas mistrzem \u017cycia.\nPor nosso Senhor.","id":"Oratio","label":"Ora\u00e7\u00e3o"},{"body":"Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo a Tim\u00f3teo.\n*2 Tm 4:1-8*\nCar\u00edssimo: Conjuro-te diante de Deus e de Jesus Cristo, que h\u00e1-de julgar vivos e mortos na sua vinda e no seu reino, a que pregues a palavra; instes oportuna e inoportunamente; repreendas; supliques; e ameaces com toda a paci\u00eancia e doutrina; pois vir\u00e1 tempo em que n\u00e3o suportar\u00e3o a s\u00e3 doutrina, mas, indo ao sabor dos seus desejos, procurar\u00e3o para si muitos mestres, que lhes preguem o que os ouvidos gostam de escutar, e fechem os ouvidos \u00e0 verdade, para os abrirem \u00e0s f\u00e1bulas. Tu, por\u00e9m, vigia, trabalha em tudo, cumpre o minist\u00e9rio de evangelista e desempenha o teu minist\u00e9rio. S\u00ea s\u00f3brio. Pois quanto a mim sou como uma v\u00edtima j\u00e1 aspergida para o sacrif\u00edcio. O tempo da minha morte j\u00e1 se aproxima. Pelejei o bom combate; acabei a vida; permaneci na f\u00e9. N\u00e3o me falta mais do que esperar a coroa da justi\u00e7a, que me est\u00e1 reservada, a qual o Senhor, como justo juiz, me dar\u00e1 no grande dia: e n\u00e3o somente a mim, mas tamb\u00e9m \u00e0queles que amam a sua vinda.","id":"Lectio","label":"Epistola"},{"body":"*Sl 36:30-31*\nUsta sprawiedliwego g\u0142osz\u0105 m\u0105dro\u015b\u0107 i j\u0119zyk jego m\u00f3wi to, co s\u0142uszne.\nV. Prawo jego Boga mieszka w sercu jego, a kroki si\u0119 jego nie chwiej\u0105. Aleluia, aleluia.\n*Sl 109:4*\nPan przysi\u0105g\u0142 i nie po\u017ca\u0142uje: Ty\u015b kap\u0142anem na wieki na wz\u00f3r Melchizedeka. Aleluia.","id":"Graduale","label":"Gradual"},{"body":"Continua\u00e7\u00e3o do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 5:13-19*\nNaquele tempo, disse Jesus a seus disc\u00edpulos: \u00abSois o sal da terra. Se o sal perde a for\u00e7a, com que salgar\u00e1? Para nada mais presta, sen\u00e3o para se lan\u00e7ar fora e ser pisado pelos homens. Sois a luz do mundo. Uma cidade situada no cimo de um monte n\u00e3o pode ficar escondida. Nem se acende uma luz para a meter debaixo do alqueire, mas para a colocar no candeeiro, a fim de alumiar todos os que est\u00e3o em casa. Assim resplande\u00e7a a vossa luz diante dos homens, para que vejam as vossas boas obras e glorifiquem vosso Pai, que est\u00e1 nos c\u00e9us. N\u00e3o penseis que vim abrogar a Lei ou os Profetas: n\u00e3o vim abrogar, mas aperfei\u00e7oar; porque em verdade vos digo: at\u00e9 que passe o c\u00e9u e a terra, nem um iota, nem um til se omitir\u00e1 na Lei. Quem quer, pois, que transgrida, ainda um dos mais pequenos mandamentos, ou ensine os homens a viol\u00e1-los, ser\u00e1 chamado o menor no reino dos c\u00e9us. Por\u00e9m, quem os cumprir e ensinar ser\u00e1 chamado grande no reino dos c\u00e9us.","id":"Evangelium","label":"Evangelho"},{"body":"Z nim moja wierno\u015b\u0107 i moja \u0142aska; w moim imieniu moc jego wzro\u015bnie.","id":"Offertorium","label":"Ofert\u00f3rio"},{"body":"Prosimy Ci\u0119, Panie, niech doroczna uroczysto\u015b\u0107 \u015bwi\u0119tego Bonawentury, Twego Wyznawcy i Biskupa, uczyni nas godnymi Twojej mi\u0142o\u015bci, a ta ofiara przeb\u0142agalna niech si\u0119 przyczyni do jego niebieskiej chwa\u0142y i wyjedna nam dary Twojej \u0142aski.\nPor nosso Senhor.","id":"Secreta","label":"Secreta"},{"body":"*Pref\u00e1cio Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:","id":"Prefatio","label":"Pref\u00e1cio"},{"body":"*Lc 12:42*\nO servo fiel e prudente \u00e9 destinado pelo Senhor para distribuir, oportunamente, na sua fam\u00edlia a cada um a sua medida de trigo.","id":"Communio","label":"Com\u00fanio"},{"body":"Bo\u017ce, Ty nagradzasz dusze wierne, spraw, aby\u015bmy dost\u0105pili przebaczenia przez pro\u015bby \u015bwi\u0119tego Bonawentury, Twego Wyznawcy i Biskupa, kt\u00f3rego chwalebn\u0105 uroczysto\u015b\u0107 obchodzimy.\nPor nosso Senhor.","id":"Postcommunio","label":"Postcom\u00fanio"}]}]
